《浴血都市》 【喪屍/走甜】

本故事純粹虛構，如有雷同，實屬巧合

警告: 以下內容可能引起觀眾情緒不安，敬請留意。
嚴重警告: 本故事無糖走甜，而且更有可能中途爛尾，小弟會盡量希望一個星期內更新一章

小弟第一次寫文，寫得唔好，大家隨便DIU，但唔好DIU我老母，DIU我好啦

序
一道閃電劃破漆黑的天際，仿如咆吼的雷聲隨之而來。四周死寂肅殺，只有近乎微不可聞的呼喊聲和嘶吼聲在風雨中飄盪。在深邃黑夜裡，某個住宅亮起了微弱的燈光，在狹小的客廳中，一個男子一手捂住頸上的傷口，一手戰戰兢兢地握住刀，與另一名女子對峙。

「老婆！ 」那男人歇斯抵理地喊嚷，說完後又指著掛在客廳牆上的婚紗照。「你不認得我嗎？ 我是你的老公呀！ 」他嚥下了口水，額角冷汗直冒，一邊疑惑地望向眼前的女子，一邊驚恐地緩緩退後，仍然對眼前發生的一切感到難以置信。

///

「老公，你在哪裡？」

///

儘管那男子力歇聲嘶，但他面前的女子依然置若罔聞，只是膚衍似的，往那男子指著的方向瞅了一眼，然後又轉過頭，狠狠地盯著前方的男子。她眼窩里的肌肉逐漸下陷，原本晶盈剔透的雙目，現在不但一片混俗，而且旁邊更佈滿了無數的血絲。

她一瘸一拐的向著那男子迫近，如飢餓的野獸般發出咿咿呀呀的嘶吼，濃稠的唾液混雜著鮮血，從嘴角滴到地上。泛黃的燈光映照在她蒼白且逐漸腐爛的臉上，更突顯一種陰邃的感覺。

「老婆！ 你不認得我嗎！ 」男子趕緊抹去臉上的冷汗和淚水，慌亂地揮舞著手中的短刀，試圖喚醒他眼前略漸不似人形的妻子。「你快醒醒！！我是你的老公呀！」

她愕了一愕，男子原本暗淡的雙眸，瞬即亮起了一絲希望的光芒。然而，喚醒她的，不是她丈夫的淚水和他苦苦的哀求，而是他活人的氣息和新鮮的血肉，她倏地發出了一聲狠戾的嚎叫。

///

「難道我們要來生再見嗎？」

///

「你。。。你別過來！ 」男子驚恐地退了一步，卻不小心撞到身後的電視櫃，上面的相架和擺設頓時散落一地。他撿起了地上的相架，呆望著二人的合照，當時親匿的愛侶，如今竟形同陌路，兵戎相見，相片中含情脈脈的妻子，現在卻要把他置諸死地、生吞活剝。

那女子嘴角一揚，勾勒出一個猙獰的弧度。

///

「我愛你，老公。」

///

「嗚呀！ 」

一聲悽厲的哀嚎響徹了零靜的黑夜。

///

「我就知道你不會離開我。」

一抹鮮血灑到窗戶上，兩人相擁在一起 ── 在血海之中。。。。

第一章 -- 山雨欲來
一道閃電劃破漆黑深邃的夜空，接著一記「轟隆！ 」的雷聲緊隨其後，它響亮得如大爆炸般，猶如一頭巨獸咧開大口，想要吞噬萬物。飛蟻群空亂舞，吊燈在天花搖搖欲墜，燈泡一眨一眨的，彷彿在室內也感受到山雨欲來的震撼。

「嚇死我了！」坐在我對面的詩婷被這突如其來的雷聲嚇了一跳，誇張得差點把手中的刀叉掉到地上。

「先生，這是你點的牛排，請慢慢享用。你要的紅酒要先透氣嗎？」餐廳的老板強哥向我笑容滿面地遞上了晚餐和紅酒，我對他點頭示好。

「嗯。。。」反倒我卻是目無表情對著面前的食物，然後慢條斯理地把叉子上仍滲著肉汁的牛排放進口裡，卻形同嚼蠟。

「為何你從下午回來後就一直怪怪的？怎麼一直悶悶不樂似的？」詩婷托著腮，睜大了如水晶般的雙眼盯住我，狀甚困惑。「這是你平時最愛的西冷牛排呀！是否回來之後就吃不慣外面的美食？」她用帶有調侃的語氣嘲弄我。

「呀，不是。。。這牛排似乎煮得太熟了。。。」

「你以後不要離開我了！」 餐廳裡四周的食客都忽然朝這邊望過來，詩婷似乎也意識到自己提高了聲線，慌忙尷尬地左顧右盼。她瞬速壓低了聲線：「雖然你當時只是經過而已，但你都知道那些警察根本沒有人性的，見人就亂拉！」她生氣得拍了一下餐桌，惹得旁邊的食客也放下手機望了過來。

詩婷深呼吸，情緒開始冷靜下來，緩緩續道：「真想不到他們隔了一個星期就把你們全放了出來。。。人沒事就好了。老公，你不要再離開我了。答應我好嗎？」她淚水汪汪的抬眸凝視著我，豆大的淚珠從她的眼角溢出，每一個字都直擊我內心的深處。

「我答應你，我不會再拋下你。」

我緊緊地捉著她的手，目光凝滯的遠眺窗外，深深嘆了一口氣。天上的厚雲似乎按捺不住，終於浙淅瀝瀝下起雨來，飆急的雨點如飄潑般闖進了室內，強哥趕緊上前關上餐廳的大門。我隔著餐廳的玻璃窗，呆呆地凝視著外面的街道。街道上有幾個途人正倉惶地奔跑著，似是要趕快到附近的屋簷下躲避這場突如其來的暴雨。

「下雨罷了，用不著搞成逃命般吧？ 」我有點不解，又把小小的牛排送進嘴裡，依然是韌得難以嚥下。

她拭乾了眼淚，重新展露了笑容： 「別發呆了，快點趁熱吃吧。」

「特別新聞報導︰本城在傍晚時發生多宗傷人及凶殺案，凶徒都疑似患有嚴重的精神病。。。政府官員安慰市民無需過份恐慌」—— 在熱鬧愉悅的餐廳裡，鄰桌食客的手機突然傳來一段大煞風景的新聞報道。

雖然他的手機音量很微弱，裡面的記者猶如輕聲低喃，但我仍能從當中聽出些少端倪。凶殺案和精神病掀起了我的一絲好奇，我趕緊從褲袋中掏出了手機，一看之下，螢幕上彈出的竟是「+99個未讀訊息」的通知。

「是你的上司嗎？他竟然知道你回來了！？真是煩人！」詩婷努著嘴，有點替我憤憤不平。

我悠悠拿起手機，眼光瞬速地掠右上角的一小撮字：「10 08 2021 Fri 08：45PM」。「Fri」、「0845 PM」大剌剌地提醒著我，一切公事將不會回覆。我在手機上熟練地點了幾下，一如以往把手機調較到震機 。我得意地想像著那惹人生厭的工作狂上司暴跳如雷，但只能隔著電話心急如焚的樣子。「不爽就辭退我吧！」我壞壞地笑了一笑。

自從香城在幾年前遭受到外國的金融和貿易制裁，加上市民不滿政府極權式統治，社會動盪不安，經濟每況越下，凍薪裁員不計其數，而我猶幸保住了工作。如今我竟然懶得回覆上司的信息，我不是嫌錢多，就是失心瘋。手機在我掌心微顫，那微弱的信息提示燈一眨一眨，像極他對我發出的求救信號。我索性把手機隨手塞回褲袋，正如我把所有的工作都拋諸腦後，決斷地拒絕他的求救。

「先生小姐，紅酒要現在享用嗎？」強哥殷勤的笑問。

「好的，有勞你了。」詩婷向強哥遞過酒杯，微笑點頭。

我呆望著強哥技巧純熟地把紅酒倒進我的酒杯裡，褐紅色的液體慢慢地從酒瓶流出。。。

在偌大的密封空間裡，放置了一個圓柱型的培養皿，裡面裝著詭異的褐紅色液體，培養皿的四周連接了數台精密的電子儀器，不斷傳出機器蜂鳴的聲音，而那個容器還接連幾條透明的輸液管，管的另一端插入了。。。我的手腕。

我把目光掃往四周，只見床邊站著十幾個人，全都身穿白色防護衣，有些拿著平板電腦望向我交頭接耳，有些更手持自動步槍，處於高度戒備的狀態。

這裡是甚麼鬼地方？究竟我在哪裡？

「實驗品13670，李晉峰，年齡30歲，身高178公分，體重86KG，血型：O型，瞳孔正常，身體狀況︰健康但非常虛弱。。。」玻璃容器旁邊的電腦發出了虛擬的人聲，我斜眼一望，電腦的螢幕上顯示了一幅相片，那個正是我無疑，旁邊還有一些基因的序列。其中一個男人從人隙中走了上前，他的制服和其他人有著分顯的區別。他用手指撐開了我半合的眼皮，拿著手電筒照向我的瞳孔，面罩下的臉孔全是冷漠，然後道出四個冷冰冰的字︰

「實驗開始。」

他們是誰？什麼實驗？他們要對我做甚麼？

「即將注入X病毒 ，劑量： 50％」那個男人依舊目無表情，用冷淡的語氣說道，然後走向電腦面前，雙手的十指在鍵盤上飛快的敲擊著，輸入了一連串的數據。

X病毒！？注入甚麼？他們想把我怎樣？放開我！！

四周的儀器驟然啟動，褐紅色的液體從玻璃容器裡馬上流動起來，緩緩地經過輸液管注入我的體內。我彷彿逐漸回復體力，而且開始精神奕奕。我轉動眼珠盯著電腦，螢幕上的基因組瞬間產生了微小的變化。

「增加劑量至60％」

你們是誰？快放開我！！

我抖擻精神，緊捏著雙拳，全身的青筋和血管異常暴鼓。我狠戾的盯著那人，然而他依舊無視我的掙扎，對於我歇斯抵理的舉動沒有表示任何的驚訝，只是冷冷地道出一句︰「繼續增加劑量。」

「81％、82％、83％。。。85％」

「警告！警告！病人即將進入劇變階段。」刺耳的警報聲倏地響起，紅光閃爍，在場所有的人員的眼光全集中在我身上。

什麼劇變階段？快放開我！！！

我再難以歇止內心抓狂的欲望，體內的某種力量越來越清晰巨大，身體劇烈地顫動抽搐著，想要把眼前的一切撕個粉碎。身上的鐵鎖快要被我掙脫，身旁的士兵不慌不忙的舉起了滅聲手槍，瞄準了我的額頭，我發出了一聲咆吼。。。

「喂！你沒事嗎？整個人傻愕愕似的？」詩婷在我面前不斷揮手，她古怪的表情就像作弄一個傻子一樣。

「呀。唔。。。」剎那間腦海中零散的畫面正肆意衝擊著我的腦袋， 我感到頭腦欲裂，顯然有點支支吾吾：「我沒事。。。我出去一下。」

「唉，你肯定是出去抽煙，我也懶得理你了。。。」她對我不屑地反了一下白眼，之後一邊吃著意粉，一邊自顧自地按著手機。

「我在作夢嗎？」我推開餐廳的大門，慵懶地靠在門邊，從褲袋裡抽出了一包香煙， 迤然從裡面抽了一根出來。

「噢！ 最後一根了。」我一面搖頭嘆息，一面嘀咕著。我把那空空如也的煙盒捏皺，然後隨手拋進身旁的垃圾筒。我瞅了一眼，然後別過頭，輕輕按下打火機上的點火鈕，「唰」的一聲，淀藍色的小火焰從打火機上的氣孔中噴出。我把香煙的菸草端對準火焰，徐徐吸入、緩緩吐出，煙圈在空氣中盤旋，崩緊的神經開始慢慢抒緩。

我在餐廳門口前來回踱步，繼續把目光放在街道的奇景上，街上的途人依舊躲避著狂風暴雨，他們後面不遠處也有幾個人不徐不疾的跟隨著，然而雙手很不自然的伸了出來，腳步東歪西倒、搖搖晃晃的，猶如要在濕滑的瀝青路上保持平衡，有些途人更如孩童般在地上匍匐而行。「哈哈！ 他們怕滑到嗎？ 怎麼走得這麼滑稽？ 」我唧一聲大笑，差點連口水也噴了出來。

「這些瀝青路有那麼濕滑嗎？ 」我嘖嘖稱奇，然後半瞇著眼，深深吸了一口那苟延殘存的香煙。我凝視著煙的另一端燃燒、通紅，混雜了菸草味的空氣經由濾咀闖進我肺內稍作徘徊，瞬間化成一團灰白色的煙霧，從我口腔鼻孔如逃難般瘋湧而出，在半空中飄浮，最後緩緩消散 。

煙霧散去，街裡空無一人，之前荒誕的鬧劇早已悄無聲息地曲終人散，空盪盪的街上只剩下一對情侶在泛黃的街燈下激烈地親熱纏綿，那個女的牢牢地抓住了男方的雙臂，來勢洶洶、如狼似虎，那個男的反而顯得有點欲拒還迎，兩人在滂沱大雨中全身濕透，顯然雨水也撲滅不掉他倆心中的慾火。

我半倚著餐廳的落地玻璃，漠然地觀察二人的舉動。那個男的軟癱似的倒在地上，女的發洩過後，突然轉身朝這邊望過來，她的面容在朦朧雨點中顯得有點扭曲，眼神帶著無限的幽怨，似乎非常不滿我在暗中窺視他倆親匿的行為。

我打了一聲呵欠，偏過頭，表示對他們痴纏的舉動毫無興趣。轉身之際，又在眼角餘波間瞥見一個衣衫不整的上班一族以一種詭異的姿勢走進餐廳裡，他拳頭緊緊的捏住，前臂上的青筋因此明顯浮現出來，而且呼吸越來越急速，並發出一陣陣低沉的嘶吼。

「剛被公司辭退了憤憤不平嗎？」我偷瞄著他的一舉一動，又為他怪異的舉動作了詮釋。

「先生，一位？ 。。。哇！先生，你受傷了！？快叫救護車！」強哥的態度和舉止由殷勤頓變成手忙腳亂，他神色慌張的命令他的員工，然後把手搭在那個受傷的男人的肩膊上，扶了那男人進去。

「哇！這人流了很多血！」、「他會死掉嗎？」、「要幫忙嗎？」附近的食客頓時議論紛紛，有人更踩在椅子上高舉手機拍下這匪夷所思的一幕，餐廳裡霎時變得非常喧鬧。

「發生甚麼事了？ 」我隔著餐廳的玻璃用口型問詩婷。只見她張大了雙眼、聳聳肩的表示不知道，「我先去洗手間，你等我。」我指往商場裡的方向，她又做了一個「OK」的手勢，然後立即好奇地踮起腳尖向群眾望過去。

「麻煩借過。」我快步走進商場，輕輕推開一個擋路的男人。他不發一聲，我回頭一望，卻見他雙目無神，面如死灰，然後腳步浮浮的拐入了旁邊的文具店。我一邊回望，一邊把防煙門推開，一陣怪異的腐臭味馬上從後樓梯內湧出，我急忙用手掩住口鼻，一時之間被熏得連忙退後。忽然，一個人影從後樓梯裡閃過。

我頓時心頭一顫。

「不好意思，沒嚇到你吧。」一把溫柔又夾雜些微鄉音的女聲對我笑說。

「呀，沒事。」我抬眼一看，原來她是商場的女保安員。她其實已經把嚇我神不守舍。我顯得有點不知所措，但我決定扮作若無其事，裝了幾聲咳嗽，對她尷尬一笑 。

她從我生硬的動作和表情應該也知道我在嘴裡逞強，並沒有再說什麼，只是對我莞爾。她把掛在頸上的職員證在後樓梯裡的感應器上拍了一下，然後停住了腳步，靠在牆邊，掏出了手機，低頭專注地盯著熒幕。

她的手機不時傳出訊息的鈴聲，她眉頭緊皺，把手機緊貼在耳旁，似乎非常認真地聆聽著語音訊息裡的一字一句，然後愁眉深鎖地對著手機回覆了一句：「不會吧？你沒有騙我？」 我瞥見她的臉上掠過一絲慌亂，之後她半掩著鼻，推開防煙門走了出去，那道門嘠吱嘠吱地地關上，她矮胖的身影隨即消失不見。

白織的強光弄醒了昏迷的我，在半夢半醒之間我疲憊地張開了雙眼，四肢乏力，軟攤在床上，我嘗試挪動身體，卻驚覺手足腰頸全都被鎖在床上，完全不能動彈。我勉強地抬起頭環視四周，瞥見前方的手術床上亦有一名少女，她和我一樣，四肢都被鎖在床上，慌張地拼命掙扎著。電子門咔嚓一聲開啟，幾個穿著白色防護衣的人走了出來，把她推進房間。電子門又再咔嚓一聲關上，只留下她微弱的呼救聲在空氣中盤旋。

他們想對那少女幹什麼？

良久，房間內傳出一陣綿長的慘叫聲和哀嚎聲，然後逐漸變成了如野獸般的咆吼聲。驀地，周遭回歸一片陰森的靜默。電子門咔嚓一聲再次開啟，數個穿著白色防護衣的人持著槍，不慌不忙的推了一張床出來，床上有一個黑色密封的膠袋。

究竟裡面發生什麼事！？

「下一個。」

下一個是我嗎？

繃緊的神經令我的頭痛又再復發，我跌跌撞撞的走進洗手間，裡面有一個男人站在廁格裡，門虛掩著。我站在洗手盆前，透過鏡子好奇地斜眼睥向他，他垂下頭對住馬桶，身體搖搖晃晃，卻沒有半點如廁該有的潺潺水聲。

「腎虧嗎？」我抿著嘴角，在心裡暗暗奸笑，然後低頭按下了水龍頭，雙手盛著清水，往臉上一潑，清新的感覺讓我慢慢冷靜下來。

我抬起頭，沁涼的清水在面上淋灕，再次望向鏡子，原來那男人早已如鬼魅般，森然地站在我身後。

第一章完

紙言Link

留名 係咪長篇黎

而家心目中個大綱係十零廿篇，應該算係中短篇掛

希望唔會爛尾，如果唔係就變左超短篇

第二章 － 撞鬼

「我撞鬼了嗎？」

我抬眸望著鏡裡的中年男人，他披頭散髮，面容被咬得殘缺不堪、血肉模糊，眼珠一片混俗，而且眼白也充滿紅絲，瞳孔瞪大得不像常人。他右手手臂如脫了臼的甩在身體一側，上臂更被咬掉了一大塊，鮮血從他的手臂汨汨流下，裡面白森森的肱骨隱約可見。。，我還差點以為他已經死掉。

而鏡裡的我，則被嚇得面色鐵青、嘴唇慘白。

我慌張轉身，那中年男人並沒有如我所願，像鬼魂般突然消失得無影無縱，他仍舊站在我面前，仿如厲鬼目不轉晴地死盯著我，又傳來如野獸般的咈咈哧哧聞嗅之聲。儘管他血流滿面，然而他面色卻透著一股死氣沉沉的蒼白，絲毫沒有半點活人的生機。剛才沁涼的感覺驟變成陰冷、森寒，我背部頓覺涼了一截，不但雞皮疙瘩，就連全身的毛髮也彷彿豎了起來，一種不寒而慄的感覺在瞬間竄遍全身。

「喂，你沒事嗎？」這個問題對於一個頭破血流的人來說似乎顯得有點多餘，我不禁噤聲，然後不動聲息的往門口方向移了一步，而他血紅的眼珠亦朝我移動的方向轉動。

「先生。。。你想要洗個臉嗎？」我最終決定用灰諧的說話打破令人窒息的沉默，但我未敢鬆懈，仍然慢慢挪動身子，預備快步離開洗手間。

他緩緩張開了口，卻沒有半句答覆，只發出了「嗄嗄」的低吼聲，唾液和口裡的鮮血沿住嘴邊滴到他的襯衣和洗手間的地板上，我凝視他掀起的嘴角，等待他吐出的一語一句。然而始料不及的，他突然發了瘋似的向我飛撲過來。

「哇吼！」他發出了一聲猶如野獸般的咆吼。

「哇，發神經！」我急忙敏捷地往旁邊一閃，他撲了個空，一頭栽到洗水盆裡，但依然喪心病狂的向四周亂抓。我強忍著噁心，狼狽地拉開廁所門衝了出去。隔著門，我仍聽到那男人喪失理智般的吼叫。

「那個男人發生了什麼事？ 他究竟是人是鬼？ 我在發夢嗎？ 還是我未吃藥所以精神錯亂，出現幻覺？」此刻我的腦袋如塞進了一團亂麻，完全整理不到任何的頭緒，只想盡快逃離這個鬼地方。

我推開了防火門，瞬間煞停了腳步，眼前的景象完全令我目定口呆 ── 商場裡空盪盪，只剩下仿如末日蕭條的景象，途人有如人間蒸發般消失不見，就連剛才巡邏的女保安員也不知所蹤，寂靜得非常詭異。商場的垃圾筒被打翻，有些店舖的玻璃被敲碎，牆壁和地板都沾有不少的血跡，彌漫著跟後樓梯一樣的怪異腥臭味。

「現在才九點而已，人都去了哪裡？究竟發生甚麼事！？」我蒼皇地走到商場的正中央，抬起頭迅速把目光向四周一掃，卻無法相信自己的眼睛，兩層高的商場，一個途人也沒有。

驀地，狂風把商場的大門吹開，嘯嘯的風聲夾離著一陣令人膽寒的慘叫聲和嘶吼聲從外面某處傳來，在寂靜無聲的商場裡迴盪，稍作徘徊，最後緩緩消散在風雨裡。

我繼續慌忙地四處張望，終於在商場走廊的轉角處見到人的蹤影，那人似乎躺卧在地上，但因視線受阻的原因，我只望到他的一雙腳，淺灰色西裝褲下的是一對閃閃發亮的皮鞋和顏色妖艷的花襪。

「莫非他暈倒了？」我在心中疑惑。

我連忙飛奔上前，然而一股涼意從頭頂直貫而下。那是，人的斷肢。。。

「嘔！」

胃裡的東西隨即如逃難般往喉嚨裡湧，我再也歇止不住，不禁蹲了下來嘩啦嘩啦的嘔吐大作。我冒著冷汗，抬頭偷瞄了一眼，才發現這具屍體就只剩這半截身子。它的上半身已經完全不見蹤跡，連帶內臟都一併被掏空，只剩下腰部下面的兩條腿，地上全是血跡、肉碎和嘔吐物，血腥味混雜一陣刺鼻的胃酸和紅酒味，場面十分駭人。

「它的傷口不似是被人用刀劈下的那裡齊整，更像是被噬、被撕而成，莫非這裡有怪物出沒？難道洗手間裡的男人就是被怪物所噬！？不不不，這一定是惡夢。。。」我望到地上的肉屑，胃裡又是一翻，把剛才晚餐吃下的都嘔得一乾二淨。

我乾嘔了幾聲，胃部繼續不聽使喚地抽搐，傳來陣陣劇痛，而這些劇痛似是要隱晦地告訴我，這絕對不是惡夢，而是鐵一般的現實。我勉強地站了起來，掩著腹部，扶著店舖的玻璃，一拐一拐的走到一旁，然後虛弱的倚靠著文具店外的玻璃盤膝而坐。

那具屍體的樣子在腦海裡完全揮之不去，我往臉上一抹，手心全是面上的冷汗。良久，我撫著胸口，心跳和呼吸也緩了下來，但心中猶有餘悸。我驚魂甫定，倏地，文具店內傳來一把女性哀怨的求救聲，似有還無的提醒我，惡夢還未完結。

「你不要過來。。。」

隨之，裡面傳來一聲嚎叫和悽厲的哭喊聲，其後哭喊聲戞然而止，復歸沉寂。

「女人 。。對了！詩婷！」我猛然一醒，醒起了詩婷的安危，於是不假思索的奔回餐廳。

我呆愣在原地，剛才坐無虛席、人聲鼎沸的餐廳，與商場同樣也變得空無一人，只剩下一片死寂和狼藉，彷彿強盜曾經大駕光臨。杯碟刀叉散落一地，連桌子和椅子也東歪西倒。本來潔白光鮮的地板上，現在滿是剩菜殘羹，更無緣無故多了一大灘血水和一大堆腳印，散發出濃濃的血腥味。

「究竟發生甚麼事？詩婷你在哪裡？你千萬不要出事！」我惶恐地四處張望，嘔吐的意慾一掃而空，隨之換來的是不安和恐懼，而且在頃刻間蔓延全身。

我慌忙地掏出褲袋裡的電話，不由細想地按下那個倒背如流的號碼。

「嘟~嘟~嘟~ 。。。」

「快點聽電話呀！！」悠長的電話聲十分熬人，我把電話緊緊貼在耳邊，跺著腳，心裡萬分焦急，不但手心也冒出了汗水，連全身也異常緊繃，只有雙手不由自主的顫抖著。

電話的嘟嘟聲終於消失，愕了半秒鐘，裡面傳來一把熟悉的聲線。
「喂。」

是詩婷的聲音！

「喂！詩婷你究竟去了哪裡？我。。」

「喂不好意思，我現在未能接聽你的電話，請你在咇一聲之後留言，我會在心情好的時候覆你。」電話另一端傳來的，確實是詩婷俏皮的聲音，然而電話這一端的我卻是沮喪和無奈。我悵然地按下掛斷鍵。

我不死心，拿起了電話，重撥了十次。

同樣失望了十次。

「詩婷你在哪裡？」

我決定放棄，低頭在手機屏幕上按了幾下，看似冷冰冰的文字，寥寥數筆，卻蘊藏發送人無限的牽掛和擔憂。

此刻的我，卻是悲喜交集，灰色的小剔號像極我現時的心情，一則信息仿如無主孤魂在浩翰的網絡裡飄搖。然而值得慶幸的，小剔號不止一個，信息沒被攔途截劫，只待接收者把手機拿在掌心，輕輕一瞥，我期盼著小剔號由灰變藍帶來的喜悅，心裡微小的希望仍未被撲滅。

外面的暴雨似乎沒有停下來的意思，窗外雨水淅瀝，閃電如利劍般把黑夜割開一半，一道閃亮的圓弧在遠方的天際墜落。一聲悶雷倏忽奏下，煩人刺耳的警車聲緊隨而來，由遠至近，然後忽爾消失，似乎就在附近的街道停了下來。

「不不不，我要冷靜。如果詩婷被人擄走的話，一定會關掉她的手機。假如是綁架的話，也必定會接聽我的電話來索取贖金。。。而且綁匪也沒可能在眾目睽睽之下擄走她，更沒可能擄走餐廳所有人，剛才餐廳和商場一定發生了甚麼事，以致所有人都失去蹤影。。。」我嘗試解開腦海中纏作一團的亂麻。

我在一片狼藉的餐廳裡疾步穿梭，試圖從地板的上腳印尋找一絲線索，雖然雜亂無章，但無獨有偶的都往門口擴散。

「詩婷和餐廳裡的食客應該是某種緣故而慌亂地逃出餐廳。但地上的血水和商場裡的肢體又怎解釋。。。」我急忙制止自己往那殘肢想的念頭，繼續在四周查個究竟，卻不慎被某些東西絆倒在地。我匆匆站了起來，拍了拍沾在褲子上的污跡，卻在眼底瞥見一個男人面朝下，沒有意識的伏在地上。

「喂。。。醒醒！」我蹲在他的身旁，輕輕地搖動著他的身軀，他一動也不動，暗紅色的血液在搖晃間從他身上冉冉流出。我遲疑地、又帶著試探性的，伸手到他的脖子上，沒有摸到絲毫脈膊，卻只揉到一片半凝固的血塊，腥臭黏稠── 他應該是死了無疑。

「怎麼又有人死了！？」我在慌亂中跌坐在地上 — 一夜之間竟有兩具屍體，而且陳屍的地點竟相隔不遠。

我稍稍回過神來，在錯愣間才發現他的衣著有點熟悉 — 銀色的馬甲背心，黑色的西裝褲，他是。。

「他是老板強哥！他怎麼死了！？」我不禁大吃一驚。

詩婷的失蹤、強哥的死以及一切的疑團隨即令我方寸大亂，我腦海裡的亂麻又再越纏越緊，卻未為意身後傳來一陣急速的腳步聲和男人的氣促聲，直到那些聲音在耳畔越來越近。

「是剛才那個在洗手間裡發狂的中年男人嗎？」恐懼再度在一瞬間席捲而來，全身仿如麻痺般完全動彈不得。

「警察！舉高雙手！」

我竟然有一種哭笑不得的感覺。

「你聽不到我說話嗎！？警察！我命令你立即舉高雙手！！！」

警員的語氣瞬間把我震懾，他們的作風和手段早已傳得街知巷聞，而且我亦親身領教過。我不想死得不明不白，於是不敢怠慢，深吸了一口氣，雙手舉高，緩慢地站了起來。我轉了身，只見一個軍裝男警正站在餐廳的門口，叉著雙手，跺著地，滿臉一副不耐煩的樣子。

「我懷疑你涉嫌與這裡的殺人案有關，現在正式將你拒捕。」警員如錄音機播放著耳熟能詳的對白，但語氣非常不爽。

「殺人！？」我掙大了雙眼，覺得非常詫異，未曾想到電視劇裡的台詞會有朝一日用在我身上。

「別裝蒜了，這個男人是你殺的吧！？」他指著地上的屍體，沒有耐性地厲聲質問我。他怒目而視，聲線驟然提高，似乎一早已認定我是變態的殺人犯。

「不，我沒有。。。而且我老婆。。。我怎。。」我百思不得其解，慌忙揮手搖頭，而且腦海一片混亂，開始支吾以對。

「你別開玩笑了！什麼老婆？這裡只有你一人！」那警員不禁訕笑，面上全是嘲弄。

「她們。。。」四周確實空無一人，我百口莫辯。

「你不要砌詞狡辯了！今晚警力已經非常不足！你別再浪費我的時間了！」他突然收起了嘲笑的神情，馬上拔出了配槍，既沒有細心調查的意欲，也沒有給我辯護的餘地。他的表情猶如黑黢黢的槍口，非常冷漠，而且十分堅決。

「好好好，我現在過來，你不要開槍。」我沒有挑戰他忍耐力的意思，亦沒有以血肉擋子彈的能力，只好繼續舉起了雙手，俯下身作投降狀。

「好，你慢慢地走過來，手舉起，不要胡來！」警員站到一旁，冷眼地凝視我，手中的配槍始終沒有塞回槍袋。

我依舊舉起了手，屏息靜氣跨過地上強哥的軀體，腳尖卻不慎踢到他的頭顱。我回頭斜斜瞅了它一眼，在餐廳裡慘白的燈光照射下，他伏在地上一動不動，四肢僵硬，完全沒有呼吸的起伏，它應該是死了無疑，而我名副其實成為了「殺人犯」。

「別呆著！沒甚麼好看！認不出你殺的人嗎？把雙手伸出來！」那警員快步走了過來，厲聲的喝令我，又從腰間掏出了手扣，鎖住了我的雙手。「咔嚓」一聲，非常冷酷決絕。

「轉身！竟敢浪費我的時間！！」他終於把配槍收回腰間，然後一腳大力地踹在我的屁股上。

「可惡！死黑警。。」我強忍痛楚，在心中咒罵。

「Over，夥計，我已拘捕了餐廳的殺人犯，現在正準備返回警車。。。Over？」警員道出了殺人犯三個字，我竟有點毫不在乎，在意的反而是對講機的另一端竟然沒有答話。

「是信號受到干擾嗎？」我和警員在心裡同時泛起相同的疑問，目光在一瞬間對上。

「你看甚麼！？」警員一聲喝罵，我朝他反了一下白眼，又把目光移去別處。

「沙沙沙。。」

「喂，Over，Over？沒回應？這小子肯定又在偷懶！」警員見同僚遲遲未有回應，逐漸怒火中燒，於是索性給他編一個罪狀，我心裡有種不祥的預感。

「走！ 」那警員如我所料的，把悶氣發洩在我身上，毫不留情地推了我一下，害我差點跌倒在地上。我輕挑地轉過身，打算以最惡毒的咒罵回敬他。

他交叉著雙手，一臉漠然的盯住我，像是胸有成足地等候我的還擊。然而，我瞬間凝住了輕浮的神色，把已到嘴邊的粗口穢語馬上吞回肚裡。我愕住了，一股陰冷倏忽襲至，而且感覺到冷汗從額間冒出，脖子上涼飆飆的 。

「喂！你怎麼了？不是要還擊嗎？ 」他勃然大怒，以為我想耍什麼花樣。

因為那警員並不知道，在他的後面，突然有一張血肉模糊的面孔，正對我倆猙獰地笑著。

第二章 完

主角同黑警咁弱智，重未知發生咩事

咁因為唔係所有人都認識，或者及時意識到呢d係喪屍

如果所有人都知道呢d係喪屍，就會入左個悖論 -- 個個都知面前既係喪屍，或者俾屍咬左既都會變喪屍，就會毫不猶豫一刀劈死佢，咁就變左冇故事好講

Anyway 多謝巴打賜教

假設個世界冇人拍過喪屍電影嘅話，成立

第三章 － 屍變

強哥一瘸一拐朝我倆走過來，他慘不忍睹的面容在淡黃的燈光下逐漸清晰可見。

他瘦削的臉龐上滿是鮮血，一部份的臉頰被噬掉，皮肉外翻，左眼幾乎掉了下來，僅以少許的神經線與眼窩連繫著，嘴角滴著由唾液和血液混和了的淺紅色液體。我瞥見他粗壯的頸上有一個嚴重的傷口，似是被噬而成，頸骨和神經線因而暴露出來，下腹猶如被徒手撕開，肚內的腸子也垂到地上。。。若然不是他身上獨特的衣著，我也不能從破爛的面容意識到他是強哥 — 不久之前仍笑面迎人的強哥。

「強哥他究竟是屍是人？」我脖子上的陰冷隨即流竄到全身，全身彷如被冰凍僵住。恐怖的不是強哥死了，而是他死了，如今竟若無其事的復活過來。

「喂！ 怎麼了？」那警員盯著我的雙目，不以為然的對我重覆了一句。

我嘴角一抖，艱難地、如吞下鉛塊般咽下哽在喉嚨的口水。這種荒謬絕倫的事情我確實難以啟齒，只能把目光放在他的身後。

警員的表情頓時由忿怒變成孤疑，他按著槍袋，瞳孔猛然一縮，面上閃過一陣驚恐，從我的神情終於猛然意識到我所恐懼的不是他，而是另有其人 ─── 那個悄然在他身後，突然死而復生的「人」。他急欲拔出配槍，可惜為時已晚。在那警員仍在錯愕與不知所措之間，那副陰森的面孔早已湊到他的肩膀邊，凶猛地把他撲倒在地上。

強哥如野獸般擒在那警員身上，凶狠地在他的喉嚨上噬了一口，撕扯出一大片血肉和神經。大量的鮮血如突破缺口的洪濤，一瞬間洶湧地從他的大動脈傾瀉而出，把四周噴得一片鮮紅。

「呀！！」那警員發出一聲淒厲的慘叫，聲音先是高亢刺耳，然後頓變成了低沉的嗚咽。強哥爬在那警員的身上，囫圇地撕咬著警員的臉龐。那警員用僅餘的力氣抬頭望著我，眼眸裡充滿了駭然和難以置信。

我馬上想轉身逃跑，然而我雙手被手扣銬著，那警員又已奄奄一息， 更遑論要他替我解開手扣，我在剎那間完全不知所措。

強哥顫顫巍巍地站了起來，咀嚼著警員的皮肉，雙眼盯著我，露出了嗜血的興奮。

「強哥他個子不高，我只好。。」在身材的比較上，我有絕對的優勢。我別無他法，唯有硬著頭皮解決眼前強哥的糾纏，然後想辦法解開手扣。

「喂！ 強哥你冷靜一點，有事慢慢說。」我本來想將這句毫無意義的說話「咕」一聲的吞進肚裡，但我還是決定來個先禮後兵。但強哥似乎沒有把我的勸喻聽進，繼續狠戾的瞪著我。

「那麼對不起了。。」

兩個男人在凌亂的餐廳裡對望， 一個目露凶光，一個眼神強作鎮定。

眼前的強哥向著我逐步進逼，猶如一隻飢餓的野獸看到食物般垂涎欲滴，像極要把我撕成數塊，活生生的吞進肚。他猶如猛獸般架起了預備擒過來的姿勢，我決定俯下身子，伺機而動。它「吼」的一聲向我撲來，我立即伸出了雙手作防衛，然而它凶猛的力量令我大失預算 ── 即使我強壯如牛。「碰！ 」我整個人被它撞到牆邊，他把我的雙手緊緊攥住，我整個上半身頓時完全動彈不得。

我面色一凝，驚惶地望著它，它齜牙咧嘴，舔了舔嘴唇，似乎流露著如願以償的神情，終於可以要把我生吞活剝。我已沒有思量的餘地，馬上提起右膝狠狠地撞向它下陰，它稍稍鬆開了手，我乘勢再大力踹開他，他連退了幾步，我急忙跑了上前，十指交扣，雙拳合一，把被手扣銬住的雙手，如揮棒般擊向強哥的頭顱，再立即一腳把它踹得遠遠。它受我重擊後，頓時失去重心，一個摔跤跌倒在地上。我趁它還未暫穩陣腳，立刻伸出雙拳，扎好馬步，雙拳雙腳迫於無耐成為我僅餘的武器。

「正常的人類絕不可能承受到這樣的痛楚。」我上下打量著他的全身，從他身上的傷勢判斷。「它究竟被什麼噬成這個樣子？」

強哥緩緩地重新站了起來。即使它頭部受我剛才重重的一擊，違反常理的偏在一側，但它依然毫無痛覺似的，眼球以一個十分詭異的姿勢斜視著前方，繼續對我發出憤怒的吼叫。

它沒有痛覺的嗎？

強哥咧著嘴，一步一僵地向我步步逼近，唇角勾著一抹邪氣的弧度。他拖著流在地上的腸子，地板上留下一道長長的血痕和內臟的肉屑。

「要繼續和它硬拚嗎? 我沒有武器怎麼辦？ 我又不能逃，我還要解開手扣。。。」我在心裡忐忑不安，一時進退兩難。

強哥忽然在我舉棋不定時向我撲了過來，來勢洶洶的把我擒倒在地上。我慌忙用雙手奮力地頂著它的下顎，強哥絲毫沒有半點退讓之意，兩顎不斷瘋狂的閉合張開，繼續對我作勢亂咬。它口中的唾液和內臟的血塊滴在我的臉上、身上，傳來陣陣強烈的惡臭，我更依稀感覺到它的腸子在我胸腹上晃盪著。我顧不得噁心，立即雙腳一屈將身體捲曲，再出盡全力用雙腿向外一蹬。

「呀! 」強哥立即被我蹬到人仰馬翻，又被地板上的血水一滑，一個踉蹌，立即跌倒在地。

「呸！ 跟我鬥大力！？好歹我有健身的，別小看我！」我抹了臉上骯髒的唾液，又向地上吐了一下口水。 「Don't skip leg days，果然是至理名言。」我暗暗自豪。

但殘酷的現實並不容許我繼續自豪下去，我必需在強哥再次站起來之前了結它。我半蹲一躍，跳在它腐爛的身體上，彷彿能感受到它一團團的爛肉和內臟在我腳下蠕動。

我眼神一厲，向準它的心臟，使勁地跺了一下。

強哥發出了更凶狠的吼叫，鮮血從它的心臟不斷湧出，它怒視住我，似乎變得比剛才更為暴戾。我好像惹怒了它。

「不可能的，它怎可能完全若無其事！？」

這次我把腿提得更高，吸滿氣然後用力踩下去，再蹂躪了一下。它的心臟完全被我跺得粉碎，灰紅色的血液把四周的地板染得一片腥紅。對活人來說，本應是致命的攻擊，現在對強哥卻完全起不了任何作用。我大感吃驚，微微失神之間，強哥暴戾地瞪著我，更開始想用雙手把身軀撐起來，他眼晴、嘴角和牙縫裡滲著血絲，神情仿如一頭嗜血的野獸。

「強哥究竟變了甚麼怪物？怎可能沒事？難道他的弱點是頭？」我一手扯去它「藕斷絲連」的左眼，然後大力用腳在它頭顱上一踩，他好像痛苦地叫了一聲。

我猜對了。

我再沒有半點猶豫和憐憫，我提起腿，狠狠地、一次又一次地踩向它的頭顱上，他的頭顱逐漸被我跺得稀巴爛，忿怒的吼叫聲亦隨之漸趨微弱。

「啪！」

我踩進了強哥的面容和頭顱裡，灰白的腦漿噴濺到旁邊的桌椅。我踏在它身上的另一隻腳仍感受到它內臟傳來微弱的蠕動，猶如對我作出的無聲抗議。

嗄。

嗄。。

嗄。。。

完結了嗎？

等了十多秒鐘，強哥沒有如之前那樣爬起來繼續搏斗，它的身體終於如死屍般躺在地上一動不動，身旁都是從傷口處流出的血液，掰開的腦袋更是駭人。

我提起了深陷在強哥頭顱裡的腳踝，原本淺藍色的波鞋，現在糊上了一層淡紅、如攪碎了的豆腐花的混合物。我呆愣在餐廳內，大汗淋灕，急速地喘著氣。我撿起了附近的一張白色枱布，一邊抹去黏在腳踝上的血漿，一邊餘悸猶存地低眸凝視地上的屍體，它身上暗紅的血液緩緩流淌在地板上。

一種莫名其妙的情緒在心裡醞釀 ── 驚慌、緊張、懊悔和不知所措。這就是所有殺人犯殺「人」後的情緒狀態嗎？ 強哥發狂的模樣和殺「人」後的陰影猶如夢魘般在我腦海揮之不去。我極度希望這只是個惡夢。

餐廳裡彌漫著一陣刺鼻濃郁的血腥和腐屍味，胃內猶如翻江倒海，裡面的酸液和食物的殘渣又開始歇制不住，快要從食道裡湧出來。我強閉住呼吸，摀住口鼻，把已經湧上喉嚨的髒物強行憋了下去。

「沒錯！ 他肯定是怪物！ 我殺的是怪物！ 而且是它先攻擊我！ 」 我從強哥近乎野獸般的外貌和行為推斷，希望能夠理直氣壯地為自己殺了「人」而辯護。腦海在翻騰思考著， 然而辯護只是其次，當務之急，是要解開手扣。

零亂的餐廳裡除了兩具死狀甚慘的屍體和一個被扣著雙手的男人之外，就空無一人。我輕悄地走到那警員的旁邊，為了再三確定他是否已經死了，我用腳尖狠狠地踢了他的頭幾下。我用腳把他的身軀翻了過來，他兩眼半開，沒有任何動靜，神色依舊是死前的驚駭和詫異，而他的臉龐因被強哥啃食而露出了一大片傷口，可以清楚看得到裡面血紅的舌頭和牙齒。

然而，或許我高估了自己手腕和手指的靈活性，在警員的身上亂扒亂摸，卻一無所獲。

「喂。有人在嗎？有人可以出來幫我一下嗎？」我頹喪地坐在地上，如傻子般對著空無一人的餐廳問道。我遏力控制聲線， 但又恰到好處的足夠在餐廳內迴盪。

「唉。有人嗎？。。」我開始感到絕望，只能望天打卦，寄望奇蹟來臨。

「嗚嗚嗚。。。」在餐廳的某處竟傳來了女性的嗚咽聲，沒想到她的悲鳴竟成為我希望的來源。

「是不是有人還在這裡？是不是詩婷？我不是怪物，我不會咬人的。。。」我急忙站了起來，左顧右盼，只期望回應我的是詩婷。

「嗚嗚。。。」

一個嬌小的女子從收銀台下攝手攝腳的爬了出來，「詩婷，是你嗎？」我喜上眉梢，心裡於一剎那驚喜無比，但隨即又感到無比失落 — 她並不是詩婷，眼前那個少女只有十六、七歲的模樣，稚嫩的輪廓裡，都掛著無限的驚恐和畏懼。

「我是活人，不是怪物，我不會害你的。」我把聲響再降低至只有她才能夠聽到的程度，恐防餐廳外的怪物被我的聲線吸引。

她雙眼通紅，怔怔的望住我，瑟瑟發抖，始終沒有說出半句話。

「小姐，你可以幫我一個忙嗎？求求你。」我苦苦哀求，舉起了被手扣扣住的雙手。即使她不是詩婷，但她始終是個活人，有人就有繼續活著的希望。

她點一點頭，似乎明白我的意思。她俯下了身，半瞇著眼，手掩著鼻，艱辛地扶起那警員，在他的身上搜索。那個警員軟癱地倚靠在卡位的梳化旁，然而已沒有生命的氣息，只有鮮血從他頸上因噬而成的傷口中汨汨流出。

「不用慌張，慢慢找。」我盡量心平氣和，試圖安撫一片慌亂的年輕女子，又不時抬頭觀察窗外，以防怪物突然闖入。

「暴戾、凶殘、嗜血，而且沒有痛覺，一隻怪物已令我如此狼狽不堪，如果它們一湧而上我該如何是好？ 」我不禁在心裡納悶。

「是這個嗎？」那個年輕女子在警員的腰間掏出了一條鎖匙，那條鎖匙閃閃發亮，彷如微小的希望在黑暗中燃點起來，在絕望裡發出光芒。

「咔嚓」一聲，那是重獲自由，如獲新生的聲音。

「哇嘔！」

少女頓覺功成身退、完成任務似的，急忙捂住嘴巴，跑到一邊彎腰嘔吐起來。

「感謝你救我一命。對了，我叫晉峰，你叫甚麼名字？」我滿懷感激地道，說完把一杯水遞給少女。

她戰戰兢兢地接過了水杯，斜眼望著我，輕輕呷了一小口。

「我叫。。K。。Karen。。。」少女終於開了口，但似乎因受驚過度而吞吞吐吐。

「Karen，多謝你。」

我望著她，察覺到她的眼神異常閃縮，終於恍然大悟 ：「呀，你不要害怕，我是如假包換的活人，沒有害你的意思。」說完我趕緊抹去臉上、身上的血跡，又擠出了一個怪異的笑容。

Karen又回歸沉默。

「和家人失散了吧？」

她垂下頭，不禁潸然而下、泣不成聲。

感同身受。

「我也是。」

黑夜忽暗忽明，天上的悶雷仿如野獸的低沉咆吼，外面亦頻繁地傳來陣陣刺耳煩人的警車和消防車聲。我筋疲力歇的坐在地上，怔怔地盯著手機的螢幕，一分一秒悄然流逝，詩婷依然是音訊全無，感覺這夜過得非常漫長。

Karen依舊蜷縮起身體抱著膝，把頭埋在膝裡啜泣。

「在這裡浪費時間也不是辦法，我要離開這裡，但願詩婷已安全逃到家中。」我在心裡下了決定，果斷地站了起來。

「我要去尋找我失散的妻子，想必她應該已逃回家裡。你要跟著我嗎？還是。。。」話未說完，我也意識到拋下一個弱小女子實在於心不忍，何況她根本沒能力與怪物對抗，於是立即把剩下的話都全數吞進肚裡。

Karen抬起頭，淚眼濛濛地點了頭。

「我在這裡搜索一下有用的武器，你先藏起來，不要讓外面的怪物發現。」

我鬆了一鬆胳膊和手腕，然後蹲下身，小心翼翼地把那警員的手槍從槍袋中取出，又除去他的槍袋繫在我的腰間。我緊緊把手槍握在手裡，沉甸甸的重量非常實在。我轉開了彈倉，將裡面的子彈一發一發的拿了下來，六顆金燦燦的子彈躺在我的手心裡，光滑的子彈在燈光下閃閃發亮。

「好像還不夠。。。對了，廚房！」我連忙急步走向餐廳的廚房，倚在門後，屏息靜氣聆聽裡面的動靜，然後一腳把門踹開。我匆匆觀察四周，廚房已失去應有的井然有序，廚師皆逃去無蹤，餐盤碟子被打翻在地上，飯菜遍地，而且到處都是湯汁的痕跡，種種的混亂似乎在暗示他們逃跑時有多麼的狼狽和慌張。

即使廚房一片混亂，但我不消一會就發現放置廚刀的位置，於是急急把手槍塞回槍袋，好騰出雙手拿取「武器」。如今我手執兩把廚刀，腰間一柄左輪手槍，連同六發子彈，實在寥勝於無。

我把廚刀拿在手中，思索了一會，決定將其中一把刀遞給Karen：

「這把刀給你，好好保護自己。」我的語氣十分篤定，沒有絲毫鬧著玩的意思。

Karen猶豫了一會，膽怯地伸手接過了廚刀，然後緊緊地握在手裡。或者是身邊多了一個人、不再孤單無助的緣故，Karen的臉上已沒有剛才那麼驚恐，只是臉色仍是有些蒼白。

雨勢好像稍歇了下來，天上忽明忽暗，飄下絲絲雨點，窗外鬼影幢幢，深邃的黑夜又再倏忽驟亮。

「我們走吧。」

在我的眼角裡，有個卧在地上的Green Object好像忽然抖動了一下。

第三章 完

乜料，男主就係晉峰

好睇 皮已正

多謝捧場

來了，他們來了

第四章 － 逃命

「磅磅磅！」

「磅磅磅！」

Karen瞠目結舌，目不轉睛地望著我 ── 我坐在那屍變的警員身上，揪著它的後腦，不停地把它的頭顱砸在地板上，鮮血和腦漿有如西瓜落地般四濺。它劇烈地拼命掙扎，又發出了陣陣的哀嚎，手腳亂舞亂蹬，一隻手朝前方伸去，不停地在空氣中抓扯，另一隻手則往後腦胡亂地抓撓。我用衣袖拭去沾在臉上的鮮血，然後提起它的頭顱，再使勁把它砸到地上。頭骨碎裂的聲音非常清脆利落，我想它貼在地板上的臉此時也被我砸得稀巴爛，完全慘不忍睹。

我把它的頭牢牢按在地上，高舉廚刀，然後朝它的後腦用力一捅。它頭顱噴出來的鮮血和腦漿把我和四周的地板桌椅染得一片鮮紅。

它晃動了一下，伴隨一聲由喉嚨裡擠出來的呻吟。

我目無表情的盯著那屍變的警員，接著捏住刀柄，攪動了一圈，耳邊傳來刀鋒與骨頭咯咯的磨擦聲，然後像拔掉電源似的，猛地把刀拔出。

它如斷了電的電動玩具，安靜的不再晃動。

我站了起來，蓄力使勁一踢，把它的頭顱踢飛了出來。頭顱如洩了氣的皮球般在地上滾動，然後在不遠處停下。它的五官被我砸得血肉模糊，原本挺拔的鼻樑彷如地震後的樓宇一樣頹然塌下，兩顎張開，舌頭軟癱的在臉龐垂了出來，雙眼像充滿怨念的瞪著我。我冷眼地瞧著它。

「別浪費寶貴的子彈。」我拍了拍腰間的槍袋，望向身旁的Karen解釋。

「我明白了，只要被這些怪物咬到，就會同樣變成怪物。」我從強哥和警員的遭遇和變化推斷，瞬即在腦海靈光一閃。「然而由強哥噬食那警員到那警員屍變才不過十幾分鐘的事，真想不到這病毒傳染的速度可以這麼快。。。」

「好了，別浪費時間，我們走吧。」說完我稍為整理一下裝束，又擦去黏在鞋底的血跡肉塊。

臨行前，我不忘語重心長的留下一句提醒：

「還有，別被怪物咬到。」

「鈴鈴鈴～。。」

「鈴鈴鈴～。。」

我和Karen立即彼此慌張地互望對方，兩人的目光盡是驚訝和詫異，然後各自以示清白似的掏出了褲袋、裙袋裡的手機，兩人的手機都如酣睡中的嬰兒安靜地躺在掌心裡。我倆彷徨地尋找鈴聲的來源，然後不約而同的朝餐廳的收銀台望去 — 餐廳的電話鈴聲在一片死寂顯得份外響亮刺耳，猶如在我倆心裡敲起喪鐘。

「該死的，是那個不識趣的在這個時候叫外賣！？」頃刻間，我惶惶然不知所措，腦海裡隨即浮現一種大禍臨頭的感覺。

「噹噹噹。。」

一團黑影歪歪倒倒的撞開了餐廳的大門，懸在門上的風鈴掛飾傳來了清脆響亮的聲響，像是歡迎某個大駕光臨的「食客」，然後一陣令人喪膽的嘶吼聲緊隨而來，我渾身一震，感到一股寒氣沿著背脊躥向頭頂。

我在錯愕間手足無措，退了幾步撞到身後的桌子，上面的玻璃杯搖搖欲墜，但眼前的危險迫使我必需馬上回復鎮定。我急忙接住快將掉落到地上的玻璃杯，然後抬眸定睛一望，猛然驚覺在大門旁邊發狂的，原來就是剛才在商場洗手間向我襲擊的中年男人。不，他不是「男人」，從他腐爛的皮膚、目露凶光的模樣和喪失理智的程度來看，他和強哥及那警員一樣，再也不是人類。

「噹噹噹。。」

「噹噹噹。。」

不幸的是，「食客」不只一個。在那中年男人後面，有兩三隻怪物都被餐廳電話的鈴聲吸引，陸陸續續跟隨在他身後，一拐一拐地走進了餐廳。

「怎麼辦？」Karen霎時驚惶失措，難得稍為回復一點血色的面容瞬間又回歸一片慘白。

「先找位置匿藏，別出聲！否則大家都會死！」我立即豎指在唇，輕輕噓了一聲，然後馬上躲在卡位梳化的旁邊。 Karen見狀亦顧不得四周的血腥和骯髒，立即蹲下了身，翻開桌布，匿藏在一張離我不遠處的桌子下面，不敢有半點動靜。

我背靠梳化，踮起腳尖半蹲著，然後把頭稍稍伸出，在暗中觀察怪物的一舉一動。怪物們圍著收銀台不停地嗥叫，又把收銀台上的餐牌和收據全掃到地上，十足一群流垊惡霸不滿餐廳招待不周，到處大肆搗亂。

電話鈴聲倏忽消失，怪物們立即失去目標似的，如醉漢般在凌亂的餐廳裡晃晃悠悠。一隻身穿大快樂快餐店制服的怪物踩中了地板上的一塊牛排，隨即滑倒在地上。它不哼一聲，只是茫然地瞟了那塊牛排和旁邊的意粉一眼，然後雙手撐地，斜斜歪歪的站了起來，繼續它的「覓食」之行。

「餐廳裡遍地食物，它們竟然無動於衷，視若無睹，而且怪物之間不會互相噬食，若是如此，怪物的數目不但不會減少，反而只會越來越多。。。」我沒有讓腦袋閒著，在這個等待的空檔中於腦海裡詳細推敲著，最後我恍然大悟，得出一個可怕且令人沮喪的結論 — 怪物只吃活人。

「看來這些怪物的嗅覺似乎不像聽覺那樣的靈敏，都不能輕易嗅到我們的存在。它們撞進來後，並沒有立刻朝我們這邊瘋湧而來，只是在四處遊走。或許它們只能從視覺或聽覺捕足獵物的位置。」我將身軀縮回梳化旁，又不露聲息地把手放到腰間，指尖靜悄地掀開槍袋，預備拔出手槍來個死戰。

「不，不對，如果用槍的話，響亮的槍聲可能會招惹外面更多的怪物，到時只會更加無路可逃，唉。。。」我搖搖頭，接著仰天長嘆，心灰意冷地把拔出了一半的手槍塞回了槍袋，沉甸甸的手槍在腰間一墜，仿如我為之一沉的心情。

我把手中的廚刀如救命稻草般緊緊攥住，實在沒有勝券在握的感覺，反而此刻的我卻像個雙眼滿佈血絲的賭徒，死命地捏住手中所剩無幾的籌碼， 無可奈何地把兩人的命運狠狠地全數押在這一局上。

我仔細地環顧餐廳四周，瞬即已盤算怎樣以最短和最安全的路線離開餐廳。然而怪物們逐漸漫無目的在餐廳裡亂晃，更如鬼影迷蹤般似的，既沒有固定路線，又時走時停，徹底粉碎了我的計劃 — 最短和最安全現在只能二擇其一，我唯有選擇後者，而且迫於無奈見步行步。

「噓噓噓！」我對Karen低聲噓了幾聲，她馬上掀開桌布，只微微露出了半張臉龐和淚水汪汪的雙眼。

「望著我，留意我的手勢。」我朝Karen瞪大雙眼，伸出沒有握刀的左手，然後斜眼向這手一瞄。

「一會你看到我的手勢就立即衝過來。小心，不要發出任何聲響。」說完我豎指放在唇邊，同時指向地上的碗碟輕聲提醒Karen。她眉頭緊皺，如小雞啄米般連忙點頭。

驚慄和恐懼不但籠罩整間餐廳，還有我們的心扉，沉重的氛圍令人一下子喘不過氣來，連帶呼吸也為之一滯。我竭力壓下急速的呼吸和聲線，從沒想過昔日能夠呼吸自由的氣息是多麼珍貴和奢侈，暢所欲言如今反招惹殺身之禍。熟悉的昔日竟變得那樣的遙不可及，還來不及懷緬昔日的光輝，今天的陌生殘酷已接踵而至。在怪物血淋淋的魔爪和暴戾的嘶吼下，我們選擇無幾，或是卑微地低首噤聲，委曲求存，或是阿諛地同流合污，淪為它們的一伙。

或是，昂首，反抗。

我踮起腳尖伸長脖子，繼續警剔地留意餐廳內怪物的動向。我感覺到額頭上冷汗直冒，即使滿頭大汗，然而卻無閒理會，只是一邊盯著離我倆最近的怪物的舉動，一邊緩緩舉起了手。「好，來。」我準備示意Karen可以過來之際，額角上的一滴汗水流進了眼晴，酸澀感讓我不自覺的瞇了一下眼，未為意另一隻身穿大快樂制服的怪物突然眼神凜烈地望向這邊，並一瘸一拐的朝我倆走過來。

「別動！」

正當Karen欲邁出步伐時，我在眼蓬裡依稀察覺到那怪物的動靜，於是急忙對她做了個按兵不動的手勢，又匆匆擦拭額上眼裡的汗水。還好我沒因為一時的大意而手忙腳亂，且未有製造不必要的聲響而引起怪物的注意，Karen也反應迅速，機靈的煞停了腳步躲回桌下，否則定必會跟那怪物撞個正著。

那怪物的腳步聲漸漸由遠變近，我慌忙把身體完全匿藏在梳化旁，又把食指放在唇邊，暫命Karen不要輕舉妄動。她愕然的蹲在原地，呆若木雞，面色又再被逐步逼近的怪物嚇得一片煞白。我連忙對Karen打了個眼色，眼珠緊緊地盯著她身旁的桌布，她頓時醒覺，立即把桌布拉出一點，將嬌小的身軀完全隱藏在桌布後。

怪物在我們面前走過，發出一陣陣嗄嗄的低吼聲。我瞥見它一整條大腿的血肉被啃掉，因而露出裡面白森森的骨頭，由於它的大腿失去了肌肉的支撐，步履更見緩慢蹣跚。

那隻怪物跨過地上那具警員的無頭屍體，既沒有憐憫同類的仁慈之心，也沒有噬食同類的歹毒心腸，只是繼續漠然地一步一頓走向前方。它終於慢慢的越走越遠，我稍稍爬了出來，伸長脖子注視它的行蹤。「噓。」我對Karen噓了一聲，待她掀開了桌布後，我對她豎起了一隻手指。。。

二。。

三！

「快過來！」

我沒有半點遲疑，趕緊向Karen招手，她急急拿著刀衝了過來，迅速地竄到我的身旁，慌亂得差點把刀捅進我的手臂。她喘著大氣驚魂未定，扯住我的衫角抖個不停，即使沒有抱她在懷裡，也彷彿感受到她噗通噗通急速的心跳。

「緊貼著我，不要亂走。」

怪物們已散落在餐廳的四周，對我倆隱約成了包圍之勢，我心感不妙，頓覺進退維谷。猶幸餐廳裡東歪西倒、縱橫雜亂的桌椅成了我們最佳的掩護，而且屍變後的怪物喪失了人類的智慧，沒有如人類狩捕獵物時逐漸把包圍收窄，只是各自各的在餐廳四處遊走。

我倆不斷圍著桌椅和梳化和怪物兜圈，它前進，我就退後，它往左，我就向右，它駐足停留，我就立馬向前衝。即使如此，我也未有因此掉以輕心，一方面把注意力放在怪物的路徑上，另一方面亦小心謹慎地繞過地上的玻璃杯碟，又不時踮起腳向後回望，恐防怪物們前後夾擊。

餐廳的大門近在咫尺，窗外街燈上的燈光仿如希望的曙光照射進來。大部份的怪物已被撇在身後，只有那個中年「男人」仍在收銀台附近徘徊。

「不用怕，我們快到了。」我舉起了廚刀，凝住呼吸站了起來，嘗試悄悄地繞到它的身後，把它擊殺。

「啪啦！」

我猛然回頭一顧，卻見Karen不巧踏碎了地上的玻璃碟子，我慌得馬上躲到旁邊的梳化後面。碟子破裂的聲音，倏地觸動了怪物們的神經，發出陣陣狠戾的嚎叫。

我轉身驚呆地望著Karen，她旋即表情一僵，徒然有種不祥的預感。她兩眼猛睜，猶如喪失理志地拚命搖頭，連雙唇也變慘白了，悽厲的叫喊快要從她體內破口而出。我相信我和她心裡同時泛起一個念頭：

「要拋下她嗎？/ 不要拋下我！」

那些怪物咬牙切齒，張牙舞爪，快要衝破我的心理防線，即將撕破我內心深處的道德伽鎖:

「對呀，我何不逃之夭夭，一走了之？救命之恩，

下世再還。」

第四章 完

支持樓主

支持 好睇

多謝G持

第五章 － 人吃人

一顆小石頭被丟進一潭了無生氣的死水，「咚」的一聲，死水微瀾，激起了一圈又一圈的漣漪。

空寂的餐廳裡驀地傳來一記玻璃碎裂的聲音。一息間，怪物們臉上的表情由漠然頓變成極度猙獰、扭曲，四周霎時傳來了一陣陣令人頭皮發麻的呻吟和吼叫。

我轉身愕然地望著Karen。

「別慌，冷靜！」

「呀 —— 唔。。」

一聲尖叫快要從Karen的喉嚨悽厲而出，幸好我及時伸手捂著她的小嘴，止住了她的叫喊，然而卻止不住她的淚水，兩行清淚不安份的從她眼眶湧出，撲簌簌地劃過白皙的面頰，緩緩流到我的掌心。在我的掌心裡，我感覺到的不只是微溫的眼淚，還有她紊亂不堪的呼吸，不安、焦慮和恐懼在她體內肆無忌憚地湧動著。

「冷靜。冷靜。」我深吸了一氣，目光如炬的盯著Karen。這句話不僅安慰著她，而且更像安慰我自己。

Karen急促的呼吸稍為緩了下來，眼裡淚光閃爍，雙曈似是流露著複雜的情緒，既是膽顫心驚，又帶點如釋重負 — 面前這個男人在生死關頭中，並沒有自私地撇下他的救命恩人不顧而去，而是選擇留下來，與自己攜手跟怪物奮戰到底。

我低頭呆望地上的杯杯碟碟，杯盤狼藉的餐廳彷如我腦海裡一片混亂的思緒。我愁眉深鎖，一陣無力感湧上心頭，然而霎那間，我無意中瞟見那塊被Karen踩爛的玻璃碟碎片，突然靈機一觸，悄悄地俯身撿起腳邊另一隻完好無缺的玻璃碟子。

「沒辦法了，只好搏一搏。。。」如今我這個賭徒窮得只能以碟子作籌碼，名副其實的孤注一擲。

我神色凝重，盯著Karen輕聲道：「等一會我說走，你就千萬不要回頭，立即跟我向前衝。機會只有一次，不能有半點猶疑！」她看到我臉上的嚴肅，也頓時乖乖地緊咬雙唇，收起了觸及唇邊的叫喊，只剩下微弱的顫動。

我靜悄地彎身繞到梳化的另一邊，趁怪物仍在四處張望，我倆的行蹤還未完全暴露，旋即飛快地一躍起來，用力把碟子朝餐廳最遠處的角落拋去。

「啪啦！」

一下脆亮的聲音再度從餐廳的角落傳出，幾隻怪物忽然停住了腳步，目光茫然的掃視四周，像是垂手可得的獵物嗖的一聲竟在指縫間蹓走，

「在那邊呀！蠢材！」我蹲在梳化旁，露出了一雙眼睛注視怪物的動靜，又焦急的跺著地，心裡為它們默默打氣，急切祈求這些只殘餘獸性的怪物正中我的下懷，墮進這個連三歲小孩也會鄙視的圈套。

「嗚吼！」接著咆吼聲四起，怪物一窩蜂的歪歪斜斜向餐廳的角落拐去，原本蹣跚的步態卻因為有了「目標」而變得稍為迅速靈活。它們伸出雙手，十指張開，嘴裡發出興奮的哼哼聲，飢餓得彷彿連飄在空氣裡的血腥味也要榨出一樣。

「好！機會來了！」我眼神一凜，一下子在地上蹦起來，牢牢的捉實Karen，果敢地邁出腳步，直奔大門而去。

「走！」

我推開餐廳的玻璃門，一束蒼白的燈光從街燈上照射下來，剎那間有如撥開雲霧，重見天日。 。。

彷如世界沒日。

地獄之門大開，惡魔破繭而出，活人倉惶逃生，殘肢斷腿遍地，尖叫聲、哭喊聲、嘶吼聲，嗥叫聲，合奏成一曲鬼哭狼嚎的地獄交響樂。汽車在街道橫衝直撞，街角、牆壁、店舖的玻璃通通血跡斑斑，到處都是互相廝殺的痕跡。不，這不是互相廝殺，而是一面倒的屠殺，猶如獅子撲兔、強弱懸殊的屠殺。

幾隻中年大叔模樣的怪物齜牙咧嘴，嘴巴的寬度竟有半張臉那麼大，一個蜷縮在街角的青年惶恐地求饒，然後它們毫不留情的把他活生生的卸下八塊。

一個衣著前衛的少女被另一隻打扮同樣標其立異的怪物逼到牆角，兩人手臂上一樣的心形紋身暗示他倆曾經有著親密的關係 ── 但的而且確成了「曾經」。她軟弱無力地用手袋拍打著她面前的怪物，「嗚嗚！ BB呀！ 我是BB豬呀！ 你不認得我嗎？ 」臉上全然是不解和困惑。

她哭著苦苦哀求，哀求的不單是希望怪物能夠饒她一命，而是希望眼前的、在她心目中仍是最親密的伴侶，能夠在一剎那喚起以往的記憶 ── 那屬於他倆的，獨一無二的甜蜜記憶，即使只有一剎那。

「嗚嗚！ BB你快醒醒！ 」她哭得淚水滿襟，崩潰得跪在地上。

「哇吼！」怪物頓了一頓，接著一下抓狂，彷似作出了回應。然而那回應卻是令人絕望，少女悽愴的哭聲遽然變成了幽怨的哀嚎聲。

不遠處的茶餐廳下，一個大胖子垂下頭、毫無意識的倒泊在血中，旁邊三四隻怪物在他身上大快朵頤。其中一隻穿著侍應制服的怪物向著那胖子的腹部用力一挖，把那胖子的內臟全都捧了出來，貪婪地往嘴裡送，弄得臉上和嘴邊全是血跡和肉碎，其餘的怪物則對那胖子的頭顱、四肢狼吞虎嚥，他的肉屑、血漿和肚內的脂肪混和在一起散落四周。那胖子身旁挨倚著同樣被咬得屍骨無存的「半個」小孩，他兩眼反白，小手緊緊的拖著旁邊那胖子的手，下肢早已被噬食得一乾二淨，只剩下兩條幼小的脛骨 。他倆頭上有一幅茶餐廳的廣告海報，它諷刺地印上：晚餐特惠。

有一家四口猶如籠內的獵物般屈縮在細小的私家車內，四五隻怪物包圍在車子旁邊，不斷拍打擋風玻璃和車身，怪物的手指甲在玻璃上劃出刺耳的聲音，彷彿在籠外對著待宰的羔羊耀武揚威。它們密密麻麻的身軀把這輛私家車掩埋在其中，猶如無數蛆蟲在垂死的肉體上面蠕動一樣。一隻怪物更爬到車頂上，喪心病狂似的搥著車頂，嚇得裡面的婦人和小孩失去理智地痛哭尖叫。
「走開呀！ 別過來！ 」一個瘦削的男人坐在駕駛座，奮力地用一把長柄雨傘不斷往外捅，可惜雙拳難敵四手，而且滯鈍的傘尖捅在怪物腐爛的肉體上彷似隔靴搔癢，怪物們繼續有恃無恐，張狂地對著他們吼叫。

「啪啦！ 」

私家車後座的窗子突然毫無預兆的碎裂，那個男人瞬即慌張失措地往後顧，他驚恐的雙眼睜得又圓又大 ── 一隻怪物好像抓了一個小女孩出來。。。

。。。

我看見的，是一群披著人皮的野獸，正在進行一場慘無人道的殺戮。

嗜殺，無序，狂妄。

貪婪，殘忍，狠毒。

人類竟成了暴戾的野獸，成了慾望的奴隸，儘管身上衣冠楚楚，但這也僅僅是它們曾經作為人類的小小印記。它們從文明社會的掣肘和束縛中釋放，把道德，倫理甚至良知通通拋諸腦後，剩下的只有最原始的、嗜食的慾望。刻在怪物扭曲臉容上的，不是憐憫，而是猙獰，不是惻隱之心，而是對新鮮血肉的興奮。手無寸鐵的倖存者不論是垂死反抗，抑或是乞求饒命; 身份不論是年輕力壯的少年、臨盆在即的孕婦，抑或是拄著拐杖的銀髮老翁，都無一例外成了這些野獸的裹腹之物。

怪物完全沒有同情倖存者的慘況，沒有一絲顧念彼此曾在這個城市生活，沒有顧念彼此曾在這個城市有著一樣的根。它們殺戮的慾望更彷如無窮無盡，直到最後一個倖存者俯首稱臣，直到這個世界再沒有倖存者，直到剩下的都是它們的同類 — 一群人面獸心的怪物。

「嗚哇！走開呀！」Karen突然放聲尖叫，嚇得連手上的廚刀也丟落在地上。她内心的恐懼透過一聲短促的呼喊被無限放大，在黑夜裡迴盪開去。

在街角旁蹲著的幾隻怪物聽到尖叫聲忽然站了起來，捧著胳膊和內臟，搖搖擺擺的向這邊走來，它們的嘴角都不約而同勾勒出一抹奸邪的獰笑。地上那青年的屍體已看不出人形，只剩下一堆血肉模糊的殘骸。

胃裡的東西又開始往上湧，我趕緊轉過頭來，循Karen的方向望去，卻見她在亂蹦亂跳，然後低眸一看，乍見地上有半截怪物伸出一隻染血的手，猶如來自地獄深處，如飢似渴地緊緊抓住了Karen的腳踝。它脖子上有一個巨大的傷口，有一扎不知是氣管還是血管的東西，亂七八糟的暴露在外面，身上穿了一件似曾相識的斜紋淺灰色西裝，然而下半身不知所蹤，只剩下孤伶伶的上半身苟而殘喘。。。

頃刻，我頓然醒悟 — 它就是躺在商場轉角處，那兩條斷肢的主人。它猶如爬蟲般挪動身軀，齜著牙咧著嘴、雙眼流露貪婪的目光，萬分渴求地作勢咬向Karen小腿上嫩滑的鮮肉。

「吼！」一隻身穿茶餐廳侍應制服的怪物猝不及防從旁邊突然撲出，我情急之下，神經反射般舉起了雙手自衛，卻摸到它血淋淋又黏黏稠稠的臉龐。霎那之間，我也顧不得被它咬掉手指，只好猛力推開它的臉龐，然後用刀瞄著它的面孔狂插，刀鋒陷進了它的頭顱骨，它似乎發出了痛苦的悲鳴。我握實刀柄，然後用力往上一提，它的臉龐連帶腦袋頓時被我掰開兩半。

「救命呀！嗚嗚。。」Karen她一面高聲哭喊，一面慌張地蹬著腳，試圖甩脫怪物的纏繞，卻被怪物那股巨大的力量拖拽在原地，她的面上一抹彷如死囚被鐵繚牢牢銬住、等待執行死刑的絕望之感。

我急忙箭步飛奔過去，連續幾腳跺在怪物的後腦上，它的後腦勺頓時被我踩得凹陷下去，頸椎如折斷了的牙簽歪到一旁，連門牙也掉了幾顆。它的喉嚨傳來了古怪的嘶啞聲，一聲又一聲令人毛骨悚然，牢牢地握著Karen的腳腕，死纏不休，甚至是至死方休，像極捨不得將到嘴邊的肥肉，不惜以命相抵。它竭盡全力，又把身子往前挪動了一下。

我冷冷睥睨著它，猛地一腳跺了下去，決定給它一個痛快。

怪物施在腳踝上的力量和將近死亡邊緣的恐懼，在怪物腦袋爆裂時瞬間一併消失，Karen心有餘悸地喘着氣，感覺形同半隻腳踏進鬼門關。忽然，她不由自主地半眯著眼，打了一個冷顫，原來她發覺大腿、足踝都沾到怪物的腦漿和血液，頓時渾身起雞皮疙瘩。

「你沒事吧？你有被它咬傷嗎？」腦漿與自己肌膚之親的感覺確實令人非常難受，但對比她身上的骯髒，我比較在意她有否被咬傷，我才不願隨身攜帶一枚不知何時爆炸的炸彈，冷不提防被她從背後啃一口，縱使她曾經是我的救命恩人。

我怔怔地等待Karen的回答。

「沒有。。。謝謝你，我沒事。。」Karen搖搖頭，我總算放下心頭大石。

正當Karen俯身拾回廚刀之際，耳畔卻傳來一陣陣令人心寒的嗥叫聲，我回頭一望，驚覺那幾個中年大叔的怪物在不知不覺間走到我倆身後，我急急捉住了Karen的手，喝止著她：

「不要撿了，逃命要緊！」

天上的細雨綿密，落在身上一滴滴的冰涼。路的兩旁都是已經死去的人的屍骸，靜靜的、安詳的躺在地上，從屍體流出來的血水將地面染成了暗紅色，這些血水順著雨水，一直流到旁邊的排水渠裡。遠處的馬路被橫七豎八的汽車擠得水洩不通，慌亂的人群棄車逃生，在車流中穿行，一些人慌不擇路，摔倒在路上，還有一些人被身後的人緊纏不休、追趕、撲到，好運的，爬了起來，繼續亡命之行，不好運的，下場通常只有一個，就是被死死擒住，然後被噬食，

一命嗚呼。

第四章 完

好正

留名

樓主好努力出文

多謝咁多位支持

文呢

因為公事煩忙，應該幾日之後先有更新，希望大家見諒

嚴重腦閉塞，積極趕工中，大家等多陣

第六章 － 歸途

穿過這條小徑，然後向右轉轉入小公園，經過一個籃球場再左轉，就到我家樓下的大堂。

我在心裡反覆默想。

儘管這條歸家的路已走過不下百次，即使我對周圍的環境非常熟悉，然而此刻的感覺卻是無比陌生。幽靜的小徑一片昏暗，街燈疏疏落落，對黑暗的籠罩顯得獨力難支。慘白的燈光被黑夜吞噬，只剩下一寸微弱的光暈，為四周徒添了一層令人窒息的陰森。

由強哥的餐廳回家，最快捷的就是走這條路，然而沿途都沒有看到詩婷的蹤影 —— 不論是以活人的面孔，還是以屍變後的模樣，總之詩婷並沒有以任何的形式在眼前出現。此時她生死未卜，我心裡的感覺難以名狀，究竟詩婷是變了怪物不知去向？還是早已被那些怪物噬食得屍骨無存？我已沒有其他多餘的奢望，但願詩婷平安歸家。

但願如此。

月色朦朧，雨點紛落，濕滯的空氣中飄盪著刺鼻的血腥味。眼前的小徑影影綽綽，依稀可以看到兩三佝僂的人影在路上晃悠徘徊。它們在雨中形單隻影，背影盡是落莫，似是無家可歸的唏噓，亦像流離失所的惆悵，直到我倆「踏踏」的腳步聲漸見響亮，它們才緩緩轉過頭來，臉上泛起一抹令人心寒的獰笑。

「別擋路！」

我奮力推倒一個大嬸模樣的怪物，她面上一副狠色，發現我和Karen兩個活人，隨即丟下了捧在手上的內臟，來勢洶洶，朝我倆發出了陣陣低沉的嗬叫。大嬸她咬牙切齒，雙唇圍著一圈啡紅色的肉碎，肉屑和糞便從她的齒縫間滲出。我看到她此般醜相，在腦海不禁幻想 —— 我被她狠狠攥住，她把她滿是穢物的臉龐湊了過來，卻並非一下咬破我的喉嚨，反而是張開她骯髒的血盤大口，貪婪地啃食我的口鼻，然而我沒有立即死去，而是在痛不欲生中，在瀕死間感覺到糊在她嘴角的糞便，一點一點的慢慢地經由我的口鼻，流進我的喉嚨，最後滴落胃裡 —— 我頓時感到不寒而慄，在霎那間居然變得非常怕死。

我沒有對大嬸作過多無謂的糾纏，並非對自己的力量失去信心，只是生怕渾身髒物的她突然狂性大發，不顧一切的向我撲來。我把Karen拉到身後，然後像是放大嬸一條生路似的，只是一腳把她踹到老遠，沒有取她性命。

「別理她了！快跑！」

只要別讓怪物抓到、纏住，即使是一個柔弱的女生，其全力奔跑的步速也可以把那些步履蹣跚的怪物遠遠甩在後面。歸家的腳步從沒那麼的義無反顧、意志堅定，我毫不理會後面會有甚麼怪物或洪水猛獸追趕著，也顧不得前方會有什麼等待我自投羅網，此時我眼裡只有家，和那個在家裡等著我的人。

「跑快一點！」我停下了腳步，回頭催促Karen。縱使她已跑得臉色煞白，上氣不接下氣，但是我沒有半點憐香惜玉，如同一個魔鬼教練，狠心地鞭策一個可望成材的學員。我完全沒有怪責Karen拖後腿的意思，只是生與死往往就是半步之遙，正如那些在馬路上倉皇逃生的人，只是跑慢了一步半步，下一秒就由生者成了死者，由人間墜進地獄，

從此回頭無岸。

「嗄嗄，我。不行了。。。」

Karen顯然到了極限，她彎腰按著膝蓋，用嘴巴大口大口呼吸著，本來陰柔的聲線更見虛弱。如果我勉強硬要Karen繼續逃跑的話，她並不是被怪物咬死，而是突然暴斃猝死。

我舉目四望，怪物仍未完全佔據了小公園，只有零零星星的人影在兜遊，我捉著Karen跨過木欄，躲進了草叢中。

「好吧，我們先在這裡躲藏、休息一下，附近沒有怪物，應該暫時安全的。」我低聲對Karen說道。她努力地點頭，看來非常認同我這個提議。

「嗄。。嗄。。」

Karen在這個喘息的機會，終於鬆下了緊皺的眉頭，我在草叢裡蹲下身稍為繫緊我的鞋帶，卻未敢鬆懈。四周的動静還是隱約可聞，除了Karen急速的喘氣聲，那些令人不寒而慄的低沉嗥叫感覺並不遙遠，如同在耳邊縈迴，在腦海環繞，揮之不去。

「砵砵！」

兩下汽車的喇叭聲忽然突兀而起。

「怎麼了？」

Karen搶先把我心裡疑問道出，她倏地變了臉色，聲音也帶著幾分顫抖。

這突如其來的插曲同樣過於突兀，打擾了難得喘息的片刻。我倆始料不及皆是一愣，然後旋即反應過来，循聲望去，一輛巴士駛進了街尾，卻被街頭亂七八糟的車輛堵住，一時進退不得。

巴士上的司機和乘客像是對前面街頭的混亂僅視作較嚴重的交通意外，隱約看到一些歸心似箭的乘客，紛紛在巴士裡站了起來，或是把面貼近玻璃，。巴士司機不耐煩的情緒頃刻擴散開去，如掀起一陣騷動，後面的車輛陸續加入響按的行列，猶如對他們歸途上的阻滯還以顏色。此起彼落的汽車喇叭與街道另一頭那絕望的哀嚎，在這刻形成了一種怪異的對比。

「砵砵！砵砵！」

散落在道路附近，一些沒有明確攻擊目標的怪物皆被汽車的響按聲吸引，如同飢腸轆轆的野獸終於發現了獵物蹤跡，霎時變得激動起來，發出了興奮的呵呵聲，向著街尾的車群緩緩晃去。怪物紛紛被引走，一小撮在街頭僥倖逃脫的倖存者立即一溜煙似的逃去無蹤。

「別再亂響按呀！快些逃呀！白痴！」我在低聲嚷道，但難掩擔憂和著急的心情

「有什麼辦法可以通知巴士上的人？」Karen搖晃著我的手臂，小聲問道。

「大呼小叫？還是鳴槍示警？我在心裡快速地思索所有可能的方法，但無不暴露我倆行蹤，反而置我倆於險境。

「對了！希望這個方法有用！」

「Karen，借你的電話一用。你負責留意附近有沒怪物靠近我們。」

Karen微微蹙眉，臉上閃過一絲疑惑，但還是照做了。我接過她的手機，在上面草草打了幾個字：

「這不是惡作劇！街頭十字路口有怪物，快逃！」

我立即掏出我的電話，對準這一行字拍了張照，「咔擦」一聲接近微不可聞。我警剔地觀察著周遭，接著開啟了手機隔空投送的功能把照片傳送出去，猶如把這張照片，複製了幾百張，幾千張，從高空撒下，寄望某個幸運的人能夠在無意中撿到這個關乎生死存亡的提示。

亦彷似向天發射了一記訊號彈。

絢麗。

湮滅。

歸於平淡。

良久，巴士上只有零星的乘客忍受了不了塞車的煎熬，匆匆離開了車廂。

「距離太遠嗎？」我雙手掩面，彷彿已預知這些人的下場如何。

大部分的人仍然莫不關心，滿懷希望的等待馬路又再暢行無阻，然而直到離開了的乘客又再慌忙逃回巴士上，希望在剎那落空，而且在一瞬急轉直下。車裡頓時亂哄哄鬧作一團。

任何的舉措在這刻都為時已晚，怪物如大軍圍城般黑壓壓的擁擠在巴士兩旁，逐漸把巴士車頭大燈的光芒掩蓋，而且紛紛朝巴士車身玻璃窗裡的乘客伸出雙手亂抓。

裡面的人想要逃出來，外面的「人」卻想要湧進去。

驀地，凄厲的尖叫破空而出，由遠至近，撕心裂肺的傳來。

結局昭然若揭。

Karen先是一怔，然後唇角微顫，似是欲言又止，眼裡飄著一抹黯然。

該做的都已做了，我沒有半點遲疑耽擱，只是悶悶的道出一句︰

「你休息夠嗎？走吧，快到我家了。」

我倆從草叢堆中小心翼翼的竄出，穿過了籃球場，住所樓下大堂的大門在敞開，宛如怪物咧開了幽幽巨口請君入甕。我向大堂掃了一眼，目光驟變得凜然而銳利。

在大堂裡徘徊著的怪物目測至少有四隻，當中一隻穿著大廈管理員制服的怪物，「盡忠職守」地在後樓梯的去路附近遊弋。它臉上不忍直視的爛肉堆裡有兩顆眼珠詭異地轉動著，它盯著我倆，咧開嘴，牙齒基本上剩不下幾顆了。我無意中瞧到丟落在地上的職員證，「黃江」 ── 它原來是大廈的保安黃伯，那個每天早上跟我笑著打招呼的黃伯。它面目全非，我只能從「黃江」這兩個字辨認出來。
「或許我可以把這些怪物引開，好讓Karen去按升降機，不行的話，也希望能夠引開黃伯，然後向後樓梯方向跑去。。。」

「Karen，我負責引開這些怪物，你看準機會就衝去按升降機。」我輕聲把心裡的計劃告知Karen，她深深蹙眉，毫不掩飾目光裡的驚惶。「記住門打開後，看清楚沒有怪物才可進去。。。」我瞥見她慌張的神情，不忘冷靜地提點一句。

「喂！畜牲！我在這裡呀！你們不是想吃我的肉嗎？」我手舞足蹈，朝那些怪物大喊，而Karen亦戰戰競競地在我身後彎下了身，準備蓄勢待發。

大堂裡所有怪物如野獸嘶鳴，目光全都聚瞧在我身上，殺氣騰騰的視線向我遽然射來，我頓時毛髮倒豎，一股莫名的驚慄感瞬即飆至全身。

「不行，詩婷在等我。我就算死，也要死在詩婷的附近。」我眉頭一擰，壓下了打退堂鼓的怯弱，暗暗下了赴死的決心。

即使我無比惶恐，但亦不失沉著：「雖然怪物力大，但行動緩慢，只要我不被它們包圍，看準機會逐個擊殺就可以了。。」

在我的掩護下，Karen幾下箭步衝了上前，按下了按扭，那個圓圈標誌順利亮了起來。

「喂！來這邊呀！」

我一邊引誘怪物，一邊斜眼瞥向升降機。樓層顯示器上面的數字不斷跳動，然而等待的時間卻是漫長且難熬。一隻怪物發出一聲怒吼後向我撲來，我隨即閃到一旁，接著順勢連消帶打的把它反按在管理員的辦公桌上，揪起它的腦袋，狠狠地朝桌子的角落砸了下去。

每一下夾雜著鮮血紛飛的腥紅，每一下都帶有擋我者死的狠辣。

「叮！」

「晉峰，升降機來了！裡面沒有怪物！」

「我住在5樓，你先衝進去按著開門制，我把這些怪物引到一旁就會過來！等我！」

我以身作餌的計劃眼見快將奏效，然而到最後關頭卻未竟全功，黃伯竟然未再受我引誘，依然「緊守岡位」似的，轉過頭，一步一拐朝升降機晃去，彷如要將Karen這個沒有登記的訪客強行截住。

「晉峰，這邊呀！」

我敏捷地躲開面前怪物的阻撓，毫不猶疑的飛撲上前，將黃伯壓在地上，把廚刀的刀鋒瞄準他的頭顱。它猛地掙扎，身軀一縮，刀鋒竟落在它的上胸，而且死死的卡在它的鎖骨裡。我一時亂了方寸，竟然無法把廚刀拔出來。

「嘟。嘟。嘟。」

即使Karen長按著升降機開門的按扭，但始終壓抑不住它暴躁的情緒。升降機不斷發出快將強行關門的提示聲，彷彿要為這場無止境的戰鬥加上一個明確的時限。
短暫而迫切。

「嘟。嘟。嘟。。。」

「晉峰，快呀！後面的怪物快要來到了！」Karen焦急地催道。

「可惡！」

我只好放棄僅餘的一把廚刀，從黃伯身上一躍而起。剛才的怪物不知不覺已來到升降機前，我從後把它揪開，提起了腿，朝它的膝蓋狠狠踩了下去。

「啪啦」一聲，關節斷裂的聲音清晰可聞。

被我壓在地上黃伯不知何時已站了起來，我連忙閃身鑽了進去升降機，慌忙拍打關門的按扭。

「卡！」

遽爾間， 門縫徹底合攏的前一霎，只見黃伯伸出的雙手硬擠了進來，升降機的門再度打開，彷似上帝對我倆開的一個不合時宜的玩笑。

生死關頭，我再顧不得要保存子彈，亦不理會手槍發出的噪音將會吸引更多的怪物。丟了性命，把手槍和彈藥留下又有何用？

我立即把Karen擋在身後，慌忙拔出手槍，按下了擊搥，急急瞄準眼前的黃伯。

然而，那個滑鼠座標呢？

現實的射擊並沒有想像中那麼容易，先不論黃伯在面前搖搖晃晃，忽左忽右，而且缺少了滑鼠座標的瞄準點，我不禁手心冒汗，猶豫不決。這不是遊戲，而是赤裸裸的現實，沒有無限子彈，沒有「You Are Dead」之後的「Continue？」，更沒有Check Point、存檔，我死後不會在剛才的小公園或強哥的餐廳裡重生。

子彈只有六粒，命只有一條，死了就是死了。

我現在瞄的是它的頭嗎？

抑或只是空氣？

我瞄得準嗎？

射失了怎辦？

黃伯凶神惡殺，逐漸迫近，我唯有放手一搏，扣下板機。

「砰！」

手中的槍支並非如電腦遊戲中純良的綿半般，乖乖的被操控者控制在手心裡，卻像一匹難以駕馭的脫韁野馬，奮蹄揚鬃想要掙脫騎師的束縛，它強大的後座力頓時令我差點失去重心跪在地上，響亮的槍聲更把我轟得天旋地轉。

一陣暈眩，我抬眸一看，子彈只是貫穿它的喉嚨，鮮血從它的脖子上不停歇地汩汩流出。

黃伯一瘸一拐踏進了升降機，我倆即將束手就擒。我咬緊牙關，乾脆衝了上前。要麼它把我抓住，要麼我把它槍斃。

看誰快。

它把染血的雙臂向我伸來。

我將手槍直接對準它的額頭。

「砰！」

黃伯的腦袋綻開一朵血花，軟塌塌的挨倒在我身上，我用盡全身氣力把它推出升降機。

「Karen，關門！」

千鈞一發之間，升降機的門剛好合上，把其餘的怪物隔在門後，它們撞在門上的震顫和不忿的吼叫讓我倆膽顫心驚，直到升降機裡樓層的數字由「G」變成「1」時，我倆才稍稍鬆一口氣。

我抹了一額汗，緊緊握著升降機裡的扶手，身體不由自主地顫動，心跳快得猶如亂槍掃射的機關槍，聲音彷彿大得連旁人都聽得到。Karen則蜷縮在升降機的角落，後背緊緊地貼著內壁，魂不附體的跌坐在地上。

「叮！」

升降機門又再打開的一瞬，我卻早已放下了持槍戒備的狀態，還好在門口附近沒有看到怪物的蹤影，我急急跑回住所，慌亂的把鎖匙插進鐵閘上的匙孔。鎖匙帶動鎖芯的轉動，一圈兩圈，「咔啦咔啦」，我迅速拉開鐵閘，推開大門，向裡面喊道：

「詩婷？」

此刻，時間定格，像是等待審訊宣判。

室內一片靜謐，沒有回答。

我頹唐地挨在牆邊，鎖匙在我手中滑落。

「啪。」

那是心碎的聲音。

第六章 完

描寫得好刺激

過獎過獎

第七章 － 誰？

世事往往是這樣，一些東西總是在你想要的時候就偏偏不翼而飛。

「不，詩婷你一定躲在室內某處。」

我竭斯抵理地跑進廚房浴室，翻轉了所有抽屜和衣櫃，衫褲、剪刀和雜物通通散落一地，詩婷沒有如以往般，挑皮的從門後或衣櫃裡突然蹦出，把我嚇個半死。屋裡一遍零亂狼藉，我變得更加焦躁不安。我雙手猛抓扯著自己頭髮，竭力壓抑即將崩潰的情緒。

前功盡棄。

功虧一簣。

幾個字詞在我腦海掠過。

「呯！」

我一拳猛力擊向衣櫃的木門，門身頓時塌陷下去。我指骨灼紅，只是怒火早已蓋過痛楚。

否認。

憤怒。

事情有如高速行駛的列車，驟然脫離了預設的軌道，全然向著未知的境地進發。

「你別這樣。。。」Karen憂心忡忡的站在我旁邊，一副不知所措的樣子。她張開了口，嘴角在囁嚅著，但又啞口無言，似是想安慰面前這個發狂的男人，卻忽爾明瞭到任何的安慰也是無濟於事。

「不，我沒事。」我木然的從Karen身邊走過，臉上漸漸由憤怒變成不安和悽然。

室內開始充斥著一陣刺鼻的血腥味，我垂下了頭，只見原本潔白的T裇早已染得一片鮮血，上面還沾有一些肉屑、腦漿。腥紅的，灰白的，全都糊在一起。

「我去洗個澡，小心別讓怪物闖進來。如果詩婷回來，第一時間通知我。」

我茫然的走進洗手間，踏進浴缸，然後扭開花灑，「沙沙沙。。。」沁涼的清水沖洗了殘留在我身上的血跡肉碎，也讓我慢慢冷靜下來，洗手間永遠是最適合思考的好地方，腦袋如機器重新啟動。

「如今可以確定的是，活人會因被怪物啃咬，經由傷口直接感染這些病毒。不過，假如我沒有被咬，但身上沾有怪物的血液或細胞，會從毛孔或是皮膚裡感染嗎？」想著想著，我彷似發了瘋似的按壓沐浴露瓶的瓶蓋，把從瓶孔擠出的沐浴液匆匆往身上抹。

我迅速抹乾身子，用毛巾輕輕抹去黏在玻璃鏡上的小水珠，好讓自己的容顏清晰可見。我把滿是鬚根的臉龐貼近玻璃，只覺顏色枯槁，精神萎靡，不但包含與怪物激戰後的繃緊疲勞，也夾雜了失去詩婷的哀傷。我睜大雙眼，用姆指和食指把眼皮撐開，然後眼珠不停的轉動著，心裡不斷祈求自己不要變成怪物的模樣。

「除了眼角有一點點眼垢外，瞳孔如一般人無異，不是一片灰白，我不會變成怪物的。」我努力安慰自己。

我懷著一絲的希望，步出浴室往客廳望去，卻沒有任何的驚喜，詩婷依然是不知所蹤。客廳裡只有Karen孤單的身影，她坐在梳化上，呆呆的望著我，答案在她眼神裡表露無遺，我難掩面上失望之情。

「對了，Karen。」

「嗯？」

「要是你不介意的話，你可以把衣服換掉，也可以去浴室洗個澡。你身上也沾了那些怪物的血液，我恐防你會感染那些病毒。。。」我從衣櫃裡翻出一些詩婷的衫褲和毛巾，儘管Karen比較嬌小，但這些衣服應該勉強合穿。

karen聞言，卻是呆愣在原地。

「哈！放心，我不會闖進來。」我噗唧一聲笑了出來。

「要是你不放心的話，你連這把手槍一併帶進浴室吧！」我再補充了一句，然後把手槍遞給Karen。

「不，我只是被你最後一句嚇了一跳。對了，如果你妻子突然回來看到我，以為你另結新歡怎麼辦？」Karen尷尬地笑著。她只接過衣服，並沒有接過手槍，像是為我投下信心的一票。

「她能夠回來的話，她要我跪玻璃，吞滾油，我也心甘情願。」

我自嘲似的，低頭苦笑。

「沙沙沙。。。」

我軟攤在梳化上，浴室傳來了水龍頭放水的聲音。我忍不住吞下口水，眼珠不其然的瞟向浴室那邊 —— 一個少女在裡面，一絲不掛。

我在幻想著清水划過她的身體，從她水潤的臉蛋淋灕而下，流到她酥軟的胸脯、微挺的乳尖，翹圓的屁股。。。

我彷彿聞到了女孩子淡淡的體香、髮香，逐漸呼吸急速，在梳化坐立不安，蹭來蹭去，某樣硬物開始甦醒，而且不安份的蠢蠢欲動，把短褲撐起了一個小帳蓬。腦海裡滿是她那如櫻桃的粉紅兩點，和那兩瓣嬌嫩的陰唇，惹人吸吮，惹人撩撥。

這是少女的胴體。

這是處女的身體。

初熟。

幼滑。

純潔。

含苞待放。

歪念在萌芽，在滋生，和下面的龐然巨物一樣，同時茁壯成長。一股熱流湧到腦裡，但又被瞬間歇止，硬生生的歇止！

我有老婆！

詩婷不在。。。

她會反抗！

她反抗就扔她去餵怪物。。。

她曾救我一命！

我倆已不拖不欠。。。

。。。

家裡沒人。。。

對。

我有刀。。

沒錯。
。。。

就試一試。

我從梳化上不動聲息的站了起來，粗重的呼吸聲如野獸低吼，我褪下了短褲，那龐然巨物終於脫離了束縛，立即按捺不住，一柱挈天的矗立著。它紅得發紫，上面的血管暴漲，彷如蚯蚓亂爬。我忍不住圈握著肉棍，上下套弄了幾下，那醜陋的巨獸更顯張狂，唾唌欲滴，彷似急不及待要鑽進少女溫暖的小蜜穴，滲出了一點點透明的體液。

我深吸了一口氣，準備扭開浴室的門鎖。

倏忽，我全身僵直，完全動彈不得！

究竟發生甚麼事！？

「李晉峰。。」

一把怪裡怪氣、猶如經過變聲器特別改造的聲音在耳畔迥響，我慌張地左顧右盼，然而，身邊卻空無一人。

「你是誰！？」

「我是誰並不重要。」

「你想怎樣？為何我活動不了？」

「為何？你該問問自己。把你的目光移上一點，看不見標題裡走甜二字嗎？」

「。。」

「標題寫明走甜，你卻妄想進行淫褻之事！？如今你將會受到應得的制裁。」

「發神經！甚麼制裁！？」

「張開你的嘴巴。」

「呀。。」

突然，我感覺到有一股無形的力量強行撐開了我的嘴巴，接著有一看不見的硬物塞進了我的嘴裡。

「唔唔。。。」

「這是作為你破壞故事規條的懲罰。。。」

語音剛落，我的頭顱竟不受控的前後晃動，我急欲把那巨物吐出，卻突然感到一股暖流從那硬物中噴射，湧進了我的口腔，灌進了我的喉嚨。

腥臭。

灼熱。

「哇嘔！」

我跪在地上乾嘔，混濁黏稠的白色液體從我嘴角流出。

「好味嗎？」

「可惡！你究竟是誰？」

「我就是剛才塞進你嘴裡的陽具，也是樓主，

發聲賓洲。。。。。」

上面乃惡搞情節，與故事無關，這自行略過

第七章 待續

走乜撚甜

仆街 好好笑
仲以為自己記錯左有甜
Btw樓主描寫得好正

玩到咁大

走甜，但係糖另上，已經準備左成斤糖

你冇記錯，我冇寫錯

再玩大d都仲得

「沙沙沙。。。」

浴室傳來了水龍頭放水的聲音，我疲倦得軟攤在梳化上，兩眼半開，悵然地拿起了手機準備亂劃亂掃。倏地，我雙眼發亮，身體如被電流通過般，激動得從梳化上蹦跳起來。

五個未接來電！

難道是詩婷？

我旋即在手機螢幕上一劃，可惜心裡又在瞬間一沉，來電的不是詩婷，三個來自我的好友 「啟業」，兩個來自父母。

我瞬速回撥，一連串的嘟嘟聲後，最終仍然沒人接聽。

「唉，莫非連啟業和父母也遭遇不測？」我隨手放下了手機，長嘆一聲，雙手掩臉，不禁搖頭惋惜。

我頹坐在梳化，意興闌珊的開啟了電視機，接連切換了好幾個台，無錢、永恆、香城電視等電視台無不正在直播突發新聞，而且無獨有偶地圍繞相同的事件 —— 怪物咬人。

我選了香城電視。

「。。。現場所見，部份市民感染了類似瘋狗症的病毒，因而作出精神失常的舉動，而且這些感染者都具有高度的攻擊性。。。」畫面中的記者語氣不緩不急，但明顯看得出他強作鎮定。接著攝影師把鏡頭轉向了後面遠處的街道，畫面裡警車的藍紅燈閃爍，馬路上汽車橫衝直撞，人們尖叫聲四起，如盲頭烏蠅到處亂竄，而電視的左下方則寫著「汪角現場」。

「怎麼連汪角也。。？究竟發生什麼事？ 難道？。。」我突然背脊一涼，毛髮也豎了起來，猛然醒起在餐廳裡無意中聽到的特別新聞，散落的線索頓時連成一線 ── 這是一場波及全城的瘟疫，感染者襲擊活人的事件不只發生在我身處這區，而是接二連三在多個地方出現，感染者的數目將會以幾何級數倍升。

「。。。政府仍未知病毒來源，所有醫院已即時停止接收任何非緊急病人，並呼籲市民安坐家中，如無必要切勿外出。香城電視記者，張。。。」

我期待那個記者把話完整說完，但他只是張口結舌，如泥雕木塑般呆立原地。驀地，電視裡傳出一聲令人心寒的慘叫和砰砰的槍聲，接著畫面一抖，鏡頭上立即出現了如蜘蛛網般散開去的裂紋。影像呈九十度橫置，沒有聚焦的一直攝錄某個方向，形同一雙空洞的眼晴，呆滯地望向前方的虛無之物。

突然，一塊血肉淋灕的斷掌出現在鏡頭前，鮮血濺到碎裂的玻璃上。我嚇得連忙縮後，電視的聲音畫面同時戞然而止，只剩下一片詭異的雪花。

一切彷如留白。

「碰碰碰！」

室外突然傳來一陣輕輕的拍門聲，氣氛急速凝固。我掏出了手槍，放輕了腳步，悄無聲息的向大門走去。

是誰？

「碰碰碰！」

我微微俯下身，右手緊握著手槍，從大門上的防盜眼向外窺探，卻窺見一個熟悉的身影，

那是詩婷！

「快進來！詩婷你沒事嗎？」我行動俐落地打開了大門和鐵閘，然而詩婷她披頭散髮，整個人都精神散渙，如漂白般血色盡失。

我急急扶了詩婷進來，瞬即把她一抱入懷，緊緊地摟住她，雙手把她箍得猶如害怕再次失去她。我瞬間喜極而泣，破鏡重圓、失而復得的喜悅湧上心頭，我輕輕撥開了遮蓋著她臉龐的長髮。

然而在下一剎。。。

愕住了。

詩婷的臉龐彷似受了詛咒般，只剩下如死人的灰敗，眼窩的肌肉凹陷了下去，雙眼迷離，瞳孔更變得混濁不堪，她兩唇半開，手臂上有一處被噬食而成的傷口。。。

詩婷如我所願，確實是歸來了，卻是以半人半獸的模樣。

意想不到。

始料不及。

我不由自主的推開詩婷，吃驚地退後了幾步。詩婷軟弱無力的跌在地上，我怔怔的凝望她，她像是仍然殘存一絲活人的記憶，徐徐吐出幾字：

「老公，你在這裡嗎？」

詩婷沙啞的聲線猶如風中殘燭，眼看就要油盡燈枯，隨時熄滅。

「不，詩婷你不會變成怪物的。。。」我狠狠地搖搖頭，像是自欺欺人的極力否認。

「我愛你，老公。」

說完，她身體如癲癇發作般猛顫一下，在昏厥前，她嘴裡噴吐出一些暗紅色的血塊污物，鮮血從她的嘴邊流了出來，流到潔白的地板上。

「詩婷？」

我帶著試探的心態行前一步。

沒多久，詩婷緩緩的抬起頭望著我，然而此時眼眸裡再沒有愛慕，只剩下狠戾。

「不。。不！」

詩婷以一種怪異扭曲的姿勢重新站了起來，一瘸一拐的向著我迫近，如飢餓的猛獸般發出咿咿呀呀的嘶吼。

我迫不得已舉起手槍，絕望和心碎頃刻化作了兩行淚水在我眼裡傾瀉而出。

「詩婷！ 」

我開始喪失理智地喊嚷，說完後又指著掛在客廳牆上的婚紗照。「你不認得我嗎？ 我是你的老公呀！ 」我艱難地咽下了口水，額角滲出絲絲冷汗。我一邊用槍指向詩婷，一邊驚恐地緩緩退後。眼前發生的一切來得太突發、太倉卒，荒誕的情節盛氣凌人，我完全招架不住。

「你快醒醒！！我是你的老公！晉峰呀！」

詩婷愕了一愕，然而最終回應我的只有一聲狠戾的嚎叫。

「你。。。你別過來！ 」我慌忙地退了一步，卻不小心撞到身後的組合櫃而跌倒在地上，上面的相架和擺設頓時散落一地。我感到心有不甘，萬分努力，如今換來的竟是這種結局。

我急欲爬起來，但詩婷早已如野獸匍匐在地，嘴角一揚，勾勒出一個猙獰的弧度，猛地抓住了我的雙腳，把我扯了過去。。。

。。。

身體一個抖震，雙腳如跌進無底深淵般突然踏空，心臟劇然猛烈跳動，彷彿快要跳出肋骨，跳出身體。我從夢中驚醒過來。

「嗄嗄，原來是夢嗎？」

隨著身與心經歷了一段如過山車的波折，腎上腹素飆升又驟降，身體早已疲憊不堪。我不情願地睜開半瞇的雙眼，揉了揉酸澀的眼角，伸了一個懶腰。Karen早已從浴室裡出來，坐在梳化上整理著濕漉的長髮。她穿上了詩婷的衣物，在半夢半醒之間，有一刻我還以為詩婷回來了。

「吱吱吱。。。」

放在窗台上手機忽然傳來一陣震動，把我從睡眼惺忪中，我滿懷期待凡的匆匆拿起手機，不過熒幕顯示的不是「詩婷」，而是「啟業」，但這反而像為我注入強心針，我彷如重新振作，畢竟最好的朋友還未罹難尚算不幸中的大幸。我慌忙急急在手機上用食指一劃，電話的另一端馬上傳來一陣喧鬧。

「喂！晉峰！ 你終於聽電話了！你沒事吧！？」啟業在電話擔心地問道，但我聽得出他已稍為鬆一口氣。

「你嚇死我了！ 我們整晚在通訊群組呼喚你，你也沒有回應，我們以為你們兩個已遭遇不測！ 我們在歸家途中，但外面有很多人感染了病毒，大家已決定到鞍祿山警署避難！ 半個小時後在鞍祿山公園的大鐘下集合！ 記得帶武器旁身！我不是說笑的！我和弟弟成鋒準備殺出去了！」啟業未等我回答，繼續憂心地連珠炮發的說著。

「我沒事。。。」我及時把握啟業換氣時的停頓，故作冷靜的道。

「對了。。」

我頓了一頓，深深吸了一口氣。

啟業也配合我，立即屏息靜氣。

「。。詩婷在你身邊嗎？」

我期盼著他的答案。

「。。。」

啟業不發一聲，沉吟了半晌，沒有道出答案，然而我倆不約而同的在這幾秒的沉默裡都心神領會 ── 詩婷失蹤了。

「嗯，我明白了。。。」我閉上了眼，捻搓著額頭，但還來不及回應，啟業已搶先道：「別擔心！詩婷應該在。。。」

「喂喂！！」我這該死的手機竟然在時候沒電了。在斷線前，我依稀聽到電話的另一邊傳來撕殺的聲音。

「怎麼了？ 」Karen在我掛斷電話後慌張地問道。

我把手機拿在掌心，卻見上面的螢幕沒有一絲倦容，依然精神奕奕的亮著。

它不是沒電，而是網絡中斷了。

這意味著尋找詩婷的難度又再提升一級。

「想不到連手機訊號也中斷了。我們到底要留在這裡，還是要跟啟業他們殺向警署？ 如果詩婷回來了又找不到我又怎辦？」我在客廳裡低頭踱步，暗自思忖。「不過，既然在回家的路上也不見詩婷的蹤跡，或許她已逃到警署裡也說不定。。。別多想了，留在這裡也於是無補，還是先跟成業他們會合了才作打算。。。」

「我要和我的朋友尋找我妻子的下落，也順道到警署避難。」我直接把成業的計劃告訴Karen。「不過，你大可以留在這裡，沒必要跟我一起冒險。」我一字一句都語重心長。畢竟Karen與詩婷沒有任何關係，Karen完全沒有必要成為那些感染者的大餐。

「我。。我也想尋回失散的家人。放心，我不會拖累你的。」Karen怯怯地回應，但她的目光堅毅，意識到這次真的不是鬧著玩的。

「那好，但臨出發前，我們要先補充更多的武器和物資。」兩把寶貴的廚刀早已在逃亡時不幸丟失，如今我手中只有一柄手槍和四發子彈。我從櫃裡拿出一個旅行用的大背囊，然後匆忙地環顧家中四周，翻遍了所有衣櫃、抽屜，希望能夠尋找到有用的「武器」。

家裡又再被我翻得一片狼藉， 但我這次終於並非一無所獲，我在散亂的家中終於成功找尋到「武器」—— 一把廚刀，一個平底鍋，幾把鉸剪和螺絲批。

「或許玻璃杯可以用來引開那些感染者。。。」我在廚房拿起廚刀的同時，無意中瞟見擱在一旁玻璃杯，喚起了在餐廳裡用玻璃碟引走感染者的記憶，於是我手執廚刀，把平底鍋交給Karen，然後不作細想的將其餘的武器、玻璃杯和少許乾糧都通通塞進背囊。

我回頭一顧，忽然想起了甚麼。我返回客廳，拿起了客廳櫃上的相架，瞧了一眼，把裡面的照片取出，放進了背囊。這照片雖輕於鴻毛，此刻卻重於泰山，承載的不只是我倆甜蜜的回憶，更多的是令我活下去的勇氣，還有尋找妻子下落的決心。我始終堅信詩婷仍然活著，而且會在某個地方等我。

臨行前，我在餐桌上留下了一張字條：

「詩婷，留在家中等我。老公 字」

「碰碰碰！」

「碰碰碰！」

忽然，外面傳來拍打鐵閘的聲音，但聲音比較微弱，像是從鄰居的鐵閘傳來。

聲音消失了。

「碰碰碰！」

我霎時打了一個冷顫。

輪到我了。

我彷彿感覺到門外有一雙眼晴正盯著屋內，Karen也聽到了，面上飄過一陣驚訝，惶恐地望向我。因此我對Karen做了個原地待命和噤聲的手勢，Karen見狀馬上緊握平底鍋，識趣的躲到一角。

「碰碰碰！」

拍門聲越來越急促，像是催促著屋主開門。我朝大門慢慢靠近，艱辛地嚥下了口水，彷彿空氣中充滿著令人窒息的氣氛。

「碰碰碰！」

是誰？

第七章 完

開埋門呀

下一章會開要諗下點寫先

第八章 － 阿豪

「碰碰碰！」

是誰？

「碰碰碰！」

拍門聲鍥而不捨，一聲一聲不停地在敲著，就像一種無法抗拒的召喚。我躊躇不前，頭緩緩向防盜眼靠近，手向著大門的門柄伸去，猶疑是否把門打開。

此刻，我害怕惡夢成真，更害怕面對真相。

是詩婷嗎？

「有人嗎？救命呀！求求你讓我進來！後面有怪物追著我！！」

一把陌生的男聲從門外傳來，像是對屋主的遲疑按捺不住，蘊藏在他體內的無限急切和驚恐在一瞬併發出來，並化成一股漩渦，如颱風突然來襲般，把剛才如凝結了且令人窒息的空氣徹底攪亂。

我打開了大門，一張驚恐萬分的面容馬上向我撲來，還好中間還隔著一道鐵閘。

「救命呀！求求你讓我進來！」眼前的男子涕淚橫流，搖動著鐵閘苦苦地哀求我，眼眸裡全是盼待。他頻頻扭頭回望，將近跪在地上，恐懼和徬惶無助都刻在他的輪廓上。

我把目光從他的臉上移開，順著他的視線方向望去，發現了他恐懼的來源。在不遠處有一個五六十歲模樣的男感染者正搖搖晃晃地逐步向那男子迫近，或再確切一點，正向我家方向迫近。它加快了腳步，雙目流露出虎視耽耽的凶光，嘴裡更發出興奮的哼哼聲，像是把獵物迫到死胡同，而死胡同裡亦有另一隻待宰的獵物。

「你退後一點，你這樣我打不開鐵閘。」

「嗯嗯，好的。。。」他拼命地點頭，彷如死囚獲得特赦般那樣欣喜，瞬速退後了幾步。他又不忘回頭一瞥，卻發覺那個感染者離他只有數步之遙，聲線又頓時變得十分焦躁：

「哇！快呀！」

「快進來！」我把鐵閘打開至只夠一個人恰好通過的闊度，那男子慌忙地側身鑽了進來，從我身旁匆匆走過，那感染者剛好走到門前，我決絕的把鐵閘「哐噹」一聲關上，有如一道淺淺卻不可逾越的鴻溝。

它隨即喪心病狂地搥打鐵閘，像是不滿已到嘴邊的肥肉被人搶走，更硬要把它的手伸進窄小的鐵閘橫隙中，欲要把溜走的獵物抓住。它的前臂包扎了繃帶，上面仍帶著血跡，屍變的原因昭然若揭。

然而，它的手腕卻因戴了手錶而伸不進來，只有幾隻手指如魔爪般歇而不捨地亂抓。錶面與鐵閘不斷地磨擦、碰撞，因而產生了幾道刮痕，我認得出那是價值十萬的昂貴手錶，它竟沒有心痛的感覺。

我旋即關上大門，然後背靠著大門，屈膝盤坐地上，偷偷斜眼厲著這個不請自來的男子。多虧這男子惹來了感染者，也順帶把我扯進這淌渾水，這突如其來的變卦，令我只好偃旗息鼓，尋找詩婷一事被迫暫時擱置。

「唉！可惡！」我不禁在心裡咒罵了一聲。

「多謝你救我一命！你真好人。」男子坐在地上喘著粗氣，亦不忘向我道謝。

顯然，那男子並不知道我在心裡對他的謾罵。而且他亦不知道，我讓他進來的緣故，除了人道立場外，更多的是若然我任由他被感染者噬食，門外感染者的數目將會在不久之後增至兩個，莫說是要跟啟業他們會合，鐵閘能否抵擋兩個感染者的衝擊也是疑問。

每一道晃悠的身影就是一個潛在的威脅，既然門外的一道身影已如地雷埋在我家門口，我還未至於愚蠢到將地雷貿然增到兩個。

「別客氣。」我瞬速收回了埋怨的目光，沒有把這些複雜的理由宣之於口，也沒有將心中的忿恨表露無遺，只是把腦海裡所有的思緒濃縮成三個字。

門外嘈雜不堪，而室內隨著我一句「別客氣」煙消雲散後，又回歸一片靜謐。那男子走過了一趟死裡逃生的經歷，他眼神無限落莫，只剩下默然無語。

這場隔著門的對峙維持了大約五分鐘左右，外面的動静漸漸小了下去。我悄然無聲地從大門旁邊站起，微弓著腰向大門上的防盜眼湊去，那感染者似是失去目標，轉移了陣地，消失得無影無蹤。

光陰就這樣一分一秒虛耗，與啟業會合的時間迫在眉前。突然，我忽發其想，假如把地雷埋在門口是愚蠢，那麼把地雷埋在腳邊呢？。

「喂，你叫什麼名字？」我朝男子低聲問道。

男子先左右張望，然後指著自己：「你問我嗎？我叫阿豪。」

「你好，阿豪。我叫晉峰。」我禮貌地打開了話匣子，再旁敲側擊：「外面還有多少感染者？」

阿豪先是一下錯愕，顯然沒料到我有此一問，於是吞吞吐吐的道：「應該。。。只有它。。」

接著他認真思索，忽然開始滔滔不絕地盡情抒發壓抑的情緒：「。。。我只是去後樓梯抽煙而已，那男人突然推開了防煙門朝我走過來，他面上血淋淋的，我初頭還以為這是一些網上直播的惡作劇，直到他真的發了瘋似的想要吃掉我！」

「你知道嗎？我還以為擺脫了他，幸好有你們救了我。」阿豪望向Karen繼續喋喋不休。Karen不知如何回應，只好勉強勾起唇角，報以尷尬一笑。

我在心裡暗自猜度。

我毫不理會阿豪是否從後樓梯而來，我擔心的是若然他遭遇了跟我們相似的經歷，且得悉了被怪物咬傷會感染病毒的事實，他還會乖乖地如實稟報他的傷勢嗎？還是會編個謊言以圖蒙混過關，並要我們跟他一起陪葬？在阿豪的情況完全明朗之前，我絕不允許任何潛在的危機在身邊如影隨形。假如阿豪真的被咬傷了，我必需及早把這個地雷引爆。

「那你有否被它咬傷？」我故作殷切地問，但這的而且確是我關注的重點。

「沒。。。沒有。。」阿豪被我突然一問，顯得結結巴巴。

「沒有就好了。」我走近阿豪身旁，拿起背囊準備上肩。

「你們要走嗎？你要去哪裡？ 」阿豪看到我全副武裝蓄勢待發，頓感詫異，不禁站了起來，戰戰競競地問。

他這個站起的動作，正中下懷。我暗中仔細地留意他的一舉一動，整個過程非常流暢利落，沒有任何因受傷而造成的遲鈍，而且他的裇衫和西褲上亦沒有血跡或被撕扯的痕跡。

「我要尋找我的妻子和準備跟朋友到警署避難。但你也可以逃回家中，我不會強逼你。」我把視線移開，冷冷地回答，但最後一句稍為提高了聲線，如同下了逐客令，沒有給予阿豪獨自留在這裡的選擇。倘若詩婷安全歸來，我不會放心讓一個陌生男子潛藏在我家裡。

「。。。但門外不是有。。。？」阿豪愣愣地望著我，呆了半晌才有了反應。他面上有些不悅，好像仍留戀這個安全的避難所。

「是的，但我倆有非走不可的理由。」我斬釘截鐵，沒有商量的餘地。

阿豪發覺未能說服我，立即低頭不語。

「外面非常危險，對你來說，逃到家裡應該是最好的選擇。」我暗地裡不斷推波助瀾，嘗試引導他作出回家的決定。

「不。。我。。」阿豪突然變得支支吾吾，若有所思，但在剎那間似乎瞥見了我腰間的手槍，膽子也隨即壯大起來：「我應該幫得上忙的。」

「我不想潑你冷水，但事先聲明，我不會為你的生死負責。」我沒有斷言拒絕，始終多一個新力軍加入當然是好事，但如果他早就被咬傷而我又察覺不到呢？

「對了，你有一些輕便的衣服嗎？我穿著裇衫皮鞋，行動非常不方便，我怕拖累你們。」阿豪馬上以行動表達了他的決心。

他正舉正合我意。

「當然有，跟我來。」我把阿豪帶進了睡房，接著隨手把一件短袖T裇扔給他，然而他卻直直的盯著我，不為所動。

「哈，大家都是男人，不用害羞。別擔心，我對你的屁股沒有興趣。」我佯作低頭尋找短褲，阿豪才有點勉為其難的脫掉了衣服。我悄悄側臉瞟向那邊，上下打量著他，他身高與我相約，只是身形略為瘦小，重要的是他身上沒有半點傷痕。

試探完畢，我徐徐關上了房門，拋下了一句：

「別浪費時間了，我的朋友正等我，快把它穿上。」

在門關上的一刻，我依稀聽到一聲悵然的嘆息。

「Karen，把平底鑊給我。」

Karen聞言抬起頭，略覺不明所以，孤疑地看了我一眼，但最後還是照做了。

我並不寄望弱質纖纖的Karen能夠提供像樣的戰鬥力，於是拿過了平底鍋，把剩餘的「武器」又再重新分配。既然阿豪沒有受傷，我絕對樂意隊伍裡有一個健康的人加入，而關於誰人使用平底鑊馬上有了更好的人選。當然我也不會虧待Karen，我把平底鑊的鑊蓋交給Karen，即使不能以此來殺敵，至少仍能勉勉強強的保護自己。

「這個也挺像盾牌的。」Karen拿起鑊蓋，眸裡漾起了久違的淡淡笑意，彷彿對於我這個安排非常滿意，畢竟任誰也不願意近距離的與那些醜陋噁心的感染者搏鬥。

「你最好帶備一些武器防身。還有，你聽好，千萬不要被那些感染者咬傷。」我把平底鍋遞給阿豪，他接過了平底鍋又望著我。突然他眼神有著一下微不可察的閃縮，似是有無數念頭在他腦海瞬間閃過，但他最後裝作若無其事的把心底的說話說了出來：

「好，我來殿後。」

這話說得非常婉轉，但言下之意就是要我充當爛頭卒打頭陣。我在剎那間啞口無言，唇角掀起了一抹牽強的笑容。

第八章 完

好彩都有巴打你好心覆下我

幾好睇，但屍故寫到爛冇驚喜，冇人睇

你都岩既
但有d野我想透過個故仔表達出黎，睇下我夠唔夠能力寫到

第九章 － 謊言

一道閃亮的圓孤出現在天邊，如一把利刃，從雲裡直奔而下，劃破天際，落在遠方邊垂。天上的雨水彷如無窮無盡的傾盆而下，豆大的雨點打在玻璃窗上，打得“嘀嘀嗒嗒”作響。

有一刻我曾想過穿上雨衣，但考慮到行動時雨衣或多或少會產生悉悉索索的噪音，於是馬上打消了這個念頭。

「你確定走廊裡只有它一個？」我再一次向阿豪問道，語氣帶著堅決。

「是。。。應該。。是的。」阿豪先頓了一頓，像是認真回想剛才的情境，再吞吞吐吐地回答。

「好，我負責帶頭，Karen你走在中間，阿豪你殿後。 」我馬上對眾人發號施令，然後趕緊從大門的防盜眼望出去。那感染者再沒有在門前徘徊，我把眼睛再貼近防盜眼，眉頭再緊皺一些，嘗試尋找它的所在位置，但走廊的遠處因光線不足而顯得撲朔迷離。

「千萬別再有任何阻滯了。」

我在心裡默默祈求，緊張地搓了搓手，拉開了大門。

「嘎吱」一聲，輕得如微風吹過。

死寂在空氣中蔓延，我屏息靜氣忍住力度，以極細微的動作，緩慢地轉動鐵閘上的鎖膽，

咔—

啦—

咔—

啦—

然後輕輕地推開鐵閘，從半開的鐵閘鑽出，終於成功向室外踏出了一步。

我停下腳步，回頭對他們作出一個生死攸關的指示。沒有婉轉，沒有半點含糊，沒有語意不詳，只有簡潔的兩字：

「安靜。」

大廈的樓層呈「H」字型的格局，我的住所就在其中一邊的末端。舉目所見，那感染者並未在眼前出現，這暗示它極有可能藏身在樓層的某個轉角處。我轉身對Karen和阿豪作了個原地待命的手勢，只見Karen蹙著眉，抿著嘴，面上掛著絲絲的擔憂。阿豪則誠惶誠恐、左顧右盼，用力握著那平底鍋，緊張地吞了一下口水。

「壯士一去兮不復返嗎？他倆的眼神十足目送我去赴死似的。」我扭過頭暗暗苦笑，接著緊貼走廊的牆壁，全神貫注，把注意力完全集中在聆聽走廊裡的動靜。走廊裡除了我一吐一吶的呼吸聲外，就只有頭上的光管發出的吱吱細微電流聲，為四周平添了一絲緊張感。

一聲聲低沉且令人膽顫的吟叫在密封的空間隱約可聞，而走廊裡亦逐漸瀰漫一陣血腥腐臭味。

那個感染者仍在這一層。

我在轉角處小心翼翼地探出半身，卻發現那感染者如同電腦遊戲裡一個中了BUG的NPC，行近了升降機就調頭折返，拐了幾步，碰到面前的牆壁又轉身往後，就這麼一直在通道裡來回巡梭。

大廈的後樓梯有兩條，然而，那條直達地面的後樓梯在另一邊的走廊；至於通往大堂的後樓梯雖然在這一邊的前方，但前往時必需橫過那感染者正在徘徊的通道，這意味著這兩個選擇都會吸引那感染者的目光，並且無可避免地惹來它凶猛的襲擊。

我縮回身子，回頭向室內的兩人招手，他倆立即半蹲下身，鴨步走了過來。阿豪輕輕關上大門，但沒有完全關上鐵閘，只是把它虛掩，以確保退路。

我繼續背靠在轉角處，微微伸出頭，專心地留意著那感染者的舉動，它的「故障」仍未修復，依舊在不斷在來來回回。

我舉起了廚刀，預備來個突襲。

忽然我身後有人靠了過來，扯著我的袖角，制止了我這個舉動。

「由前面那條後樓梯往下走，也可以直達樓下地面大堂。」阿豪指著前方的後樓梯，在我身旁低聲耳語。

「我覺得我們要盡量避免不必要的戰鬥，不是嗎？」阿豪也意識到這下阻撓來得有點突兀，慌忙補充了理由。

他的說話不無道理，一旦戰鬥又演變成對峙的狀態，尋找詩婷一事即變得拖拖拉拉。但以防萬一，我反身從背囊裡的將玻璃杯取出，然後把它用力拋往對面的走廊，以引開那感染者的注意力。

那玻璃杯在空中劃出一道孤線，從感染者的身後飛過，落在地上，發出清脆的破裂聲音。

那記響亮的聲音似是修復了那個中了Bug的感染者，驀地，幽靜的走廊裡旋即傳來了激動的吼叫聲。

然而，吼叫聲有兩把。

此起彼落。

其中一把，來自那升降機前的感染者。

而另一把，較為尖銳和高亢，生前應該是個女性。

可是，我不知道它身在何方。

「你不是說只有它嗎？」我慌張地轉身向阿豪問道，急得差點要把他揪起盤問。

「我。。我也不知道。。。」阿豪緊張得拼命搖頭，表示毫不知情。他睜大雙眼，害怕得連淚水也快要溢出。

聲音的來源似是來自另一邊的走廊，但我沒有多餘的心意去深究它確實的所在位置，隨即帶領他倆快速衝去前面的後樓梯。

「我先進去視察一下，你們兩個在旁邊等候，阿豪你在後面留意它們的蹤影。」語畢，我謹慎地用指尖緩緩推開防煙門。儘管如此，但那防煙門仍然因門鉸生銹而咿啞作響。我不屑地反了一下白眼，又求神拜佛這刺耳的「巨響」千萬別惹來那兩個感染者，同時寄望後樓梯裡不會遭到其他感染者的伏擊，否則所有人便完蛋了。

「不要自己嚇自己。」我嚥下了口水，深深地吸了一口氣壯膽，踮起腳尖踏了進去，然後立即快速地往上層下層張望。

空無一人，一片死寂。

我擋在防煙門口，作了個手勢，示意門後的他們可以放心進來。阿豪從我身旁走過，緊張地喘著氣，然而我嗅不到他身上的半點煙味。

他在說謊。

第九章 完

加油！

多謝大家支持

第十章 － 暴風雨

我在心裡不禁問了一句：

「我該小心的，是那些感染者，還是這個叫阿豪的男人？」

阿豪站在我身後，突然有一種芒刺在背的感覺。只是，我不會主動戳破他。

「它們沒有發現我們吧？」我故作鎮定的向阿豪問，臉上沒有滲透出任何懷疑的神色。

「。。還好沒有。」阿豪匆匆扭頭一顧，搖搖頭，輕聲地回答。

我不知道是真是假，但我無法質疑他。我不會愚蠢到又再推開防煙門，走到走廊，親身去確認它們的所在位置。

反正他殿後，我姑且暫時相信他。

「好，走吧。放輕腳步。」

我轉過身，極力壓著急速的呼吸，沿著樓梯一級一級的走，有如一個行動不便的老翁，緊握後樓梯裡的扶手，穩定著身軀，低著頭，聚精匯神地盯住每一個梯級，把腳輕輕的提起，又輕輕的放下，在感覺到右腳完全踩著梯級後，才到左腳。

每一步都如履薄冰，每一步都非常刻意，彷彿前面是結了冰的湖面，只要稍一不慎，就會掉進的湖底裡。換著是以往，我不消半分鐘就可以到達地下大堂，而此刻的路途卻變得非常漫長。眼前的情景喚起我兒時的惡夢 ── 腳下的梯級彷如連綿不絕，一直無限延伸下去，無論我怎樣兜怎樣轉也到不了終點，只有從睡夢中驚醒才能脫離這無限輪迴。

有人可以大力搖醒我嗎？ 腳踢也好，潑水也好，好讓我從夢中醒過來，我實在對這荒謬的惡夢受夠了。

「4/F」

後樓梯裡非常悶熱，身上汗如雨下，我用手背抹去沾在額上的汗水，而且感覺到身體已完全濕透。

我從樓梯的轉角處微微伸出頭，並沒有發現任何感染者的蹤影，於是停下了腳步，稍為等待Karen和阿豪的步伐。我回頭一望，發覺他們兩個也模彷著我，竭力控制著下樓的速度，攝手攝腳、戰戰競競的走下來，死寂的後樓梯就只能聽到我們輕微的腳步聲。我可以聯想到一個滑稽的畫面 ── 三個成年人在炎炎夏日，拿著廚刀和平底鍋，彷如默劇般以浮誇又緩慢的動作行樓梯。

但我現在實在笑不出來。

我凝視著阿豪，觀察他的一舉一動，一種不知何時被人從背後捅一刀的感覺立即湧到全身。他也彷彿注意到我的視線，隨即抬眸望著我，一陣茫然掠過他的面容。

「怎麼了？」

阿豪見狀，眉頭一挑疑惑地問。

「要小心後面。」

我向他說。

語氣平靜，但卻語帶雙關。

「嗯，是的。」

阿豪點頭回應。

我不知道他是否聽得出我的弦外之音，但大家都下意識的攥緊手上的武器。

「3/F」

「停。」

我舉起手，示意身後的Karen和阿豪停下腳步，然後又再小心謹慎地在樓梯的轉角處探出半身，觀察有否異常動靜。

既沒有人跡，亦沒有任何透露感染者蹤影的端倪，一片安靜裡滲著令人心寒的詭異。

「這樣看來，後樓梯既沒有彌漫怪異的腐臭味，也沒有傳來吼叫聲，這裡應該沒有感染者經過。。。不，不對，如果它們仍在後樓梯裡的話，以它們的智力，應該不會懂得拉開防煙門，它們有可能仍然逗留在這裡，我還是謹慎一點比較好。。。」我在腦海裡想著「拉」這個動作，因此我沒有放下戒備的狀態，繼續提心吊膽的沿著樓梯走下去。

「2/F」

一行人輕手輕腳，盡量放輕腳步，只盼在不驚動任何感染者的情况下趕快到達地下大堂。

正當我在樓梯轉角處探出半身時，忽然，我的眼角裡隱約瞥見一道黑影從防煙門上的豎條玻璃裡緩緩經過。

是的，我只顧留意後樓梯內的動靜，卻沒有注意外面走廊的環境。

踏。

踏。

少頃，走廊裡一拐一拐的腳步聲又再來到附近，同時伴隨著一陣陣咿咿呀呀的嘶吼聲，任誰也清楚知道這些聲音代表了甚麼。

「蹲下！快過來！」我急忙帶著他們竄到防煙門的兩邊，制止了他倆繼續向下推進的腳步。

「這個角度它應該不會看到我們。。」我半蹲在防煙門旁，抬眸望向門上的玻璃思考著，只望這個一時的大意不會令我們陷入萬劫不復之地。

一道身影把防煙門上的玻璃遮蓋，後樓梯裡的光線頓時暗了一截，如同一片黑壓壓的烏雲蓋在頭頂。

吼—

呀—

那呼嗄呼嗄，令人汗毛倒豎的粗重呼吸聲離我們只有一門之隔，這種情況確實令人煎熬。即使我們所有人已竭力屏息靜氣，但此時身處在靜謐封閉的空間裡，加上精神繃緊和心理作崇下，任何微小的聲音仍覺十分刺耳，令人不禁產生下一秒就會被感染者發現的念頭，亦使人難免有衝出去主動出擊的想法。

此時有如置身於颱風風眼之中，空氣在驀地裡徹底靜止凝滯。我們幾個互相瞧著對方，似是警剔著大家不要自亂陣腳，更不要輕舉妄動。我偷偷斜睨阿豪，他確實把我話聽進耳，不時伸脖觀察後方的動靜，只是他的神色莫名其妙地透著一些木然和若有所思。

踏。

踏。

踏。

腳步聲在門外悠轉了片刻，彷彿沒搜索到任何獵物，那道身影如烏雲散開般慢慢漸行漸遠，連帶那低沉的呼吸聲，亦一併在耳畔消失。但我未敢再大意，於是踮起腳尖，從那防煙門上的玻璃窺探出去，目光不斷的快速來回巡視。直至那道身影完全在眼底消失，我緩緩舉起了手，微微揮動作出前進的示意：

「好，走吧。」

「1/F」

有了剛才小小的教訓，我依舊引頸在轉角處凝神細看，同一時間又指使阿豪從防煙門的玻璃去視察走廊的狀況，而Karen則在一旁忐忑不安地屏息等待著。

「沒有？」我同口形向阿豪問。

「沒有。」他搖搖頭，同樣以口形作答。

彼此言簡意賅。

簡短的對答之後，一行人又回歸靜默。我轉過頭，又再把視線重新鎖定在前方。

頭頂上的光管悄然無聲地照射出蒼白的燈光，後樓梯裡始終非常幽靜，非常出乎意料的幽靜，宛如一潭死水，只有我們細微的呼吸為四周沉寂的空氣掀起了一絲漣漪。

「是暴風雨來臨的前夕嗎？ 」現在才未雨綢繆顯得太遲，我決定稍稍加快步伐，腳步終於變得輕盈起來。

「G/F」

只要我推開防煙門，地下大堂出口就幾步之遙，然而我卻忽然在防煙門後剎停腳步。

因為好景總是不長。

這個剎停來得太過突然，害得Karen差點栽在我的背後。

「怎？。。。」阿豪脫口而出地問。他率先打破隊伍裡的沉默，剛才眸裡的木然，也換作了不解。

阿豪只說了一個字，我就立即毫不留情地打斷了他：「噓！ 」，並且睜大雙眼，豎指於唇，急命他們安靜。他們嚇得馬上用雙手摀住咀巴，加上見我面色驟變，亦因此沒有過多的詢問與好奇。

「大堂有很多感染者。」 我指著大堂低聲道。不過這話卻沒有引起太大的波瀾，Karen和阿豪的表情不約而同的只是微微一僵，只因這個答案昭然若揭。

「不要亂出聲。」我繼續壓低聲線說，並用手勢命他們立即蹲下匿藏。

「留意後方。」我一邊叮囑他倆，一邊微微挪動身子，側身倚著防煙門，隔著防煙門上的豎條玻璃，凝神觀察著大堂內的狀況。一、二、三。。。恐怕至少有十幾個感染者在大堂內漫無目的地遊盪亂晃。管理員黃伯的屍體仍然安靜地躺在升降機門前，它身上的血液如紅色小溪一樣流到地上四處蜿蜒；有些感染者則趴在地上，撕扯啃咬著殘肢斷臂。

「唉，想必一定是之前的槍聲把附近的感染者都吸引過來。。。」儘管那兩槍是迫不得已，但我仍然懊惱地仰頭長嘆了一聲。我斜眼瞧著腰間的手槍，盤算著如何用四發子彈去射殺十多個感染者。單憑我一己之力也難以全身而退，更遑論要帶著Karen和阿豪安然離開。這就仿似我捏著一張報紙，卻妄想要在雷電交加、狂風暴雨之中保持全身乾爽。

一隻披著長髮的女感染者忽然毫無預兆地轉過身來，目光宛如一記雷霆，犀利鋒銳的盯著我們這邊，眼裡只有暴戾和殺戮。我慌忙撤回目光，並把身軀完全隱沒在門後。

「哇吼！ 」

那女感染者的吼叫有如突如其來的雷聲，我不禁冷顫了一下。在玻璃的反射下，我驚見它正一瘸一拐的向著防煙門這邊走過來，而且發出令人心寒的嘶吼聲。她腳下的平底鞋驟然傳來「噠噠噠。。」的聲響，仿似豆大的雨點從天空打落到地面上。

「它發現了我嗎? 」我的心臟瞬即噗通噗通的亂跳，在一片慌亂中從槍袋掏出了手槍，然後向身旁的兩人做出噤聲的手勢。

噠。

噠。

噠。

它的腳步聲越來越近。

我握緊手中的手槍，按下了擊搥，阿豪和Karen見了也舉起了各自手上的平底鍋和鑊蓋，一同做好了魚死網破的覺悟，即使他們緊張得牙關格格打顫。

噠。

噠。

「好，來吧。」

我深呼吸，眼神一凜，原本的恐懼與猶豫一掃而空。我舉起手槍，預備扣下板機，來一個拼死的突擊，然後殺出重圍。

那個女感染者突然在防煙門前停下。

「怎麼了？ 」我暗忖，一滴冷汗從我額角緩緩流下，剛好在我的面頰下凝住。

吼吼—

呀呀—

然後它晃著身體轉身離開。

噠。

噠。

噠 。

腳步聲逐漸遠去。

我抹了一額汗，暗暗鬆了一口氣。

「但我該怎辦？ 它們完全沒有離去的意思。」危機並沒有完美地解決，我頓覺這下放鬆全然沒有意義。

我又重新探出頭來，繼續窺探大堂內的情況。那些感染者依然在大堂裡如陰魂不散般遊盪著。我只能在防煙門後乾著急，頻頻跺著地，多少暴露了內心的急切，而且妄想地祈求盡快雨過天晴。

叮。

第十章 完

樓主呢

多謝支持
但呢幾日冇乜心機打文，希望盡快有更新
敬請原諒

體諒

感謝

雖然好似冇咩人睇，但我都要為有睇呢個故事既讀者負責。
第七章主角帶備既裝備有以下修改:

家裡又再被我翻得一片狼藉， 但我這次終於並非一無所獲，我在散亂的家中終於成功找尋到「武器」—— 一把廚刀，一個平底鍋，幾把鉸剪和螺絲批，以及一些逃難用的物資如乾糧、電筒和打火機等。

第八章標題改為「來者何人」

另外，除左一D重大的情節修改，其餘好似錯別字改正之類都唔會另行通知。

再有改動會通知大家

加油

第十一章－ 暴風雨 (2)

「叮。」

一輛升降機忽然響起了到達的訊號，大堂裡的感染者皆被這清脆的聲音吸引， 紛紛目不轉睛地朝升降機方向盯著。門後彷似留下一個未知的懸念，我馬上示意Karen和阿豪躲在我身後，等待門開的一刻。

「如果再有一大群感染者湧出來該怎麼辦。。？」門打開前的一瞬，我在腦海爭分奪秒地思考著另一條逃走路線和應對方法。只是，假如升降機內的都是感染者，還可以有甚麼應對方法？

升降機門緩緩打開，答案快將揭曉。

「快走！ 」升降機內傳來人聲 — 謎底揭盎，是活人，不是感染者。

我俯下身隔著防煙門朝升降機循聲望去，聲音來自裡面一個戴著Cap帽的年輕男子。門還未完全開啟，裡面的人已推擁著他，他亦急不及待，準備起步離開，可是他們並不知道門外的大堂早已是惡狼環伺，等待他們的只是一片險境。

「吼吼。。。呀呀。。。」大堂內的感染者看到活人，馬上雙眼發亮，如同瞬間沸騰一般，發出興奮的哼哼聲，並向著升降機歪歪倒倒地走去。原本那趴在地上正在啃食中的感染者，也隨即爬了起來，顯然新鮮的血肉比起地上的殘肢血肉有著更大的吸引力。

裡面的人都在一瞬間意識到大禍臨頭，綿長刺耳的尖叫聲旋即響徹整個大堂。

「哇！ 關門呀！ 」那Cap帽少年高聲嚷道，馬上轉身退回升降機，他身旁的大嬸亦著了慌似的猛按著關門制。

「噠噠噠噠！ 」

升降機內的人無不亂了方寸的大聲叫喊。

「快點呀！ 關門呀！！」

「快呀！ 」

「嗚嗚！ 媽媽！ 」

「噠噠噠噠！ 」

升降機門徐徐關上。。。

。。。

。。。

卡！

升降機門突然停止關閉。

原來剛才那趴在升降機前的感染者在雙手亂揮時，伸出來的雙手無意中觸碰到升降機門的感應器。兩道門有如命運作弄人般重新打開。

裡面瞬即陷入一片慌亂，而大堂內其餘的感染者同時亦步亦趨。。。

「搞甚麼鬼？」

「快關門呀！」

站在最外的那個Cap帽少年首當其衝，他也懶理感染者是衝著他而來還是衝著升降機內的活人而來，只顧費盡九牛二虎之力推開那感染者，接著形同孤軍作戰般踞守在升降機門前。

他在門前奮力推著，踹著，可惜彼此力量差距懸殊，這一推一踹並沒有起什麼作用。剎那間，另一個感染者乘著破綻，捉住了那個Cap帽少年的手臂，力度大得把他幾乎拖了出去。

「救命呀！你們救我呀！ 」那Cap帽少年拼命抓住升降機的內壁，在狹窄的升降機門前掙扎，希望甩掉那感染者的纏繞。在強烈的拖曳和糾纏間，那少年的波鞋發出刺耳的唧唧聲。

形勢轉變極快，此消彼長之下，大堂內所有的感染者通通都向升降機走去，卻為我們這一邊的逃走路線製造了空檔。趁著感染者與升降機內的活人周旋，我擺起了一觸即發的逃跑姿勢，機會或許只有一次，彌足珍貴。

「難道我們見死不救嗎？」Karen在此時扯了扯我的袖角，滿臉憂心地問。她這一扯，卻把我的心神扯了回來。

我不發一語，臉上沒有掀起一絲波瀾，只是平靜地向外面掃了一眼，然而這句話卻在我心裡盪漾開去，內心的思緒如一團亂麻纏繞在一起。我極力否認自己泯滅人性，我不是不想，而是不能，假若我衝出去救他們，又有誰能確保我的安危？我何必把所有責任通通全攬到身上？

我不知道這是理所當然的理由，還是冠冕堂皇的藉口。我不介意被他們冠上冷血的罪名，依舊在防煙門後靜待著，等候那稍縱即逝的機會。

噠噠噠！

那個大嬸繼續發了瘋的按著關門制，與此同時，升降機內的人終於伸出了手。

然而那動作卻是「推」，而不是「拉」。他們並沒有把那少年拉回來，反倒是無情地把他推出升降機。

「關門呀！ 」

「走呀！ 別拖累我們！ 」

「嗚呀！救命呀！ 別推我出去！！我不想死！ 」

那個Cap帽少年哭著高聲乞求，淚水在他眼裡瘋湧而出。那少年悽厲的哀嚎彷如獵物死前的最後悲鳴，那群感染者變得更加猙獰亢奮，門前的感染者把他逐漸拉出升降機外，那少年情急之下，一手捏著他身旁一個光頭大叔的手臂，猶如在海裡快要溺死時找到救生圈般緊緊攥住不放。

「哇！ 你搞什麼？ 你死好了！ 別連累我！ 」光頭大叔邊說邊撥開那Cap帽少年求救的手，形同要搶去Cap帽少年手上的救生圈。憤怒和失措全無掩飾的浮現在光頭大叔的臉上，如果他手上有刀的話，必定會毫不猶疑斬去那Cap帽少年的手。

「求求你們別見死不救！！」

「別理他！ 快關門！ 你快放手！！」 光頭大叔氣急敗壞地轉過頭向門制前的大嬸吆喝著，之後再奮力地扯開Cap帽少年的手。Cap帽少年如吸血水蛭般黏在大叔身上，那光頭大叔竟然一拳搥在他的胸口。

「走呀！ 」

「媽媽！ 我很害怕！ 」

升降機裡面的人隨即瘋了般大叫，繼續用擠用踢的迫使那Cap帽少年出去，沒有人伸出援手，沒有人雪中送炭，有的只是袖手旁觀，甚至是助紂為虐、落井下石。

他們竭力保護和捍衛的，不是寶貴的生命，而他們奮力推開了的，也不是齜牙咧嘴的怪物。在他們的眼中，礙事的不是那群感染者，而是那個拼命求饒、命懸一線的年輕人。他們沒有在那少年垂危時及時幫他一把，也沒有見孺子將入井的惻隱之心，只是眼睜睜地親手把眼前那年輕人推往絕境。

推往死地。

推往深淵。

為他們挺身而出的是這位年輕人，為他們以命相抵，對抗感染者的亦是這位年輕人，而最後為他們受罪的，也是這位年輕人。

他不顧一切，如今竟落得如此下場。

「唉！不行，要去救他！」感性和理性在同時較量，最終埋藏在心底的一點人性把我喚醒，趁著大堂內所有感染者都向升降機湧去，我立刻把心一橫，一躍而起，一腳踹開防火門。我不惜暴露自己，揮著手高聲呼喊著，只求轉移那些感染者的視線，為那少年爭取一點點逃生的時間。

「喂！ 救命呀！過來這邊呀！！ 」升降機內的人驚見我如救星般出現，馬上歇斯抵理地呼喊、跳躍、揮手，甚至跺地，用盡所有辦法來吸引我的注意。

然而並非所有的感染者都被我轉移視線，升降機內活人的叫喊又再把它們的注意力吸引過去，當中只有兩三個感染者留意到我的動向，包括剛才那披著長髮的女感染者。我大踏步走了上前，奮力把它推到牆邊，接著用廚刀朝它面上大力一插。它如斷電般頹然倒地，我立即把廚刀從它的臉上拔出，還來不及鬆一口氣，聚擁而來的猙獰面孔卻越來越多，我逐漸應接不暇，頓覺身陷囹圄。

「阿豪，快出來幫忙！Karen你先躲著！」我向著防煙門大聲喊道。語音剛落，我心裡卻掠過一絲焦慮，擔心這個阿豪是否會棄我於不顧，或趁我不為意之時把我推到那群感染者處，藉此逃之夭夭。

隊伍裡Karen毫無戰鬥力，我只餘阿豪這個選擇。

當憂慮從心底掠過之時，阿豪也慌忙從防煙門後竄出。大堂裡彌漫著強烈的敗壞腐臭味，差點令他當場吐了出來。「嘔！我該怎麼辦？」也許他並未料到我這樣貿貿然衝出來，雙眸都流露出遮掩不住的心驚膽顫，鐵青著臉的強忍著胃部喉間的不適。唇寒齒亡，我想他也明白這個道理，假如他選擇犧牲我而我死了，只剩下他一個壯丁，亦難以殺出重圍。

「別手下留情！攻擊它們的頭部！」反正已一早暴露了蹤影，我毫不顧忌的厲聲囑咐阿豪，他亦連忙點頭回應，喉結一下抖動，咕嚕一聲把所有快將湧出來的嘔吐物連帶恐懼一併吞回肚裡。

噹 —！

或許是生死關頭裡激發的潛能，縱然阿豪的體形較為瘦削，但狠下心腸時絕不手軟。他緊握著平底鍋，如棒球員般拼盡了全身氣力揮向面前的感染者，「噹」的一聲，硬生生把那些感染者的頸椎砸斷，頭顱垂到一邊托在肩膀上。

它腳步一頓，發出一聲猶如哀嚎的咆吼。我立即毫不猶豫的衝了上前，補上一刀，血花四濺。

兩個一身街坊打扮的感染者，口歪鼻斜的同時朝我倆蹣跚走來，兩者的雙目皆流露出駭人的凶光。

「你負責左邊這個！」話未說完，我跨步上前奮不顧身的推開右邊的感染者，它踉踉蹌蹌趺倒在地上，我立馬坐在它身上，雙手高舉廚刀，用盡全力插進它的頭顱。我狠狠攥住刀柄一搗，耳畔傳來骨肉與金屬磨擦的悶響。

阿豪見了也未敢怠慢，雙手一揮，把面前的感染者的腦袋砸得90度扭轉。它倒在地上彷如癲癇發作般顫動抽蓄，漫無目的地揮舞著手臂。

「它未死透！」我冷冷道出一句，匆匆上前，如踏碎雞蛋般一腳跺在它的頭顱上，隨即再補多一刀。

噹 —！

嗖！

兩人就這樣互相配合著，阿豪施以重擊，我負責上前近距離補刀。

與此同時，那群感染者的身影逐漸把那Cap帽少年遮蓋，在那些身影的隙縫中，我瞥見一個身穿裇衫的感染者正向著那Cap帽少年張開血盤大口。

我匆匆掏出手槍，再沒理會甚麼滑鼠座標和準星，朝那感染者開了一槍。

砰！

子彈直奔感染者的頭顱而去，它應聲倒下，太陽穴上瞬即綻放了一朵黑色的血花。我彷彿適應了這把手槍的後座力，瞬速穩住了身軀，並馬上把槍管瞄向另一個穿著球衣的感染者。

「求求你們別見死不救 。。。」另一邊廂，那Cap帽少年漸漸力歇，在痛苦中發出最後的求救，手指慢慢的從光頭大叔的手上一隻、一隻的鬆開。然後，他雙眼如厲鬼般怨毒的盯著升降機內所有人，因為裡面始終沒人伸出援手。

一個也沒有。

「吼！ 」

我準備扣下板機之際，就在那一霎，那感染者把少年撲倒，朝他的喉嚨狠狠地噬了一口，頸上一大片血肉都被扯了出來，一抹鮮紅迸濺而出。

我只差一步。

呀 —！！！

那Cap帽少年慘叫一聲，痛得摔倒在門下。那一聲既是吶喊，也是控訴，悽厲而且絕望。

「噠噠噠！ 」

那個大嬸完全沒有理會那年輕男子的死活，依然失去理智地狂按著關門制，可是那少年的身軀就剛好卡在升降機門下，升降機門如失靈般停止不動。其他的感染者扒開了Cap帽少年的肚皮，蹲在地上狼吞虎嚥，那可憐的少年雙眼反白，血液、內臟、體內骯髒之物流瀉遍地，他死前仍怨懟的朝著升降機望去。

皮綻肉開和噬食的聲音在大堂內久久迴盪，「嘔！ 」那大嬸見了如此血腥嘔心的畫面，忍不住頹喪跪下，嘔吐大作。

「喂！小子，你有槍，別呆著！快來救我們！」光頭大叔一邊焦急地拍打著關門制，一邊向我嚷道。

「沒子彈了！」我撒了個謊，隨即收回了手槍，又重新拿出廚刀，只因我不想為這種人浪費彈藥。

此時大堂內所有的感染者如開閘的洪水全都向這邊湧來，儘管我和阿豪已擊殺了數名感染者，但勝利的天秤並未向活人這邊傾斜，感染者的數量沒有明顯的減少，我倆頓感寡不敵眾，臉上的細汗更是越來越多，加上體力慢慢消耗，我倆只得緩緩後撤，以拉開適當的距離。阿豪他搖了搖頭，單手拿著平底鍋，用騰出來的手在臉上狠狠地搓了幾下，似是把心中的膽怯和陰霾給一起搓掉。

「關門呀！」

「救命呀！」

「死定了！ 」

裡面的人絕望地喊著，瘋狂地拍打升降機的四周。

「死開！」光頭大叔一手揪起了跪在門制前嘔吐的大嬸，更把她推出升降機外，然後死命的按著關門的按鈕。

那些感染者飽餐後並不滿足，新鮮的人肉更激發起它越加強烈的嗜食欲望。它爬了起身，跌跌撞撞的走向升降機，抓住了那個大嬸，食髓知味般啃食她的臉龐。大堂內其餘的感染者猶如鯊魚嗅到血腥味般，瘋湧地將魔爪向升降機伸去。

一場血淋淋的人肉盛宴即將上演。

或許升降機裡的人曾有一刻天真的以為，只要他們獻媚般把那年輕人如祭品般奉上，那群感染者就會姑且放他們一條生路。只是他們忘了，眼前對付的再也不是人類，而是一群披著人皮的野獸，沒有半點人性，沒有半點良心，有的只是無限的嗜血欲望。

薪不盡，火不滅。

結果他們此刻面對的，亦是那少年曾經所面對的。

恐懼。

壓迫。

和死亡。

最終他們自嚐惡果，任人宰割。

「峰哥，怎。怎。。樣？我全看你的了。。。」束手就擒的壓迫感已徹底掐住阿豪的心，他轉過臉望向我，一時支支吾吾，等待我一聲號令。

上天似是嫌我們在刻下仍然猶疑不決，在這一瞬，耳邊傳來一聲慘叫，一聲屬於活人的慘叫。

嗚呀—！

那光頭大叔發出一聲嘶心裂肺的哀嚎，他被升降機內一個老婦人從背後狠狠地壓在升降機的內壁上，脖子被噬出一個破洞，鮮血從那破洞噴灑而出。升降機大部分的人都嚇得面如土色，當中只有一人從慌亂中反應過來，上前拉開那老婦人，卻發覺使盡全力也拉不開。

那老婦人似是不忿被人打攪，轉過身，目露凶光，向著那人撲去。。。

來得快，去得快，這場人肉盛宴即將告一段落。

「Karen出來！走！」

我牽著Karen急速離開，阿豪則在後面拿著平底鍋，畏首畏尾地跟隨著。我拿著廚刀，準備咬緊牙關殺出一條血路，Karen卻在後面稍稍放慢了腳步，猶疑地瞅了他們一眼。

「別望！ 我們救不了他們。」我正色喝令 Karen，不敢有半點分神，火速推開大門離去，腳下的步伐沒有片刻猶疑耽擱。我回頭向大堂裡望，那群嗜血的野獸有如厚厚的烏雲，浩浩盪盪的慢慢在升降機前聚攏，遮掩了他們唯一的出路。

只是沒有人會知道我內心的一句 ： 他們死有餘辜。

吼— !

吼— !

吼— !

此起彼落的咆吼聲彷如雷暴般天崩地裂，響徹了眾人的心扉。最後暴雨傾盆而下，眾人無處可逃。

「嗚呀！救命呀！ 」

「我不想死！」

「別見死不救！！」

第十一章 完

第十二章 － 甦醒 (上)

。

。。

。。。

這裡是。。。？我究竟在哪裡？？

一陣痛楚倏忽把我喚醒，我連忙揉揉額角，疲憊地睜開半瞇的雙眼，只是四周的燈光十分強烈，雙眼一下子未能適應。

手臂很痛？究竟發生什麼事？

我斜眼瞟向手臂，手臂上纏著一圈又一圈的繃帶，傷口好像還未完全癮合，仍滲著一點點血和絲絲痛楚。

我受傷了？

我揉了揉酸澀的眼角，在眼蓬中窺見此刻身處的地方擺放了一排排的貨架，貨物散落一地，而且一片凌亂，即使四周有點眼熟，但卻有著一種說不出口的詭譎。舉目四顧，這裡依稀有廿多個人，他們有些遍體鱗傷，有些席地而坐，有些倚在牆邊，但臉上盡皆是悵然落莫和猶有餘悸的神色。

「你醒了啦？」

依聲望去，身旁一個手持地拖的少女笑著問我。她喜上眉梢，似是看見我的甦醒而感到欣喜。說完，她使勁把地拖在地板上反覆來回的洗刷，隨之飄來的，不只漂白水味，還有一陣淡淡的。。。

血腥味。

我定睛一看，眼前的少女約莫二十出頭，身形高挑，穿了一件紅白色的運動外套。她留有淡啡色的頭髮，扎著長長的高馬尾，只是額前的留海被汗水沾濕而略見凌亂。我極力在腦海中搜尋關於此人的記憶，可惜攪盡了腦汁仍苦無頭緒。

我完全不認識她。

她是誰？

「你是誰？究竟我在哪裡？我昏迷了多久？」我乾脆直接了當提出心中的疑問。

「你放心，你只是暈了一會而已。」少女把地拖放在一旁，抹了頭上的細汗，逐一回答我的問題。「這裡是Market Palace，很安全的。。」 她雙手搭在我的肩膊上，語氣堅定地說。

「安全？」我抬眸呆呆的望著她，心裡掠過一些疑惑，並不了解為何她要強調安全二字。

「唔，應該。。希望是安全的。唉。。」她被我這樣一問，突然欲言又止，面色一沉，又嘆了一口氣，縮回了手，煞有介事地補充了一句，剛才面上僅餘的堅定瞬即消失得無影無蹤。

Market Palace？為何我在這裡？

「你沒事吧？你好，我叫。。」少女見我愣著，隨即整理了儀容，用衣服擦了擦手，然後很鄭重地向我伸了過來。

驚魂未定，我下意識的把身子往後一縮，面露孤疑的望著她。

「哈哈，別怕，我不是怪物，我不會傷害你的。」少女噗唧一聲笑了出來，她梨渦淺笑的樣子確實有點可愛，看樣子應該不會是個壞人。「當時你被外面的怪物追趕，是我們救了你回來的，你應該是受驚過度而嚇暈了。」

怪物？

。。。

「哇！這人流了很多血！」

「他會死掉嗎？」

「發生甚麼事了？要幫忙嗎？」

「先生，你沒事吧？。。」

吼 — ！

嗚呀 — ！

話未說完，那個身受重傷的男人猝不及防的，把他面前那個上前慰問的男人撲到，狠戾地撕咬著他的喉嚨，鮮血馬上如泉湧般從勃頸上的傷口汨汨而出。圍觀的人也走避不及，被鮮血噴濺了一身。

「哇嘔！」

「瘋子呀！」

「快逃！」

四圍的人旋即狂亂失措的尖叫四散，受傷的男人用盡僅餘的氣力伸出手，企圖捂住傷口出血的地方。他圓睜着雙眼，眸裡滿滿是驚惶與不解，似是無法相信眼前的事實 — 身前那個上班族，竟形同野獸一般，朝他的腹部用力一掰，瘋狂地吞吃他的內臟。。。

那彷如猛獸的男人緩緩的轉過頭，滿面鮮血的朝我望來，然而他的眼球已看不到瞳孔，只剩下一片如死人般的灰白和無盡的殺意。

沒有血色，也沒有溫度，一張駭人的臉深深地印在我腦海之中，我這一輩子未曾見過如此恐怖的模樣。

彷如從地獄爬出來一樣。

「喂！別呆著了，快走！！」

。。。

我猛地搖頭，意識逐漸清醒起來，並且終於憶起些什麼。我慌亂地爬了起來，在席地而坐的人群裡和貨架之間不斷穿梭，試圖尋找那張熟悉的臉。

「咳咳咳！。。。」

「喂你沒事吧？」

「穎欣，你幫我看看，為何我的手機沒有反應？」

「爸，你別煩著我。我也聯絡不到我的朋友！」

「媽媽，我好害怕。外面有很多怪獸。。。」

「乖，別怕，媽媽會陪在你身邊。」

。。。

我也承認我確實有點舉止失措，人們望著我焦急的樣子猶如看到怪胎，臉上全然流露著嫌棄的模樣。可惜人群裡全部都是陌生的面孔，沒有一張臉是我認識的。

「喂喂！你別亂動，你的額角因為暈倒時撞傷，而且你的手臂好像被那些怪物抓傷了，但你放心，傷勢不是太重，我已替你包紮好了。」那少女跟隨我的步伐，憂心地追了上來。

少女又道﹕「對了，我叫Christy，你叫甚麼名字？」

「我叫。。。」

嗚哇！

嗚哇！！

嗚哇哇哇 — ！

突然，一陣嬰兒的哭鬧聲打斷了我和Christy之間的對話。

「你們可以幫我一個忙嗎？我的女兒好像餓了。。。」一個坐在地上的少婦，眼泛淚光的朝我倆低聲說道。她又哄著懷裡手腳亂踹亂踢的嬰孩，很明顯分身不暇。

「還好我們在超級市場，有著各種牌子的奶粉。」Christy笑道，她的口吻有點像超市裡的推銷員。

「好的，我去幫忙。」我二話不說，準備動身前往擺放奶粉的貨架。

「但你受傷了。。。」Christy依然在意我的傷勢，於是關心地說。

「不用擔心，我沒事。」

「哈哈，不，我的意思是你們可以遮護著我嗎？」少婦拉著我的衣角，羞紅著臉，尷尬的說著。她口裡幫忙的意思，其實另有所指。

「這小女嬰很可愛呢！她叫甚麼名字？」Christy蹲在地上湊了過去，見到女嬰可愛的樣子，頓時笑逐顏開。

「她叫芷瑤。」語畢，那少婦把啼哭中的芷瑤緊緊抱在懷內，嘴角強撐著微笑。然而，那一笑，卻彷彿把她悲哀的心情顯得更為複雜和沉重。

嗚哇嗚哇 — ！

「乖乖，芷瑤別哭。」少婦左手環摟著小芷瑤，右手輕輕地拭去那嬰孩臉上的淚水。她噘起雙唇，輕輕一「噓」，然後掀起上衣，熟練的解開乳罩。

芷瑤躺坐在少婦的臂彎裡，小嘴不停的鼓動，沉醉地吸吮著母親的乳汁，吮著吮著，終於安静下來，臉上一副滿足的模樣。少婦見了芷瑤不再哭鬧，自己也終於釋懷，她低頭貼臉，輕輕逗弄著芷瑤圓鼓鼓的面頰，望向那懷內的小寶貝深情一笑。

「你們肚餓嗎？我去找點零食。」Christy站了起來，逕自朝超市裡擺放零食的貨架走去。

「老公？你在哪裡？快點聽電話。。。」少婦拿出了手機，把手機緊緊的貼在臉龐哽噎著，她不但收起了剛才牽強的笑容，害怕得聲線也變調了，連口中的話語也糊在一起。她眼裡的淚水除了包含對怪物的恐懼，更多的是她丈夫不在身邊的彷惶無助。

我掏出了手機，只見螢幕上顯示著的，是一個刻骨銘心的名字。我立即匆忙回撥，把所有的希望都寄放在上去，可是電話傳來的是一段耳熟能詳，但同時令人感到沮喪、失望和無奈的聲音﹕

「你所打的電話暫時未能接通，請稍後再打過來。」

或許碰巧線路繁忙，我不死心，又再撥打一次。

「你所打的電話暫時未能接通，請稍後再打過來。」

我焦急到極點。

「你所打的電話暫。。。」

電話的另一端始終沒有給予我一絲希望，我心灰意冷地切斷了線，心情隨即跌進谷底。而同一時間，身旁的少婦也頹然地放下了電話，她黯然神傷，沒有聚焦的望向芷瑤發怔。

「我很害怕。我和芷瑤該怎麼辦？」少婦噙著淚水，低頭凝視懷內的芷瑤，輕輕撫摸著她的額頭。芷瑤也伸出一雙小手，閃著一雙如水晶般的眼眸回望她的母親。那少婦俯首蹭聞著芷瑤的小臉蛋，又無比慈愛的親吻小寶貝的臉頰。驀地，她對丈夫的思念猶如泛濫的洪水，終於瞬間在眼框裡決堤而出。

我瞥見她潸然淚下，也沒再多言，或許她此時此刻只需要一個可以讓她依靠的肩膊。我默默地坐近了她，張開了手，她隨即鑽進我的臂彎中，伏在我懷裡瑟瑟發抖，不安和惶恐把她整個人侵佔，我確切感受到她強烈起伏的胸口和快速跳動的脈膊。她的淚水如斷線珠子不斷從面頰滑落，沾濕了我的衣襟。我溫柔地低頭凝視著她，一邊輕撫著她的背，一邊語帶憐惜的安慰道：「不用怕。。。」

我已經不知道這句說話是對她說，還是對自己說。

「老公你在哪裡？」她依偎在我的懷裡，在我懷內嗚咽啜泣，我緊緊地摟著她，她急速的心跳和呼吸逐漸變得平緩。

這一句彷彿戳中了我的痛處，我目光凝滯的呆望手機，深深吸了一口氣，希望把心裡的憂傷和掛念都憋了下去。只是少婦的憂傷彷如從她抖顫的身軀傳導過來，鼻子忽然一酸，淚水再也歇制不住，不由自主的在眼框滑落，滴在手機屏幕上。

悲傷和牽掛隨著淚水在頃刻間釋放。

同病相憐，感同身受。

「哈哈，你們成為朋友了。對了，美女，你還未告訴我你叫甚麼名字？」Christy拿了一堆零食和汽水過來，在我身邊盤膝而坐，「啪」的一聲打開了薯片的包裝，又向我遞來了一塊薯片。

我生怕Christy見到我偷偷啜泣的窘態，於是急忙拭去面上的淚痕，匆匆用衫角擦拭屏幕上的淚水，以笑遮醜地擠出了一個怪異的笑容﹕

「嘻嘻，我叫詩婷。」

第十二章 完

輕輕一推

好多謝大家支持

正評

多謝多謝

第十三章 － 孤島

「你知道嗎？今天星期五晚也難得有足球比賽呢！槍手隊將會主場迎戰紅天使！。。。」Christy蹶著嘴，怒氣難消地說。

對足球一竅不通的我，只得默默地專心聆聽著Christy的說話。不過我瞥見她身穿的運動外套上有個小小的大炮標誌，我想她應該是槍手隊的球迷。

「我和哥哥本來約了他幾個朋友先去便利店買些零食，然後一起到我家看球賽的。只是事情來得太突然，誰也想不到，商場裡有些途人突然變了怪物一樣，見人就咬，弄得遍地都是血！我想起這個也渾身起雞皮疙瘩。」Christy的身體也配合著她的說話，猛地冷顫了一下。

說到這個，我馬上又憶起了餐廳裡血腥恐怖的一幕。我隨即搖搖頭，努力的抹去這段記憶。

「我們在一片混亂中看到你被那些怪物追趕，所以救走了你。不過我想他們這些色中餓鬼是因為唾涎你的美色才會把你救回來！哈哈！」Christy打趣地笑道。

「不要聽她胡說。他們很好人的，畢竟他們也救了我和芷瑤。我也很感激他們呢！」身旁的少婦笑著為他們辯護。說完，她就轉過臉，低頭在芷瑤耳邊喃喃細語，耐心地把她哄睡。芷瑤吃飽母乳後，一臉陶醉的在母親臂彎內沉沉睡去，彷彿外面世界的紛擾也與她無關。

「嘻嘻！只要你們跟他們相處久了，就會發現他們為人下流賤格！包括我哥哥在內！嘻嘻！」Christy掩了半邊臉不停偷笑，但她見芷瑤快將睡著，亦很識趣的壓下了聲線。

「尤其是他們兩個！哈哈！」Christy邊說邊指向我們兩點鐘方向。

我順著Christy指向的地方望去，那裡有兩個二、三十歲的男人，正在超市的出入口處附近來回巡視。他們身穿的都是紅色的球衣，只是顏色的深淺程度不一。儘管出入口的捲閘早已拉下，但他們的警誡心亦未有隨之而降低，都不約而同的手持著廚刀、菜刀，未敢有半點輕率和鬆懈。

「雖然他們是好朋友，但畢竟他們各自支持的隊伍是宿敵，有時他們也會因為吵架逞強而各不相讓、大動肝火的！哈哈哈！但如今他們竟然抿去恩仇似的，同仇敵慨並肩作戰，這個大和解的畫面其實也挺窩心的。嘻嘻！」

Christy望著他倆，滿臉欣慰地說道。

「那麼你哥哥呢？他支持那一隊？」我對Christy朋友古怪奇特的性格頓時感到興趣，於是繼續追問下去。

「唔，他甚少留意足球比賽的。。只是大家投身工作後，就很少時間出席聚會了。不過反正大家也喜歡看球賽，這個都不失為維繫友誼的好方法吧。。。儘管他倆經常互相鬥嘴！哈哈哈！」Christy興致勃勃的向我說道，但依然不忘挖苦他們一句。

「這兩隊都是紅色球衣，那麼你怎樣分辦？」我好奇地問。

「左邊這個，球衣上的紅色比較鮮豔的，就是紅天使。你聽過碧含嗎？他就是效力過紅天使的球星。」Christy認真地解釋著，彷彿我是在考核她是否一個合資格的球迷。
我似懂非懂的點點頭，印象中碧含外表俊朗是個萬人迷，而且我記得他最厲害的就是射十二碼。

那個紅天使支持者望到Christy正指向他，隨即故作凶惡的舉起了菜刀，而Christy亦馬上對他扮了個鬼臉還以顏色。

「而右邊這個，有白色衣袖的，就是槍手隊。我是支持槍手隊的！」說到槍手兩字，Christy的面容立即變得嚴肅起來。

「那麼你這個朋友叫Ru。。Rush。。。Rushford？很少聽過有人叫這種名字。。」我指著紅天使球衣上的一串英文字母。我艱難地拼出讀音，又面露不解地問。

「哈哈！」Christy聽罷，隨即捧腹大笑：「那是球星的名字！」

「咦？你的哥哥呢？他在哪裡？」我為我的無知感到有些不好意思，於是馬上尷尬地轉移話題。

「他呀？。。。他和另外兩個朋友在超市的另一個出入口把守著。」Christy指著遠處說道，面上的神情也夾雜著絲絲的憂心。

這句說話猶如當頭捧喝，瞬即提醒了我，這個超級市場是一個長方形的設計，兩個出入口分別設於一頭一尾，原意是方便顧客購物和結帳，但如今在這個情況下卻突顯了防守上的缺陷 — 我們需要分散人手去防衛。

「那麼後門呢？」

「放心，有些顧客和職員自告奮勇的在那裡把守著了。」

乞 — 嚏！

「喂，你怎麼了？你著涼了嗎？」Christy關心地問。

「是的，超市的冷氣比較凍。。。」我低頭瞅見身上的短衫短褲，驟覺身衫單薄。我吸吸鼻涕，又擔心地舉起手摸摸額頭，手心感受到微微的溫熱，該不會是感冒吧？

Christy見狀馬上利落的把運動外套脫下，搭在我的身上。

「謝謝你。你自己不需要嗎？」我不想辜負Christy的好意，於是立即把運動外套穿上。

「不用擔心，我不怕冷的。」Christy拍拍我的肩膀，笑容輕揚的對我說道。我瞥見她連裡面穿著的都是槍手隊的球衣，這下我肯定她是槍手隊的超級忠實球迷。

「唉，仍然沒有網絡訊號，想在手機裡觀看球賽的直播也不行。。。」Christy呆望著手機自言自語，慵懶地倚在貨架半卧半坐。

我聽見Christy的抱怨，也沒有多餘的期望，只是彷如執行例行公事般，開啟了手機內的WhatsUp即時通訊程式。手機馬上嗶哩叭啦的傳來一連串的訊息鈴聲。

首先映入眼簾的，是寥寥數字，但卻在瞬間牽扯了我的思緒。
「詩婷，你在哪裡？」

這段寥寥數字，卻又滿載無限盼望和掛念的訊息，終於妥妥的送到我這個接收者的掌心裡。可是，發送者此刻卻完全不會知悉，亦失卻了望著小小的剔號由灰色驟變成藍色的喜悅。他不會知道接收者已安然無恙，更不會知道這個接收者跟發送者一樣是牽腸掛肚，在電話旁邊等得心急如焚。

同樣的相思，兩處的愁緒。

「我很安全，不用擔心。」

正當想按下傳送鍵時，我卻猶豫了半晌，內心更是翻騰不已。我很想告訴他我平安無事，但同時覺得這一切都是白費心機。我收回了指頭，在訊息欄處刪刪改改，但最後還是決定把它發送出去。但願在未來的某一刻，網絡系統恢復正常，把這個回覆準確無誤的寄送到對方的掌心，並能讓對方放下心中的牽掛。

如我所料，連灰色的小剔號也沒有出現，只剩下一個小小的時鐘圖標，彷似宣示著這段信息將會石沉大海，毫無回音。

我繼續在程式裡往下掃，卻發現我們「七頭皮」群組的未讀訊息多達數十條，而且絕大部分是語音訊息。

。。。

啟業：⏩【喂！大家在家裡嗎？街上一片混亂！】

啟業：⏩【你們安全嗎？】

啟業：⏩【我和弟弟成鋒準備殺去鞍祿山警署避難！】

嘉豪：⏩【我在街上！我還未死！但可能快要死了！】

Stephen：⏩【我和Michelle也在街上！暫時沒事！我們可以跟上你們嗎？】

啟業：⏩【好，那麼半小時後在鞍祿山公園集合，如果大家未死的話！保持聯絡！】

我越是聽著，心裡越是覺得離奇。

啟業這傢伙好像是從來不會使用語音訊息，而他自己本身也很抗拒別人使用，每次當我傳送語音訊息，他總會第一個跳出來大聲譴責，覺得這些語音在浪費他時間。然而這次他不但瘋狂發送語音訊息，而且語調更是非常急速，更令人心寒的是，語音訊息裡不單止有啟業的聲音，背後還有陣陣的嚎叫和尖叫聲。

嘉豪：「OK」

Stephen：「好」

啟業：⏩【喂！晉峰詩婷，你們在哪裡？】

啟業：⏩【你們收到嗎？答我一下！】

啟業：⏩【晉峰？】

啟業：⏩【詩婷？】

這是啟業的最後一句訊息，也是群組裡最後一句訊息。時間彷如靜止不再流逝，凝結在這一秒。

我飛快地從頭到尾掃過群組裡的每一條訊息，生怕遺漏了任何重要的線索，可是除了晉峰私下向我發送的那條訊息外，他由始至終也沒有在群組回答過一句。

究竟晉峰是生是死？

「喂！羅肇軒，你怎麼走過來了？你不用防守嗎？我們正在說你壞話呢！」Christy說完瞪了那個叫羅肇軒的男子一眼，然後若無其事的把一塊薯片放進嘴裡。

我抬眸一看，這名被喚作羅肇軒的男子魁梧高大，年紀和身型與晉峰相約，而他深刻的輪廓與黝黑的皮膚亦給人一種剛毅沉穩的感覺。

「這傢伙就是我的哥哥。」Christy側臉在我耳邊低聲地說。

「哼！我過來就是想提醒羅慧瑩你，這些零食和汽水你還未付錢，只是那些收銀員阿姐不好意思阻止你。。。」羅肇軒冷笑了一聲，指著地上的零食嚷道。他好像不甘受辱似的，朗聲讀出了Christy的全名。

「哈哈哈！媽媽，那個姐姐是小偷！！」那個之前仍在母親懷內抖顫哭泣的小男孩突然衝口而出，而且笑得前仰后翻。

「噓 — ！樂樂，不要沒禮貌。」那個母親邊說邊臉帶歉意的向我們這邊望來。

坐在我們附近的一個少女聞言也笑了出聲，我依稀記得她叫穎欣。而她的父親仍然埋頭苦幹似的研究著他的手機，一時拿起高舉揮動著，一時又瞇著眼在上面按按掃掃，彷似誓要撥通電話為止。

Christy感受到周遭人們的視線全都向她射來，她立即漲紅著臉，慌忙從銀包裡掏出了鈔票。

「我已替你付了。我就是怕萬一有人前來營救帶我們離開時，你這些"贓物"會把那些超市的防盜裝置弄得嗶嗶作響！到時我會假裝不認識你！」羅肇軒交叉雙手，斜睨著Christy，搖搖頭沒好氣地說。

「對了，你們已經報警了嗎？」我聽到「前來營救」幾個字，立即雙眼發亮坐正身子，急不及待的向Christy的兄長問道。

「報是報了，然而。。」他頓了一頓，眉頭緊皺，看了一眼手錶，才緩緩開口：「。。然而已經過了40分鐘了，我們仍未見警員到場。。」

「接著就是大家都知道的，通訊網絡完全失靈，就連警署也沒人接聽，我們亦不敢再貿然出去，因為我們根本不知道外面發生了甚麼事！」他蹲了下來，並朝拉下了捲閘的出入口望去，雙眼的眸光都透著濃濃的戒備。

沒有訊號，也沒有救援，現在猶如置身於孤島，一種與外界完全隔絕的恐懼感油然而生。

「希望這一切盡快結束。。。」羅肇軒長吁一口氣，語氣平靜，漫不經心的說著。

踏踏踏 — ！

突然，超市傳來一陣急速的腳步聲，那個Rushford飛也似的向我們幾個這邊跑來，把附近所有人的目光都吸引過去，連帶剛才難得的一絲憩靜也驀地被打破。

「Kevin，發生甚麼事了？」羅肇軒從地上蹦起，神色慌張的向Rushford問道。

原來Rushford叫Kevin。只見Kevin一臉焦急的說道﹕

「外面，有人求救。」

第十三章 完

第十一章同第十二章咁奇怪嘅 係平行故事定待續？Christy 點解叫詩婷？

上面第一章同第十一章個標題係黑色，第十二章同十三章係粉紅，兩種顏色係代表兩個人視角，黑色係晉峰，粉紅係詩婷，你可以當做故事裡面兩條唔同既線，所以係屬於同一個故事

可能有d亂，望大家見諒

加油 至愛喪屍類，但唔鍾意太長篇

雙主角？

其實幾正
不過連登講故台冇甜唔啱啲鹹濕佬係難啲發圍嘅

多謝多謝
但我希望至少自己唔會棄故先

冇錯

多謝多謝
咁等我遲d學下寫甜故 而家暫時無謂獻醜

今晚暫時未有更新，大家可以早d休息

推

第十四章 － 甦醒(下)

「外面，有人求救。」

此話一出，在場的人無不議論紛紛，我聞言後激動得從地上蹦起，不禁下意識的在心裡冒了一句： 外面的人會是晉峰嗎？

「怎麼辦？」Kevin望著羅肇軒，等候他的一聲令下。

「還用說！？我們要把他們救進來！」羅肇軒當機立斷的厲聲說著。他說完又轉過頭吩咐Christy：「Christy，你趕快跑去另一邊的出口叫肥聰過來！我們這裡不夠人手！」

「那Jason呢？」

「你叫Jason他先待在那裡，因為那裡也需要人防守！別再說了！快過去！」羅肇軒的語速略疾，他唯恐Christy猶豫不決，說話裡都有著無容置疑的迫切。

「好！」受了兄長堅決的語氣影響，Christy也認真地點了點頭，然後旋即頭也不回的全速跑去另一邊。

「你們需要幫忙嗎？我想我可以助你們一臂之力的。」附近一個年輕人躍躍欲試的站了起來，面向羅肇軒說道。

「兒子，不要勉強。」那小伙子身旁的一個大嬸拉扯著他的手臂，臉上隱約透露著哀求的神色，似是害怕他的兒子會從此離她而去。

「媽，放心，我會小心的！」小伙子輕拍他母親滿佈皺紋的手，凝望住她的雙眸，語氣堅定的說道。那個大嬸見了兒子如此堅決也縮回了手，沒再多說。附近有一兩個人也瞬速站起以示響應，跟同羅肇軒與Kevin向那出入口衝了過去，雖然我深知自己完全幫不上忙，然而我也抱著一絲希望跟著眾人一同跑去。

晉峰可能就在外面。

啪啪啪 — ！

碰碰碰 — ！

嘎吱嘎吱 — ！

「救命呀！有人嗎？」

「救命呀！超市裡面有人嗎？」

每一句詢問都迫切之極。外面的人拼命地拍打、搖晃捲閘，動作和言語都蘊著無限的急切與激動。

原先一直守在這裡的槍手隊球迷一臉躊躇的佇立在出入口的捲閘旁，似是在果斷迎救與漠視不理之間舉棋不定，他獨自一人，只能等待羅肇軒一行人的到來。

「開門呀！開門呀！」超市外的人繼續一邊瘋狂地拍打著捲閘，一邊恐慌地叫嚷：「有人在嗎？ 救命呀！」外面的人緊張地連連問道，隨著時間的過去，焦急的情緒和舉動越加失控。

「可惡！ 沒人？ 」

「這超市還有另一個出入口的，我們快去！」外面的人彷似失去了耐性，傳來了低聲的咒罵。隔著半透明的捲閘，我瞥見外面其中一個人影揚起了手，指著另一個入口的方向嚷道。

「喂！裡面有人！不用怕，我們有足夠的武器，可以替你們掩護的！」羅肇軒猶恐錯失救人的時機，慌忙向外面喊道。他話音剛落，隨即引來外面莫大的反應。

「太好了！快救我們！這裡有人被怪物咬傷了！」一把女聲激亢地叫嚷。而外面的人聽見羅肇軒遲來的回覆，得悉超市裡的人並沒有袖手旁觀，心情如同受了鼓舞般，驟然變得驚喜和興奮，連聲線也提高了幾度。

「快！大家過來幫忙！拉起捲閘！」羅肇軒也不敢怠慢，隨即向旁邊的人發號施令。

「救命呀！快點呀！它們快來到了！！」然而這陣興奮只維持了極短的時間，外面的人再次高聲疾呼，不斷連聲催促著，語調頓時由雀躍成了驚惶失措。

咔啦咔啦 — ！

眾人七手八腳地把捲閘拉起，但只是剛到一半，外面隨即飄來一股濃稠且嗆鼻的血腥味。濃烈的腐臭和血腥味熏得眾人眼淚直流，連退幾步，有些人更索性走到一旁乾嘔起來。我也禁不住撇過頭捂住嘴，強行壓下從胃裡湧上來的嘔心感。

但對比那些惡臭味，外面儼如猛獸的吼叫更令眾人退避三舍。超市外除了活人的尖叫，伴隨著的還有一陣急促且亢奮，猶如野獸般的咆吼。每一聲的吼叫如同一種宣示，一種警告，散發著濃濃的威脅氣息，使得那道捲閘如同成了一條界線，沒人敢跨越雷池半步，連帶剛才眾人的氣勢也壓了下去。

「先讓傷者進來！」羅肇軒手持著菜刀向外面嚷道。

「喂！先生！你支持著！快安全了！」那把女聲高聲說著。

一個混身是血的男人顛巍巍地彎下了腰，嘗試從那半開的捲閘底下鑽進來，羅肇軒和Kevin兩人亦連忙捉緊他的手臂，猛力把他拉過來。那受傷的男人嘴角輕勾，展現了一抹得救的笑容，然而那笑容彷似用盡了他最後一口氣，他開始神智不清，步履不穩，只差一點就絆倒在地，我和那小伙子見狀，馬上毫不猶疑的走上前將他扶起，把他先安置在一角。

他不是晉峰。

「你們在等甚麼！？快點爬進來！」羅肇軒見外面遲遲未有人進來，一直拖拖拉拉，也顯然急了，於是俯身對外面吼道。

「可惡！它們把我們抓住了！」捲閘旁的一個男人在一片混亂的糾纏中失聲叫道。

「你們有武器嗎？我們也需要一些武器！」另一個男人焦急地說著。
「你們還有多少個人？」羅肇軒著急問道，又把手上的菜刀遞給那人。

「三個！但有一個是女。。」其中一人伸手接過菜刀回答道。「呀！。。可惡！咬我？去死！。。。」只是他的說話突兀的成了一下猝不及防的慘叫，然後再變成了一連串的髒話。

與此同時，Christy和另一個體形肥壯的男人攜著超市排隊用的拉帶柱，氣吁吁向這邊跑來，想必那男人就是肥聰。「碰！」的一聲，肥聰雙手緊握著手上的拉帶柱，揮低一個身穿強國移動制服的怪物，再使勁把它踢出閘外，羅肇軒見狀亦乘此機會向閘外伸出了手，一個OL打扮的女人隨即倉惶地俯身鑽了進來。

「Christy，有人受傷了！你去拿一些毛巾繃帶之類的東西過來，先替他止血！」羅肇軒把OL扶起，又轉頭向Christy喝道。

「那些怪物也乘機爬進來了！」

超市外的怪物形同嗅到獵物氣息的猛獸般，如潮水一樣向捲閘處湧來，而羅肇軒一眾亦明顯變得手忙腳亂，有些人更茫茫然不知所措，只得朝著那些怪物亂踩亂踢。那小伙子一腳狠狠的跺在怪物的背上，卻沒有順利地將之擊退，反而它們更帶著一種視死如歸的瘋狂繼續向眾人爬去。

「哇，它們不痛的嗎？」小伙子大聲喊道。

「別管了！再這樣下去，死的就是我們！」言迄，羅肇軒瞬即拿起了旁邊的拉帶柱，對準它們的頭部猛地鑿下去，其他人見了亦紛紛仿效，隨著幾聲脆響，一灘灰白色的腦漿夾雜著暗紅色的肉塊和骨屑頓時濺了一地。此時，一個戴著黑色粗框眼鏡的男人拿著菜刀，俯下身衝了進來，鮮血從他手臂傷口上的汨汨流下，一滴滴的血跡由捲閘下一直衍生到超市內。

他也不是晉峰。

羅肇軒再次彎腰向外面嚷道：「差你一個而已！快進來！」

那人卻是驚惶地叫喊：「嗚呀，它們抓住我了！快救我！」

「把手給我！」羅肇軒匆匆丟下手上的拉帶柱，騰出雙手，嘗試拼盡全力的把那人拉進來。或許連羅肇軒也沒料到那股力量是如此凌厲，如此迅疾，倏忽那人就被強行拖了出去，連帶羅肇軒自己也失去重心跌在地上。他瞪大雙眼，直愣愣的呆望那人。其他人亦當場被嚇得措手不及，只有肥聰反應過來，從旁迅速扶起了羅肇軒。

假如肥聰慢了半秒，估計羅肇軒的下場亦會跟外面那人一樣凶多吉少。羅肇軒從剛剛的驚險回過神來，望著肥聰報以一個感激的眼神。

「我們不救他嗎？」

「那人沒救了！其他怪物也快要湧進來了！快放下捲閘！」

呀 — ！

嗚呀 — ！

悽厲的慘叫一聲又一聲不斷傳來，每一聲都透着歇斯底里的絕望，彷似靈魂被蹂躪蹍碎。隔著半透明的捲閘，外面隱隱綽綽的畫面猶如上演一幕血腥的光影戲。朦朧中，四周扭曲怪異的黑影越來越多，它們空見輪廓，不見面容，緩緩向著那道人形剪影聚攏，接著所有黑影連帶那人形剪影扭在一團。

呀 — ！

隨著一聲刺耳的慘叫，鮮血噴湧而出，同時那道人形剪影亦一分為二。

最後，四分五裂。

那道捲閘為眼前的景象鍍上一層薄紗，一切都朦朧模糊，只有那一抹濺在捲閘上的殷紅最格外刺目。

外面僵持了一會就復歸沉靜，滲人至極的慘叫聲亦戛然而止，只傳來隱約可聞的吼叫聲與嘶咬聲。縱使危機暫時宣告落幕，因此眾人緊繃的神經並未放鬆下來，超市內在頃刻間陷入了詭異的死寂。惡夢般的畫面在眾人的腦海揮之不去，上一秒前仍活生生的人，一晃眼就被殘暴的生吞活剝。恐懼，混雜著震撼與不安，在超市內彌漫開去。

我懷著滿滿的期盼，還以為晉峰就在那些生還者當中。然而希望在瞬間燃起，但又在短時間熄滅，我失落的望向那幾個僥倖逃脫的人，曾有一刻自私的希望晉峰與他們對調。我又細心的觀察一下，他們之間並沒有甚麼交流，也沒有靠在一起，只是各自各的坐在地上，木然的望向前方，臉上都掛了驚魂未定的神情，但對於那人的慘況沒有明顯太大的傷感，看來這幾個生還者都是互不相識。

「你先照料他，我沒事。」那個眼鏡男對Christy擺擺手，指著那個傷勢較重的男人，然後接過手帕，捂住手臂上的傷口。

「喂！你千萬不要睡！你面前有個美女呢！」Christy戴上了手套，一邊為那個氣若浮絲的男人包紮，一邊面露得意之色說道。可是那男人的眼神逐漸變得迷離，他緩緩張開了口，卻沒有說話，只是如夢囈般咕咕噥噥著。

「喂！你在說甚麼？你說多次，我聽不清楚。。。」Christy憂心地把耳朵貼近那男人的臉龐，驀地，那男人雙目猛睜，呼吸急促，彷似如鯁在喉，喉嚨裡發出陣陣沙啞低沉的呻吟聲，然後他沒有意識的半闔上雙眼，緩緩的垂下了頭。

「喂喂！你不是要死吧？不是我害你的！」Christy被那男人說來就來的昏迷頓時嚇得慌忙退後，好像害怕自己就是共犯，而那人死去後會找她尋仇似的。附近的人亦紛紛走過來在旁邊圍觀，有些可能出自憂心，但有些看來純粹出自好奇。

「他死了嗎？」

「唉！難得被救了進來就這樣死去！真可惜！」

「這裡有醫生嗎？有人懂急救嗎？救命呀！這人好像死了！」Christy舉止失措地四處張望，一心盼望有人能為她，也為這個將死的男人解困。

「大家讓開，我是醫生，我懂急救的。」一個戴著金絲眼鏡的中年男人撥開一眾圍觀的人向傷者走去，眾人聽見醫生兩字也立即識趣的讓路。

一片嘈雜中，那人早已徹底失去了意識，面色臘白軟攤在地上。醫生馬上緊張地伸手於頸動脈處觸摸了片刻，又側過臉，全神貫注的在其胸膛上探測心跳。少頃，他抬起頭，神色凝重地道：「這人好像已經沒有脈膊了，但希望還有救。。。」說完他利落的脫下了襯衣，立即雙腳跪地，替那重傷昏迷的男子施行心外壓。

可是過了良久，那男人依然沒有要甦醒的跡象，醫生的臉上越趨黯然，眾人也暗暗為醫生捏了把汗，剛才的喧鬧亦一閃而逝，只剩下一片沉重和默然無語。滿面大汗的醫生從地上站起，搖首嘆息，像是間接地宣告那男人返魂乏術，然而就在此際，那男人的身體劇然一下抖動，他兩眼的眼皮如受傷的蝶翅般微微顫動，雙唇開始沒有意識地緩緩張開，一聲低沉的嘶啞呻吟從他的喉嚨發出。

「那人好像醒了。。」

「太好了！沒事了嗎？」

儘管那男人在拯救中甦醒過來，但他的臉仍然蒼白得發青，而且那種蒼白更是猶如死人一樣，一種毫無生氣的灰敗蒼白。

咦？我是不是看錯了？我心裡不由自主地一抽，總覺得。。。

有點不妥。

第十四章 完

GG了

一穫熟

bbq結局

個結局就係所有人連埋喪屍跳起一齊yeah

推下先

快啲寫

講起就嬲
無啦啦成個禮拜都ot，忙到死，希望盡快有文

唔OT就有心機寫

忙到得返工放工果程車先有時間寫
但大家放心 我一定會盡力寫完佢

第十五章 － 活死人

我離遠凝望那個男人，心中隱隱有種不好的感覺。

就在這一秒，那昏迷的男子突然一下激抖，猶如迴光反照地掙開了眼。那醫生猛然回頭，眼睛惶恐地睜大，臉上盡是說不出的恐懼與驚訝，彷如無法想相信那個男人竟然奇蹟似的活了過來，而Christy也做出跟醫生一樣的表情，不可置信的張開口，直愣愣地望著眼前匪夷所思的畫面。

「不可能的，明明他已沒有脈搏。。。」

在職業的本能與好奇心驅使下，醫生遲疑的走近那男人，並且伸出手想要去觸碰那男人的頸動脈。那男人雙目無神地凝視醫生走近，嘴巴木然的半開合著。倏忽，他竟毫無預兆地把醫生撲倒在地，發了瘋一樣撕咬著醫生的臉龐。

「呀！救。。救。。命。。。」醫生措手不及的被那男人擒住，半邊臉更被啃咬著。可是他使盡全力卻推不開那發狂的男人，只能艱難地發出求救。一時之間，在場的人都不約而同的大喊尖叫，眼前發生的一幕顯然脫離並推翻了以往的一切認知 — 那男人並不是迴光反照，反而更似是死而復生。

刻下所有人都焦急無比，然而可能是由於剛才被超市外怪物嚇怕的緣故，眾人都面面相覷，猶豫不決，如同等待別人率先出手，沒有人敢自告奮勇地上前把那男人拉開，像是猶恐用力拉扯會使醫生的傷勢加劇，更像是猶恐自己將會成為那男人下一個的目標。在眾人仍在猶豫之際，那男人猛力用力一扯，扯出了醫生的舌頭和嘴唇，並朝醫生的脖頸咬去。

眾人在頃刻間終於意識過來，羅肇軒與Kevin慌忙分別上前扳住那男人的肩臂，不過令人意想不到的是，那男人如附骨之蛆一樣仍然死死咬住醫生的喉嚨不鬆口。一聲嗥叫，他大力扯出醫生頸上的一大截血管，鮮血在瞬間源源不絕從脖子中噴射出來，猶如無法關掉的水龍頭，聚成一灘在他身下不斷擴大。

羅肇軒亦顧不得誤傷醫生，急急拿起拉帶柱，狠狠地向那男人一揮，那男人頓時從醫生身上鬆開了手，踉踉蹌蹌後退了幾步。

「嗚呀 — ！。。。」醫生癲狂地叫了起來，又下意識伸手向臉上的傷口亂摸，在地上痛苦地掙扎著，像條垂死之魚一樣在砧板上蹦躂翻滾，亂撞亂顛。他的牙齒、牙肉以及臉上的顴骨都裸露出來，失去了舌頭的口腔只剩下駭人的空洞。他的手掌把臉上的鮮血抹到潔白的地板上，密密麻麻血紅色的掌印實在令人怵目驚心。

嗚哇哇哇—！

就在此時，正在母親懷內熟睡的芷瑤，亦被突如其來的騷動吵醒，她扁起嘴，弓著腰，揮動著小小的手臂，開始放聲嚎啕大哭起來，豆大的淚水滿溢她的眼眶。嬰孩淒厲尖銳的哭聲形同火上加油，那男人的神經頃刻沸騰起來，他緩緩的扭過頭，依著聲音的來源望去，目光瞬速地鎖住了少婦懷內的芷瑤，嘴裡噙著一抹嗜血的笑意。

嗚哇哇—！

「芷瑤乖！別哭，別哭。。。」少婦見那男人盯上了芷瑤立即徹底愕住，她僵在原地，驚惶失措地安撫輕拍著懷內的寶貝，生怕芷瑤持續的哭聲會惹來那男人的襲擊。

「嗚嗚！媽媽！怪獸呀！」

「樂樂！別看！」

與此同時，那個叫樂樂的小男孩聽見芷瑤的哭聲亦忍不住啕哭起來，他的母親亦顫抖著把他摟在懷裡，用手掌遮住孩子的雙眼。

「哇，怪物呀！」

「走開走開！女人和小孩快走開！」

超市在瞬間陷入一片兵荒馬亂，所有人都爭先恐後，慌不擇路，又唯恐走避不及似的推擁著旁人。我和Christy伏在貨架後，終於看清楚那男人的臉，一陣陰寒打從心底裡冒出，密密麻麻的恐怖感在片刻蔓延至全身，而且更深入骨髓。那男人滿臉滿身都沾了醫生的血肉，鮮血混著唾液從他嘴裡向外流著，他的眼珠完全灰白一片不見瞳孔，暴戾且詭異的向著眾人溜溜轉動。

「WTF！？那男人怎麼可能死而復生？難道他變了活死人嗎？」Christy瑟縮在貨架後驚惶地叫嚷著。

那男人齜著牙咧著嘴，渴望的表情越發瘋狂，儼然不再是人類的模樣。他喉結一下滾動，狼吞虎嚥般把嘴裡的人肉咕嚕嚥下之後，倏忽就張開血盤大口向附近的人襲去。他張大嘴巴發出一聲咆吼，如野獸一樣凶猛地撲向那個叫穎欣的少女，眼看就要咬下去。

「穎欣！小心！」

穎欣的父親及時推開了穎欣，但那發狂的男人失去了獵物，就將目標轉移到穎欣父親身上。穎欣父親為保護女兒亦鼓起勇氣，赤手空拳的跟那男人扭打，然而在纏擾與拉扯之間，他裸露在外的手臂被那男人狠狠咬住。

「嗚呀！穎欣快走！。。」他強忍著痛楚，繼續擋在穎欣身前。羅肇軒快步走了上去，揪住了那男人的頭髮，狠狠地將他從穎欣父親身上拉走，再一腳把他踹去老遠。

「爸！你沒事嗎？」穎欣見狀，憂心地走到父親身旁慰問著。雖然那父親成功保護了他的女兒，可惜代價就是他的手臂被啃下了一大片血肉，留下一個被噬咬的傷口，鮮血沿著他的手臂滴到地板上。

其他人見那男人被踹到自己附近就立即一哄而散，拔腿就跑。只有一個收銀員大嬸仍不知所措，呆在原地力竭聲嘶地尖叫：「哇！你別過來！」這殺豬般的尖叫聲異常響亮，不過那男人絲毫聽不進那收銀員大嬸的勸阻，依然向她張牙舞爪，虎視眈眈。

「你快走開！」羅肇軒和Kevin也追了上去，對著收銀員大嬸喊道。

「別過來！走開呀！誰來救救我？。。」她嚇得腳軟，彷似聽不到羅肇軒等人的叫喊，她眼裡滿是驚懼，慌張地隨手拿起身旁的幾瓶廉價紅酒，閉著眼胡亂地把酒瓶丟向那步步進迫的男人。一連串「啪啦啪啦」玻璃碎裂的聲音，那些酒瓶都沒有擊中那男人，一些落在他的身前、腳旁，一些更差點丟中羅肇軒一伙。

「喂！阿姐！你別亂掟！」Kevin旋即拉開了羅肇軒，慌忙退後躲避。

然而這些投擲卻沒有收到任何阻嚇的功效，那男人依舊搖搖晃晃地向那女收銀員走去，只是他踩到地上的紅酒，腳步一滑，頓時跌倒在地，身體摔在一堆玻璃上，尖銳的玻璃碎片刺入他的肌膚和血肉裡面，傳來一陣陣皮綻肉開的聲音。

那男人用雙手按在滿佈玻璃碎的地上，撐起身體，緩緩站了起來，他的衣服和皮膚上沾滿了地上的紅酒，而且臉上和身上、甚至雙手均插著不少玻璃碎片。他獰笑的面孔，再疊加那些被玻璃割開的一道道傷口更是令人毛骨悚然。即使連眼球也插進了玻璃碎，他的眼皮亦沒有絲毫退縮躲閃，繼續渾然不覺般眨動著，玻璃的碎片亦越來越深陷在眼球中。

然而或許他視力受損，又或許他成了活死人的緣故，他邁步向前踩在濕碌碌的地板上，既沒有正常人應有的小心謹慎，也沒有繞過地上液體的機智，他的腳步又開始有些不穩，乘著他身體再度失去平衡的一瞬間，羅肇軒匆匆跑了過去，把手上的拉帶柱狠狠一揮，將那男人順勢擊倒在地。

「把刀給我！」

羅肇軒接過Kevin手上的廚刀，跨在那男人身上，提起廚刀朝他的腦袋插下去，黑褐色的血液和灰白色的腦漿頓時「叭」的一聲濺了出來在地上流淌，糊滿了周圍的地板和羅肇軒的衣服，將地板染成了一片腥紅色。被毀掉腦袋的男人癱倒在血泊中，身體隨之失去了動能，他不再吼叫，亦再也沒有發狂。

羅肇軒坐在一旁大口大口地喘著氣，身上已經被汗水和鮮血沾濕，Christy亦拿來了毛巾遞給她的兄長，好讓他抹去身上的污物。「謝謝。」羅肇軒心有餘悸地用毛巾抹著身上的血汗，搓了搓臉，繃緊的情緒才剛紓緩，忽然他臉上擺出了一副猛然一醒的模樣，他丟下了毛巾，慌張的從地上蹦起，急急走向那OL的身旁，向她問道﹕

「你是否說過，那個復活的男人曾經被怪物咬傷？」

望著那OL愕然的點點頭，羅肇軒隨即慌忙轉過身，急步跑到那醫生旁邊，他突如其來的舉動引得眾人在旁邊圍觀。我從在人群的隙縫望過去，醫生以怪異扭曲的姿勢倒卧在地上，他的臉被啃掉了一大片血肉，脖子亦被咬掉了一半，鮮血如潑墨般噴了一地，白色的地板上滿是腥紅的血灘和一些掌印。即使那醫生早已失血過多，如死了般沒有動靜，他的眼睛還是死死的掙開，面目有著一種詭異的猙獰。

「他死了。。」羅肇軒一邊伸手探著醫生的氣息一邊說道。

語畢，羅肇軒再沒有多說，也沒有猶豫，給醫生補上了一刀。只是這一刀並沒有讓羅肇軒放下戒心，只見他臉上的神色越發凝重，彷似危機仍然濃罩著整個超市。他轉過頭，目光落在穎欣父親的身上，眼神都充滿了防範與戒備。他握著手中的廚刀，語氣沉重的向所有人問道：

「你們有誰被怪物所傷？」

第十五章 完

加速加速

第十六章－ 瘋子

眾人被羅肇軒一問，在霋時之間都一頭霧水，互相對視，心裡不禁升起一股疑惑。然而，就在一瞬間，眾人的腦海都不約而同地憶起了一個人，答案昭然若揭，除了穎欣父親，還有一個，那人就是 —

眼鏡男。

「喂喂喂！你這句說話是甚麼意思！？」

這句質問剛好合時地解答了眾人心中的疑惑，所有人都猛地扭過頭死死的盯住眼鏡男。可是，眼鏡男的態度和語氣顯得有點來者不善，大家的神情都從疑慮變成了滿滿的戒備，以致周遭的氣氛陡然變得緊張起來，連帶眼鏡男旁邊的人都跟著驟然變了臉色，有些人甚至挪動腳步，徐徐向後退了又退，唯恐遭受池魚之殃，彷似要跟眼鏡男保持距離，劃清界線。

「我不認識他的！我沒有受傷！不信你看看！」那個與眼鏡男一同被救進超市的OL說完隨即捲起衣袖，向眾人展示了她雪白纖幼且沒有傷痕的手臂。

「喂！我也沒有受傷！剛才你們也看到的！」那收銀員大嬸亦立即慌張地揮手搖頭，以示清白。

「他會變成那些活死人嗎？」

「那麼我們怎麼辦？」

「我怎知道！」

「以防萬一。。。」

「不是吧。。」

。。。

眾人七嘴八舌地討論著，而且一種想法逐漸的在眾人的腦海形成。

「哈！慢著，你們想做甚麼！？」眼鏡男聽到眾人的竊竊私語，隨即冷笑了一聲，他又把目光掃在眾人孤疑的臉孔上，然後不自覺的緩緩退後。

驚魂未定的眼鏡男剛剛從超市外死裡逃生，得了半刻喘息，此時又面對這麼一幕，頓時氣急敗壞。他的臉上收回了冷漠的笑容，聲線亦越來越激動：「沒錯！我承認你們剛剛救了我一命，我也很感激你們，但你們這種眼神似乎想把我殺掉呀？救命之恩也無需這樣還吧！？」

「不。。」面對眼鏡男又慌又怒的質問，羅肇軒卻一時語塞，未能立即想到辦法應對。

就在此時，我不動聲色地退到人群後，低眸凝視著受傷的手臂，又隔著外套撫摸上面那道傷痕。我開始忐忑不安，並且緊張得臉上冷汗直流，內心猛然的繃緊起來，耳畔傳來砰砰的心跳聲。我屏住呼吸，遏力隱藏驚愕和慌張的表情，又把外套的拉鍊再往上拉，盡可能裝作若無其事似的，可是我仍然感受到有種目光朝我望來。
有人發覺了嗎？我面色一沉，鬼祟地抬眼望去，卻見那人正是Christy，我倆的視線在一瞬間對上。

Christy她會把我供出來嗎？我怔怔的望著她，緊張地嚥下了口水。出乎意料的，Christy忽然靜悄悄地向我打了個眼色。

我孤疑地回望她。

正當眾人的焦點仍在眼鏡男身上之際，Christy悄無聲息地向我走過來，輕輕地拍著我的肩膊，低頭安慰說道﹕「不用怕，你會沒事的。」

「你說我被那些怪物抓傷了，我也會變成活死人嗎！？」我雙唇微顫地問道，又把聲線壓得更低，恐防其他人在無意中聽見。

「別胡思亂想，我已替你的傷口消毒了，你不會變成活死人的。不要脫下外套，別讓其他人發現。」Christy在我耳邊低語，堅定地說道。接著她眉頭緊鎖，豎指在唇，再向我打了個眼色，示意我在眾人面前不要亂說話，提及我的手臂也同樣受了抓傷。

「先生，你讓我看看你的手。。。」羅肇軒遲疑地向眼鏡男說道。

眼鏡男聽畢，馬上沒有半點猶疑的伸出了他鮮血淋漓的手臂，只是他又再冷笑一聲，語帶譏諷地說道﹕「哈！看夠了嗎！？很可憐吧！？你們想怎樣？想砍掉我的手嗎？還是要把我殺死！？」

羅肇軒沒料到眼鏡男毫不忌諱，頓時有點吞吞吐吐：「我們沒有這個意思，只是。。」

「只是甚麼？。。」話未說完，眼鏡男突然以猝不及防之勢衝向樂樂兩母子，他一拳揮向那個母親，並搶走她臂彎內的兒子。

「喂！你做甚麼！？你冷靜一點！」羅肇軒和Kevin等人異口同聲喝止眼鏡男，然而他卻不為所動，更變本加厲的威脅道：「你們誰都別動！全都別過來！否則我就殺死這個男孩！」

「你有事慢慢說，不要傷害那無辜的小男孩，他只是個孩子呀。。。」肥聰識趣的放下了手上的拉帶柱，像是表明自己沒有惡意，也沒有攻擊的意圖。

「哈哈！我也是無辜的！哈哈哈！。。」眼鏡男說罷，馬上咧開嘴狂笑，那唇上的笑意奸邪且張狂。然而那笑容過後，他眉頭一皺，兩行眼淚從他的眼框順著臉頰滑落，把詭異的氣氛推至極致。

「求求你別傷害我兒子！嗚嗚。。」樂樂的母親緩緩爬了起來，卻見她的臉上瘀青了一片，但是她依然忍著痛楚乞求著，全因她的寶貝就在眼鏡男手裡，臉上的疼痛和瘀青根本不算甚麼。

「你先把小孩放了。。。」羅肇軒也放下了廚刀，低聲下氣地請求眼鏡男釋放手上的小孩。

「你們當我白痴嗎？」眼鏡男立即打斷了羅肇軒的請求，繼續哭著臉喊道：「我也看見那個醫生的下埸！你們想殺死我嗎？還是想把我趕出超市，任由我自生自滅！？」眼鏡男抹去淚水，表情在瞬間從悲傷轉變成忿怒。他圓眼環睜，咬牙切齒，面上暴起了一道道青筋，憤怒全都刻在他的臉上。
「嗚呀！媽媽！我很害怕！」樂樂被一個失常的陌生男人脅持著，馬上失聲啕哭，在眼鏡男臂彎裡扭個不停。

「別吵！」眼鏡男怒得摑了樂樂一巴掌。

「嗚嗚。。。你不要傷害樂樂！不如這樣，你把他放了，我來做你的人質！」婦人淚流披面，跪在眼鏡男的面前，拉著他的雙腳哀求道。

「死開！」眼鏡男斷言拒絕了婦人的建議，更甩掉她的纏擾，把她一腳踹開。

「喂！你瘋了嗎？你別太過份！」Kevin憤然地喝罵眼鏡男，怒得不顧一切衝上前，只是羅肇軒在旁邊拉住了他，恐防把眼鏡男迫得急了，反而傷及了小男孩。

「過份！？你們才是過份！只要當初你們全部人衝出來救我，我不就沒事了嗎！？我現在受了傷，你們也要負責！」眼鏡男瞪大雙眼厲聲說道，言語間更開始強詞奪理，諉過他人。
「喂！大叔！你不是也被那個活死人咬到嗎？我們現在是一伙的！哈哈！」眼鏡男又猛地一指，指向穎欣父親，竟然莫名其妙的對他遊說。

「爸。。」穎欣不知所措的掀著她父親的衣角，憂心地望著他。

「大叔！過來我這邊，不要猶豫，他們會把你殺死的！」眼鏡男繼續遊說，他的目光又霎時充滿了堅定與期盼。

「。。。」穎欣兩父女面對眼鏡男的招攬，只得默然無語。

「你們全都不要動！」眼鏡男對著眾人怒吼，說完又轉頭向穎欣父親揮手叫道：「大叔！快過來我這邊，我們站在同一陣線了，我們一起商討計策對付他們！嘿嘿嘿！」眼鏡男一時狂怒，一時狂笑，他又怒又笑的表情令人無比心寒。有人質在手，即使眾人拿著武器亦一籌莫展，眼鏡男的口氣越加狂妄自大。

眼鏡男繼續咄咄逼人，羅肇軒的語氣亦漸見畏服，緩緩道：「不，我們是怕你會受到感染。。」

眼鏡男狠狠地瞪著羅肇軒，雙眸燃燒著一股無法歇制的怒火，然而他倏忽失聲笑道：「嘿嘿嘿！對哦！被它們咬了就會感染成活死人！好呀，我要你們跟我一起陪葬！」他脅持著小男孩，後退的步伐逐漸加快，眾人向他身後望去，他後方正正就是超市的捲閘。

「糟了！他要打開捲閘！」羅肇軒和Kevin等人皆是一愕，然後馬上意識過來慌忙跑上前。眼鏡男見眾人衝過來，立即使勁的推開小男孩，掉頭跑向超市的捲閘。小男孩被眼鏡男一推，跌跌撞撞，面朝下的撞向地板，頓時頭破血流，不醒人事。

「嗚呀，樂樂！」婦人發瘋似的衝了上前，她由嗚咽頓成了變調的抽泣，彷似有一把尖刀直接刺進她的身體，掏空了她的五臟六腑。

「不要擔心，樂樂他還有氣息，應該只是撞傷而已，希望沒甚麼大礙。。」Christy和我亦匆匆走過去，連同婦人一起扶起了樂樂。

羅肇軒與Kevin合力捉住了眼鏡男的手腳，然而眼鏡男彷似魚死網破般極力掙扎，又亂踹亂踢，大吵大鬧。外面的活死人聽到超市內的動靜，亦紛紛撲到捲閘旁邊擠擁著，超市的捲閘頓時影影綽綽，人頭攢動，低沉的嗥叫混雜在一起，慢慢演變成如野獸般的怒吼。

孰料，眼鏡男竟咧齒詭笑，對著超市外的活死人喊道： 「嘿嘿！我在這裡呀！快救你們的同伴！」

他徹底瘋了。

「冷靜！」羅肇軒一拳又一拳的揍在眼鏡男的臉上，把他的眼鏡也揍個粉碎。然而縱使眼鏡男被揍得臉青鼻腫，但他仍然張狂地大笑叫嚷：「嘿嘿！大叔你看！這將會是你的下場！」滲人的嘲笑聲在整個超市迴盪著，羅肇軒見狀也急了，馬上用手臂緊箍著眼鏡男的頸，又捂住了他的嘴巴，把他拖到遠離捲閘的位置。

「冷靜！冷靜！」羅肇軒絲毫沒有鬆手的念頭，依然緊緊勒住眼鏡男。少頃，隨著超市內的騷亂慢慢平息下來，外面的黑影開始徐徐散去，連帶令人心悸的吼叫聲亦隨之而變得起伏不定，破碎零落，只是眼鏡男的臉色開始發紫，嘴角那一勾狂妄的孤度也逐漸平緩下來。

「喂！阿軒，你瘋了嗎？他快要死了！」Kevin見眼鏡男突然再也沒有掙扎，立即擔心地問道，又拼命搖晃著羅肇軒的手臂，像是要把他從失控的心神中扯回來。

「我想他應該是暈了。。」羅肇軒慌忙把手從眼鏡男的頸上鬆開，喘著粗氣站了起來，愣愣的望著躺在地上一動不動的眼鏡男。我和Christy在婦人身邊安撫著她，只是婦人依然摟著昏迷的小男孩嚶嚶哭著，她激動的心情仍未平復。

還以為事情劃上句號之際，未幾，一把尖銳的聲音破空而出。

「喂！你們瘋了嗎？」

那聲線是屬於那個叫穎欣的少女。我和Christy抬頭循聲望去，只見其他人已經在不知不覺間把穎欣兩父女團團圍住。

第十六章 完

第十七章－ 爸

超市內的眾人在這刻都成了驚弓之鳥，神經兮兮似的，而穎欣兩父女則摟在一起，在眾人圍住下顯得勢孤力弱，進退不得。超市內頓時群情洶湧，有些人更開始推波助瀾。

「把他們趕出超市吧！」

「那怎麼可以？連那少女也要趕走嗎？她是無辜的！」

「大家安全要緊！那個大叔可能會變成那些活死人的！」

「你們也看到的，他也可能像那個眼鏡男一樣，會拉我們陪葬的！」

「我爸爸不是這種人！」穎欣兩父女面對眾人的刁難與質問，一時之間百口莫辯。

「喂！大叔，你也不想成為那些活死人連累大家吧！？」一人向穎欣父親問道。

「我爸爸有做錯甚麼嗎？」穎欣語帶委屈地反問了一句。她緊緊咬著下唇，努力的控制自己的情緒。

「我不想死在這裡。。」

「對呀對呀！」

。。。

陡地，穎欣厲聲怒吼道： 「那麼你們憑甚麼去決定我爸爸的生死！？群眾壓力嗎！？」眾人被她這樣一喝，心裡也是倏忽抖震。穎欣冷眼一瞪環視眾人，繼續不屑地道：「你們不想死？難道我父親就想死？難道你們的生命就寶貴，我父親的性命就低賤如泥，任由你們宰割！？」

人們聽罷茫然地面面相覷，目光之中都帶著疑惑，無人再敢吭聲，超市裡只剩下冷氣機運轉的聲音，頓時静得連呼吸聲也覺礙耳。穎欣沒再說話，只是嚴厲地瞪著眾人，她的眼眸裡有著不加掩飾的憤怒，有些人遭她一瞪，也不自覺的羞愧地垂下了頭，不敢直視她。

不一會，穎欣嘴角浮現一絲壞笑，面上全是抹不掉的譏諷，她高聲地嚷道：「好呀，來呀！你們想要殺死我父親，就即管上前吧！殺人呀！你們敢嗎？」

「唉！乖女，別這樣。。」穎欣的父親隨即拉住穎欣的手臂，嘆了口氣勸說著，唯恐緊張的氣氛繼續升溫。

穎欣鬆開了父親的手，緩緩走近了眾人，並向著每一個人反唇相譏：「你們不是說過要殺死他嗎！？要不然你來？還是你來？只說不做，過來呀！一班懦弱的廢物！」穎欣那尖銳犀利的話語，彷如利刃一樣在眾人面前揮舞著，剜開眾人自私虛偽且怯懦的皮囊。面對穎欣近乎歇斯抵里的奚落，眾人紛紛臉色一沉，卻又無力反駁穎欣的嘲諷。

「人呢？沒有人敢動手嗎？呸！無膽匪類！」穎欣斜倪眾人，依然毫不留情地挖苦著，面上一副鄙夷之色。

「他。。他可以自行了斷呀。。。」人群裡其中一人忽然悻悻地說道。
「仆街！你說甚麼！？」穎欣瞬即歛起嘲弄的笑容，聲線更陡然轉為非常激動，她捏緊雙拳，準備撲向那人。

「或許。。。」

話未說完，眾人都紛紛轉頭盯著我，目光全是驚疑，連Christy亦大吃一驚瞪大了眼，愕然地望著我，似是害怕我如未吃藥般，瘋了一樣向眾人透露自己的傷勢。她望著我的眼神，猶如望著一個脫光了衣服的傻子。

沉默了半晌後，我抿了抿唇，在眾多的目光注視下，向著眾人怯怯地說道：「。。或許我們身體會有抗體也說不定？不一定會變成活死人的！我們可以先把他隔離，再作觀察。。。」除了不忍心目睹父女離別，我承認我的建議大部分是出於自身的利益，我也希望假如有朝一日被其他人發現身上的傷勢時，至少能夠得到較為人道和合理的對待。

「對呀！我爸爸也可能有抗體！你們何必要趕盡殺絕！？」穎欣聞言大力點頭，彷如得到支援一樣，雙眼閃起希望的眸光。

可是，我這一句始終無法令眾人放下心中的疑慮和擔憂，眾人翻滾的情緒如沸騰的熱水難以在頃刻間冷卻下來。

「我們還要冒這個險嗎？如果他沒有抗體怎麼辦！？」

「喂！我們還在等甚麼？他可能會很快就變異的！到時大家可能會死！」

「小子！快想辦法！」

。。。

羅肇軒深深吸了一口氣，踏前了一步。他的掌中乍現一道彎彎的寒光，弧綫上除了透著金屬的冷森，上面亦沾有滲人的鮮紅。

穎欣見羅肇軒有所動作，馬上語帶威脅地說道：「是你親自來操刀嗎？好呀，你先殺死我！」她亦踏前了一步，張開雙手，攔在她父親前面，而且毫無半點退讓之意。

「別怕，乖女，人總有一死。」穎欣父親淡然一笑，走在穎欣面前，按下了她的雙手。「穎欣，看著你長大，而且生得亭亭玉立，我已經非常安慰了。何況我活得太久，一早厭倦了大半生的營營役役，現在終於可以解脫了。。。」他無奈地自嘲說道。

「爸。。你會沒事的，你不要離開我。我之前是說笑的，你以後都要煩著我。嗚嗚。。。」穎欣亂發脾氣般捶打著她父親的胸口，連眼框都紅了一圈。

「乖，穎欣別哭。你忘了你小時候我經常扮成怪獸作弄你，把你弄得哇哇大哭嗎？如今我也會變成怪獸呀！」穎欣父親把穎欣緊緊的擁在懷裡，溫柔地撫摸她的頭髮，他望著穎欣的眼神都包含了慈祥和愛意。

「嗚嗚！不，不會的。。。」穎欣把她的頭埋在父親懷內嗚咽著，又倔强的伸手抹去臉上的淚水。

「自從你長大後，我好像很久沒抱過你呢！哈哈！」

「。。。」

「穎欣，好好照顧自己。」

語畢，穎欣父親輕輕把她推開，然後轉身。